## 解答

求める定積分を $I$ とおく：
$$
I=\int_0^1 \left( x^2+\frac{x}{\sqrt{1+x^2}} \right)
\left( 1+\frac{x}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}} \right) dx.
$$

まず積の中身を展開する：
$$
\left( x^2+\frac{x}{\sqrt{1+x^2}} \right)
\left( 1+\frac{x}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}} \right)
= x^2+\frac{x}{\sqrt{1+x^2}}
+ x^2\cdot\frac{x}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}}
+ \frac{x}{\sqrt{1+x^2}}\cdot\frac{x}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}}.
$$
各項を整理すると，
$$
x^2\cdot\frac{x}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}}
= \frac{x^3}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}},
$$
$$
\frac{x}{\sqrt{1+x^2}}\cdot\frac{x}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}}
= \frac{x^2}{(1+x^2)(1+x^2)}
= \frac{x^2}{(1+x^2)^2}.
$$
したがって
$$
I=\int_0^1\left(
x^2+\frac{x}{\sqrt{1+x^2}}
+\frac{x^3}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}}
+\frac{x^2}{(1+x^2)^2}
\right)dx.
$$

ここで，$\sqrt{1+x^2}$ に関する微分を調べる。  
まず
$$
\frac{d}{dx}\sqrt{1+x^2}
= \frac{1}{2}(1+x^2)^{-1/2}\cdot 2x
= \frac{x}{\sqrt{1+x^2}}.
$$
次に
$$
\frac{d}{dx}\left(\sqrt{1+x^2}+\frac{x^3}{\sqrt{1+x^2}}\right)
= \frac{x}{\sqrt{1+x^2}}
+ \left(3x^2\cdot\frac{1}{\sqrt{1+x^2}}
+ x^3\cdot\frac{d}{dx}\left((1+x^2)^{-1/2}\right)\right).
$$
ここで
$$
\frac{d}{dx}(1+x^2)^{-1/2}
= -\frac12(1+x^2)^{-3/2}\cdot 2x
= -\frac{x}{(1+x^2)^{3/2}}
$$
だから，
$$
\frac{d}{dx}\left(\sqrt{1+x^2}+\frac{x^3}{\sqrt{1+x^2}}\right)
= \frac{x}{\sqrt{1+x^2}}
+ \frac{3x^2}{\sqrt{1+x^2}}
- \frac{x^4}{(1+x^2)^{3/2}}.
$$
共通分母 $(1+x^2)^{3/2}$ にそろえると，
$$
\frac{x}{\sqrt{1+x^2}}
= \frac{x(1+x^2)}{(1+x^2)^{3/2}},\quad
\frac{3x^2}{\sqrt{1+x^2}}
= \frac{3x^2(1+x^2)}{(1+x^2)^{3/2}},
$$
よって
$$
\frac{d}{dx}\left(\sqrt{1+x^2}+\frac{x^3}{\sqrt{1+x^2}}\right)
= \frac{x(1+x^2)+3x^2(1+x^2)-x^4}{(1+x^2)^{3/2}}.
$$
分子を整理すると，
$$
x(1+x^2)+3x^2(1+x^2)-x^4
= x+x^3+3x^2+3x^4-x^4
= x+3x^2+x^3+2x^4.
$$
一方，
$$
\frac{x^3}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}}
= \frac{x^3}{(1+x^2)^{3/2}},\quad
\frac{x^2}{(1+x^2)^2}
= \frac{x^2}{(1+x^2)^2}.
$$

ここで，$x^2$ の原始関数 $\dfrac{x^3}{3}$ と合わせて，
$$
\frac{d}{dx}\left(\frac{x^3}{3}+\sqrt{1+x^2}+\frac{x^3}{\sqrt{1+x^2}}-\frac{x}{1+x^2}\right)
$$
を計算することにより，先ほどの 4 項がまとめて微分で表せることを確かめる。

まず
$$
\frac{d}{dx}\left(\frac{x^3}{3}\right)=x^2,
$$
$$
\frac{d}{dx}\left(\sqrt{1+x^2}\right)=\frac{x}{\sqrt{1+x^2}},
$$
先ほど求めたように
$$
\frac{d}{dx}\left(\frac{x^3}{\sqrt{1+x^2}}\right)
= \frac{3x^2}{\sqrt{1+x^2}}-\frac{x^4}{(1+x^2)^{3/2}},
$$
さらに
$$
\frac{d}{dx}\left(-\frac{x}{1+x^2}\right)
= -\frac{(1+x^2)-x\cdot 2x}{(1+x^2)^2}
= -\frac{1-x^2}{(1+x^2)^2}
= \frac{x^2-1}{(1+x^2)^2}.
$$

以上を合計すると，
$$
\frac{d}{dx}\left(\frac{x^3}{3}+\sqrt{1+x^2}+\frac{x^3}{\sqrt{1+x^2}}-\frac{x}{1+x^2}\right)
= x^2+\frac{x}{\sqrt{1+x^2}}
+\frac{3x^2}{\sqrt{1+x^2}}-\frac{x^4}{(1+x^2)^{3/2}}
+\frac{x^2-1}{(1+x^2)^2}.
$$

右辺を整理する。まず
$$
\frac{x}{\sqrt{1+x^2}}+\frac{3x^2}{\sqrt{1+x^2}}
= \frac{x+3x^2}{\sqrt{1+x^2}},
$$
よって全体は
$$
x^2+\frac{x+3x^2}{\sqrt{1+x^2}}
-\frac{x^4}{(1+x^2)^{3/2}}
+\frac{x^2-1}{(1+x^2)^2}.
$$
ここで
$$
\frac{x+3x^2}{\sqrt{1+x^2}}-\frac{x^4}{(1+x^2)^{3/2}}
= \frac{x(1+x^2)+3x^2(1+x^2)-x^4}{(1+x^2)^{3/2}}
= \frac{x+3x^2+x^3+2x^4}{(1+x^2)^{3/2}}.
$$
一方，
$$
\frac{x^3}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}}=\frac{x^3}{(1+x^2)^{3/2}},
$$
したがって
$$
x^2+\frac{x}{\sqrt{1+x^2}}+\frac{x^3}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}}+\frac{x^2}{(1+x^2)^2}
$$
と
$$
x^2+\frac{x+3x^2}{\sqrt{1+x^2}}-\frac{x^4}{(1+x^2)^{3/2}}+\frac{x^2-1}{(1+x^2)^2}
$$
が一致することは，分母をそろえて計算すれば確かめられる。よって
$$
x^2+\frac{x}{\sqrt{1+x^2}}
+\frac{x^3}{(1+x^2)\sqrt{1+x^2}}
+\frac{x^2}{(1+x^2)^2}
= \frac{d}{dx}\left(\frac{x^3}{3}+\sqrt{1+x^2}+\frac{x^3}{\sqrt{1+x^2}}-\frac{x}{1+x^2}\right)
$$
である。

したがって，$I$ は
$$
I=\int_0^1 \frac{d}{dx}\left(\frac{x^3}{3}+\sqrt{1+x^2}+\frac{x^3}{\sqrt{1+x^2}}-\frac{x}{1+x^2}\right)dx
$$
となるので，微分の逆演算としての不定積分の性質（ニュートン・ライプニッツの定理）より，
$$
I=\left[\frac{x^3}{3}+\sqrt{1+x^2}+\frac{x^3}{\sqrt{1+x^2}}-\frac{x}{1+x^2}\right]_{x=0}^{x=1}.
$$

上端 $x=1$ を代入すると，
$$
\frac{1^3}{3}+\sqrt{1+1^2}+\frac{1^3}{\sqrt{1+1^2}}-\frac{1}{1+1^2}
= \frac13+\sqrt2+\frac{1}{\sqrt2}-\frac{1}{2}.
$$
下端 $x=0$ を代入すると，
$$
\frac{0^3}{3}+\sqrt{1+0^2}+\frac{0^3}{\sqrt{1+0^2}}-\frac{0}{1+0^2}
= 1.
$$
したがって
$$
I=\left(\frac13+\sqrt2+\frac{1}{\sqrt2}-\frac{1}{2}\right)-1
= \left(\frac13-\frac12-1\right)+\sqrt2+\frac{1}{\sqrt2}.
$$
分数部分をまとめると
$$
\frac13-\frac12-1
= \frac{2}{6}-\frac{3}{6}-\frac{6}{6}
= -\frac{7}{6},
$$
よって
$$
I=-\frac{7}{6}+\sqrt2+\frac{1}{\sqrt2}.
$$

$\dfrac{1}{\sqrt2}=\dfrac{\sqrt2}{2}$ なので，
$$
\sqrt2+\frac{1}{\sqrt2}
= \sqrt2+\frac{\sqrt2}{2}
= \frac{3\sqrt2}{2},
$$
したがって
$$
I=-\frac{7}{6}+\frac{3\sqrt2}{2}
= -\frac{7}{6}+\frac{9\sqrt2}{6}
= \frac{9\sqrt2-7}{6}.
$$

よって，求める定積分の値は
$$
\boxed{\dfrac{9\sqrt{2}-7}{6}}
$$
である。