(1)  
まず与えられた各点の座標を求める。

点  
$A(0,0),\ B(0,1),\ C(1,1),\ D(1,0)$ である。

線分を $t:(1-t)$ に内分する点は，ベクトルの内分公式  
「$X$ を $PQ$ を $t:(1-t)$ に内分する点とすると  
$\vec{OX} = (1-t)\vec{OP} + t\vec{OQ}$」  
を用いれば求められる。

- $P_t$ は $AB$ を $t:(1-t)$ に内分するから
  $$
  P_t = (1-t)A + tB = (1-t)(0,0) + t(0,1) = (0,t)
  $$
- $Q_t$ は $BC$ を $t:(1-t)$ に内分するから
  $$
  Q_t = (1-t)B + tC = (1-t)(0,1) + t(1,1) = (t,1)
  $$
- $R_t$ は $CD$ を $t:(1-t)$ に内分するから
  $$
  R_t = (1-t)C + tD = (1-t)(1,1) + t(1,0) = (1,1-t)
  $$

次に，$S_t$，$T_t$ を求める。

- $S_t$ は $P_tQ_t$ を $t:(1-t)$ に内分するから
  $$
  S_t = (1-t)P_t + tQ_t
       = (1-t)(0,t) + t(t,1)
  $$
  より，
  $$
  x\text{ 座標}: (1-t)\cdot 0 + t\cdot t = t^2,
  \quad
  y\text{ 座標}: (1-t)\cdot t + t\cdot 1 = t - t^2 + t = 2t - t^2.
  $$
  よって
  $$
  S_t = (t^2,\ 2t - t^2).
  $$

- $T_t$ は $Q_tR_t$ を $t:(1-t)$ に内分するから
  $$
  T_t = (1-t)Q_t + tR_t
       = (1-t)(t,1) + t(1,1-t)
  $$
  より，
  $$
  x\text{ 座標}: (1-t)t + t\cdot 1 = t - t^2 + t = 2t - t^2,
  $$
  $$
  y\text{ 座標}: (1-t)\cdot 1 + t(1-t)
         = 1-t + t - t^2 = 1 - t^2.
  $$
  よって
  $$
  T_t = (2t - t^2,\ 1 - t^2).
  $$

最後に $U_t$ は $S_tT_t$ を $t:(1-t)$ に内分するから
$$
U_t = (1-t)S_t + tT_t.
$$
すなわち
$$
U_t
= (1-t)(t^2,\ 2t - t^2) + t(2t - t^2,\ 1 - t^2).
$$
成分ごとに計算する。

$x$ 座標：
$$
x(t) = (1-t)t^2 + t(2t - t^2)
     = t^2 - t^3 + 2t^2 - t^3
     = 3t^2 - 2t^3.
$$

$y$ 座標：
$$
y(t) = (1-t)(2t - t^2) + t(1 - t^2)
$$
まず $(1-t)(2t - t^2)$ を展開する：
$$
(1-t)(2t - t^2) = 2t - t^2 - 2t^2 + t^3 = 2t - 3t^2 + t^3,
$$
したがって
$$
y(t) = (2t - 3t^2 + t^3) + t(1 - t^2)
     = 2t - 3t^2 + t^3 + t - t^3
     = 3t - 3t^2.
$$

よって，$0<t<1$ に対して
$$
U_t = (\,3t^2 - 2t^3,\ 3t - 3t^2\,).
$$
また定義より $U_0 = A(0,0)$，$U_1 = D(1,0)$ である。

---

(2)  
$t$ が $0\le t\le 1$ を動くとき，点 $U_t$ の座標は
$$
x = 3t^2 - 2t^3,\quad y = 3t - 3t^2
$$
で表されるので，これが曲線の媒介変数表示である。

線分 $AD$ は $A(0,0)$，$D(1,0)$ を結ぶから，$x$ 軸上の線分である。  
したがって，$U_t$ の軌跡と線分 $AD$ とで囲まれた部分の面積は，  
曲線の下側が $x$ 軸（$y=0$）で，上側が曲線 $y(x)$ となる部分の面積に等しい。

$t$ は $0$ から $1$ まで増加し，$x(t)$ は
$$
x(t) = 3t^2 - 2t^3 = t^2(3-2t)
$$
であり，$0\le t\le 1$ では $3-2t>0$ なので $x(t)\ge 0$ である。また
$$
x'(t) = 6t - 6t^2 = 6t(1-t)
$$
より，$0<t<1$ では $x'(t)>0$ だから $x(t)$ は単調増加であり，
$t=0$ で $x=0$，$t=1$ で $x=1$ となる。  
したがって $t$ は $x$ の増加方向に沿って動いており，面積 $S$ は
$$
S = \int_{x=0}^{1} y\,dx
$$
だが，媒介変数 $t$ を用いると
$$
dx = x'(t)\,dt
$$
なので
$$
S = \int_{t=0}^{1} y(t)\,x'(t)\,dt
$$
と書ける（媒介変数表示された曲線と $x$ 軸に挟まれた面積の公式）。

ここで
$$
y(t) = 3t - 3t^2,\quad x'(t) = 6t(1-t) = 6t - 6t^2
$$
なので
$$
S = \int_0^1 (3t - 3t^2)(6t - 6t^2)\,dt.
$$

積の展開を行う：
$$
(3t - 3t^2)(6t - 6t^2)
= 3t\cdot 6t - 3t\cdot 6t^2 - 3t^2\cdot 6t + 3t^2\cdot 6t^2
$$
$$
= 18t^2 - 18t^3 - 18t^3 + 18t^4
= 18t^2 - 36t^3 + 18t^4.
$$

したがって
$$
S = \int_0^1 \left(18t^2 - 36t^3 + 18t^4\right)\,dt.
$$

項別に積分すると
$$
\int_0^1 18t^2\,dt = 18\cdot\frac{1}{3}t^3\Big|_0^1 = 6,
$$
$$
\int_0^1 (-36t^3)\,dt = -36\cdot\frac{1}{4}t^4\Big|_0^1 = -9,
$$
$$
\int_0^1 18t^4\,dt = 18\cdot\frac{1}{5}t^5\Big|_0^1 = \frac{18}{5}.
$$

ゆえに
$$
S = 6 - 9 + \frac{18}{5}
  = -3 + \frac{18}{5}
  = \frac{-15+18}{5}
  = \frac{3}{5}.
$$

よって，点 $U_t$ が描く曲線と線分 $AD$ で囲まれた部分の面積は
$$
\frac{3}{5}
$$
である。

---

(3)  
$t$ が $0\le t\le a$（$0<a<1$）を動くときの曲線の長さを求める。  
媒介変数表示 $x=x(t),\ y=y(t)$ に対する弧長の公式
$$
L = \int_{t=t_1}^{t_2} \sqrt{\left(\frac{dx}{dt}\right)^2 + \left(\frac{dy}{dt}\right)^2}\,dt
$$
を用いる。

(1) で求めた
$$
x(t) = 3t^2 - 2t^3,\quad y(t) = 3t - 3t^2
$$
に対して，まず $x'(t),y'(t)$ を求める。

$$
x'(t) = \frac{dx}{dt} = 6t - 6t^2 = 6t(1-t),
$$
$$
y'(t) = \frac{dy}{dt} = 3 - 6t = 3(1-2t).
$$

したがって
$$
\left(\frac{dx}{dt}\right)^2 + \left(\frac{dy}{dt}\right)^2
= (6t - 6t^2)^2 + (3 - 6t)^2.
$$

それぞれ展開する。

まず
$$
(6t - 6t^2)^2 = 36(t - t^2)^2 = 36(t^2 - 2t^3 + t^4)
                = 36t^2 - 72t^3 + 36t^4.
$$

次に
$$
(3 - 6t)^2 = 9(1 - 2t)^2 = 9(1 - 4t + 4t^2)
            = 9 - 36t + 36t^2.
$$

したがって和は
$$
(6t - 6t^2)^2 + (3 - 6t)^2
= (36t^2 - 72t^3 + 36t^4) + (9 - 36t + 36t^2)
$$
$$
= 36t^4 - 72t^3 + (36t^2+36t^2) - 36t + 9
= 36t^4 - 72t^3 + 72t^2 - 36t + 9.
$$

この多項式を因数分解する。  
$3$ でくくると
$$
36t^4 - 72t^3 + 72t^2 - 36t + 9
= 3(12t^4 -24t^3 +24t^2 -12t +3).
$$
さらに $12t^4 -24t^3 +24t^2 -12t +3$ を観察すると，  
$(2t^2-2t+1)^2$ を展開してみる：
$$
(2t^2-2t+1)^2
= 4t^4 +4t^2 +1 -8t^3 +4t^2 -4t
= 4t^4 -8t^3 +8t^2 -4t +1.
$$
これに $3$ を掛けると
$$
3(2t^2-2t+1)^2
= 3(4t^4 -8t^3 +8t^2 -4t +1)
= 12t^4 -24t^3 +24t^2 -12t +3.
$$

したがって
$$
36t^4 - 72t^3 + 72t^2 - 36t + 9
= 3\cdot 3(2t^2-2t+1)^2
= 9(2t^2-2t+1)^2.
$$

よって
$$
\sqrt{\left(\frac{dx}{dt}\right)^2 + \left(\frac{dy}{dt}\right)^2}
= \sqrt{9(2t^2-2t+1)^2}
= 3|2t^2-2t+1|.
$$

ここで，$0\le t\le a<1$ で $2t^2-2t+1$ の符号を調べる。  
$2t^2-2t+1$ は
$$
2t^2-2t+1 = 2\left(t^2 - t + \frac{1}{4}\right) + \frac{1}{2}
         = 2\left(t - \frac{1}{2}\right)^2 + \frac{1}{2}
$$
と平方完成できるので，任意の実数 $t$ に対して
$$
2\left(t - \frac{1}{2}\right)^2\ge 0,\quad
2\left(t - \frac{1}{2}\right)^2 + \frac{1}{2} \ge \frac{1}{2} > 0.
$$
したがって $2t^2-2t+1>0$ であり，絶対値は外せて
$$
\sqrt{\left(\frac{dx}{dt}\right)^2 + \left(\frac{dy}{dt}\right)^2}
= 3(2t^2-2t+1).
$$

よって，弧長 $L$ は
$$
L = \int_{0}^{a} 3(2t^2-2t+1)\,dt.
$$

これを計算する：
$$
L = 3\int_{0}^{a} (2t^2-2t+1)\,dt
  = 3\left[ \frac{2}{3}t^3 - t^2 + t \right]_{0}^{a}
$$
$$
= 3\left( \frac{2}{3}a^3 - a^2 + a - 0 \right)
= 3\left( \frac{2}{3}a^3 - a^2 + a \right).
$$

最後に整理すると
$$
L = 2a^3 - 3a^2 + 3a.
$$

これは $a$ の多項式である。

よって，$t$ が $0\le t\le a$ を動くときに点 $U_t$ が描く曲線の長さは
$$
2a^3 - 3a^2 + 3a
$$
である。