```markdown
解答

(1)  
右辺を展開すると
$$
\begin{aligned}
(x^2+px+q)(x^2-px+r)
&=x^2(x^2-px+r)+px(x^2-px+r)+q(x^2-px+r) \\
&=x^4-px^3+rx^2+px^3-p^2x^2+prx+qx^2-pqx+qr \\
&=x^4+(r-p^2+q)x^2+p(r-q)x+qr.
\end{aligned}
$$
これが $x^4+bx+c$ に恒等的に等しいので，各次数の係数を比較して
$$
\begin{cases}
x^3\ \text{の係数} : & 0=0 \\
x^2\ \text{の係数} : & r-p^2+q=0 \\
x^1\ \text{の係数} : & p(r-q)=b \\
x^0\ \text{の係数} : & qr=c
\end{cases}
$$
を得る。第2式から
$$
r+q=p^2
$$
である。ここで $p\neq 0$ なので，第3式を $p$ で割って
$$
r-q=\frac{b}{p}
$$
とおける。ゆえに
$$
\begin{cases}
r+q=p^2 \\
r-q=\dfrac{b}{p}
\end{cases}
$$
を解けばよい。2式を辺々加減して
$$
r=\frac{p^2+\frac{b}{p}}{2},\quad
q=\frac{p^2-\frac{b}{p}}{2}
$$
となる。分母をそろえて書き直すと
$$
q=\frac{p^3-b}{2p},\quad
r=\frac{p^3+b}{2p}
$$
である。

(2)  
(1) の結果
$$
q=\frac{p^3-b}{2p},\quad r=\frac{p^3+b}{2p}
$$
を用いる。恒等式
$$
x^4+bx+c=(x^2+px+q)(x^2-px+r)
$$
において，定数項は $c=qr$ であるから
$$
c=qr
$$
が成り立つ。よって
$$
c=\frac{(p^3-b)(p^3+b)}{4p^2}
=\frac{p^6-b^2}{4p^2}
$$
である。これを
$$
p^6-4cp^2-b^2=0
$$
と変形できる。

ここで $b,c$ は
$$
b=(a^2+1)(a+2),\quad
c=-\left(a+\frac{3}{4}\right)(a^2+1)
$$
と与えられているので，これを代入する。まず $4c$ を求めると
$$
4c=-4\left(a+\frac{3}{4}\right)(a^2+1)=-(4a+3)(a^2+1)
$$
である。したがって
$$
-4c=(4a+3)(a^2+1)
$$
となる。また
$$
b^2=(a^2+1)^2(a+2)^2
$$
であるから，
$$
\begin{aligned}
p^6-4cp^2-b^2
&=p^6+(-4c)p^2-b^2 \\
&=p^6+(4a+3)(a^2+1)p^2-(a^2+1)^2(a+2)^2.
\end{aligned}
$$

ここで $(a^2+1)$ を因数としてくくり出せる形を考える。  
$A=a^2+1$ とおくと
$$
p^6+Ap^2(4a+3)-A^2(a+2)^2
$$
となる。$p^2$ を $t$ とおけば，これは $t$ に関する3次式
$$
t^3+A(4a+3)t-A^2(a+2)^2
$$
である。$A$ で因数分解をした形
$$
\{t-A\}\{t^2+F(a)t+G(a)\}
$$
を目指すときは，多項式の割り算または係数比較を用いればよい。ここでは $t=p^2$ と $A=a^2+1$ を使って直接行う。

まず
$$
p^6-4cp^2-b^2
=(p^2-A)\,(p^4+F(a)p^2+G(a))
$$
とおけると仮定して，$F(a),G(a)$ を決定する。右辺を展開すると
$$
\begin{aligned}
(p^2-A)(p^4+F(a)p^2+G(a))
&=p^6+F(a)p^4+G(a)p^2
     -A p^4-A F(a)p^2-A G(a) \\
&=p^6+\{F(a)-A\}p^4+\{G(a)-A F(a)\}p^2-A G(a).
\end{aligned}
$$
これが
$$
p^6+(4a+3)A p^2-A^2(a+2)^2
$$
に等しいので，次数ごとの係数比較から
$$
\begin{cases}
p^4\ \text{の係数} : & F(a)-A=0 \\
p^2\ \text{の係数} : & G(a)-A F(a)=(4a+3)A \\
p^0\ \text{の係数} : & -A G(a)=-A^2(a+2)^2
\end{cases}
$$
を得る。これより
$$
F(a)=A=a^2+1
$$
であり，
$$
-A G(a)=-A^2(a+2)^2
$$
から
$$
G(a)=A(a+2)^2=(a^2+1)(a+2)^2
$$
となる。中間の第2式は実際に成り立つか確認しておくと
$$
\begin{aligned}
G(a)-A F(a)
&=A(a+2)^2-A^2 \\
&=A\{(a+2)^2-A\} \\
&=A\{(a^2+4a+4)-(a^2+1)\} \\
&=A(4a+3),
\end{aligned}
$$
確かに一致している。

以上より
$$
p^6-4cp^2-b^2
=\{p^2-(a^2+1)\}\{p^4+(a^2+1)p^2+(a^2+1)(a+2)^2\}
$$
となる。したがって
$$
\{ p^2-(a^2+1) \}\{ p^4+f(a)p^2+g(a) \}=0
$$
の形で
$$
f(t)=t^2+1,\quad g(t)=(t^2+1)(t+2)^2
$$
ととればよい。

(3)  
(2) より，$p$ は
$$
p^2-(a^2+1)=0
\quad\text{または}\quad
p^4+(a^2+1)p^2+(a^2+1)(a+2)^2=0
$$
を満たす。

与えられた4次式
$$
x^4+(a^2+1)(a+2)x-\left(a+\frac{3}{4}\right)(a^2+1)
$$
が有理数係数の2次式の積に因数分解できるとき，  
問題の設定より
$$
x^4+bx+c=(x^2+px+q)(x^2-px+r)
$$
と表され，ここで $b=(a^2+1)(a+2),\ c=-\left(a+\frac{3}{4}\right)(a^2+1)$ であり，$p,q,r$ はいずれも有理数である（なぜなら右辺の係数が有理数でなければならないからである）。

まず，$p=0$ の場合を考える。このとき
$$
(x^2+px+q)(x^2-px+r)=(x^2+q)(x^2+r)
$$
となり，この展開には1次の項が現れない。ところが
$$
x^4+(a^2+1)(a+2)x-\left(a+\frac{3}{4}\right)(a^2+1)
$$
には $x$ の1次の項が存在するので，$p=0$ の場合にはこの形で表せない。したがって，因数分解が可能なときは $p\neq 0$ である。

そこで (2) の条件が適用でき，$p$ は
$$
p^2=a^2+1 \quad\text{または}\quad
p^4+(a^2+1)p^2+(a^2+1)(a+2)^2=0
$$
を満たす。$p$ は有理数でなければならないので，それぞれの場合を調べる。

[1] $p^2=a^2+1$ の場合  
左辺は $p^2$ が有理数なので右辺 $a^2+1$ も有理数であるが，ここで $a$ は整数と仮定されているから $a^2+1$ は整数である。  
もし $a^2+1$ が平方数であれば，整数 $m$ を用いて
$$
a^2+1=m^2
$$
と書けるが，これは
$$
m^2-a^2=1 \quad\Leftrightarrow\quad (m-a)(m+a)=1
$$
を意味する。$m,a$ が整数なので $(m-a)$ と $(m+a)$ は整数であり，その積が1であることから
$$
m-a=1,\quad m+a=1
$$
または
$$
m-a=-1,\quad m+a=-1
$$
のいずれかである。しかし，いずれの場合も加減すると $a=0$ となる。$a=0$ とすると $a^2+1=1$ となり，これは $m^2=1$ を与え，$m=\pm 1$ が得られるが，これは上の連立条件とは矛盾しないものの，「$a^2+1=1$ が平方数」というケースに対応しているかを直接確かめると，$a=0$ で $a^2+1=1$ は平方数である。ただし，今の議論は一般的に「$a^2+1$ が平方数である整数 $a$」を求める問題で，実際には $a=0$ は許される。

しかし，$a=0$ のとき
$$
p^2=a^2+1=1
$$
より $p=\pm 1$ は確かに有理数である。よって $a=0$ は候補として残る。

ここで一般的な整理をし直すと：

- 「$a^2+1$ が整数の平方数である」整数 $a$ を求める問題は，  
  Pell 方程式 $x^2- y^2=1$ の整数解 $(x,y)$ のうち $y=a$ としたものを求めるのと同じで，$(x,y)=(\pm 1,0)$ が解である。  
  したがって，$a=0$ のときのみ $a^2+1=1$ は完全平方数になる。
- それ以外の整数 $a$ については $a^2+1$ は平方数にならない。

ゆえに
$$
p^2=a^2+1\ \text{が有理数の2乗となる整数 }a
$$
は $a=0$ のみである。このとき $p^2=1$ となり $p=\pm 1$ は有理数であるから，条件を満たす。

[2] $p^4+(a^2+1)p^2+(a^2+1)(a+2)^2=0$ の場合  
ここで $t=p^2$ とおくと
$$
t^2+(a^2+1)t+(a^2+1)(a+2)^2=0
$$
である。$p$ が有理数ならば $t=p^2$ も有理数であるから，この2次方程式は有理数解を持たなければならない。2次方程式が有理数解を持つためには判別式が有理数の平方数（特にここでは整数の平方数）である必要がある。

この2次方程式の判別式 $D$ は
$$
\begin{aligned}
D
&=(a^2+1)^2-4(a^2+1)(a+2)^2 \\
&=(a^2+1)\{(a^2+1)-4(a+2)^2\}
\end{aligned}
$$
である。中括弧内を整理すると
$$
\begin{aligned}
(a^2+1)-4(a+2)^2
&=a^2+1-4(a^2+4a+4) \\
&=a^2+1-4a^2-16a-16 \\
&=-3a^2-16a-15.
\end{aligned}
$$
よって
$$
D=-(a^2+1)(3a^2+16a+15)
$$
となる。ここで
$$
3a^2+16a+15
$$
の判別式は
$$
16^2-4\cdot 3\cdot 15=256-180=76>0
$$
であるが，実際に値を調べると
$$
3a^2+16a+15=0
$$
は整数解を持たず，一般に $3a^2+16a+15>0$ である（例えば $3>0$ かつ2次式の最小値を考えると正である）。したがって
$$
(a^2+1)>0,\quad (3a^2+16a+15)>0
$$
より $D<0$ が成立する。

判別式が負であるから，この2次方程式は実数解を持たず，したがって有理数解も持たない。ゆえに $t=p^2$ が有理数となることは不可能であり，[2] の場合には $p$ は有理数になり得ない。

以上をまとめると，有理数係数で因数分解できるためには $p$ が有理数でなければならず，[2] の場合は不可能であるから，[1] の場合のみが可能性を持つ。その中で $p^2=a^2+1$ が有理数の平方数となる整数 $a$ は $a=0$ のみである。

よって，求める整数 $a$ は
$$
a=0
$$
ただ1つである。
```