## 解答

(1)  
$p=2+\sqrt5$ より，
$$
a_1=p^1+\left(-\frac1p\right)^1=p-\frac1p,\quad
a_2=p^2+\left(-\frac1p\right)^2=p^2+\frac1{p^2}
$$
である。

まず $p-\dfrac1p$ を求める。  
$p=2+\sqrt5$ より
$$
\frac1p=\frac1{2+\sqrt5}
=\frac{2-\sqrt5}{(2+\sqrt5)(2-\sqrt5)}
=2-\sqrt5
$$
となるので，
$$
a_1=p-\frac1p=(2+\sqrt5)-(2-\sqrt5)=2\sqrt5
$$

次に $p^2+\dfrac1{p^2}$ を求める。  
$a_1=p-\dfrac1p$ を用いて
$$
a_1^2=\left(p-\frac1p\right)^2
      =p^2+\frac1{p^2}-2
$$
だから
$$
p^2+\frac1{p^2}=a_1^2+2=(2\sqrt5)^2+2=20+2=22
$$
よって
$$
a_1=2\sqrt5,\quad a_2=22
$$
である。

---

(2)　$n\ge2$ とする。  

定義より
$$
a_1a_n=(p-\tfrac1p)\left(p^n+(-1)^n\frac1{p^n}\right)
$$
であるから，展開して
$$
a_1a_n
=p^{n+1}-\frac1p\,p^n+(-1)^n p\frac1{p^n}
   -(-1)^n\frac1p\cdot\frac1{p^n}
$$
$$
=p^{n+1}-p^{n-1}+(-1)^n\left(p^{1-n}-p^{-n-1}\right)
$$
と書ける。

ここで
$$
a_{n+1}=p^{n+1}+(-1)^{n+1}\frac1{p^{n+1}},\quad
a_{n-1}=p^{n-1}+(-1)^{n-1}\frac1{p^{n-1}}
$$
より
$$
a_{n+1}-a_{n-1}
=p^{n+1}-p^{n-1}+(-1)^{n+1}\frac1{p^{n+1}}-(-1)^{n-1}\frac1{p^{n-1}}
$$
であるが，$(-1)^{n+1}=-(-1)^n,\;(-1)^{n-1}=(-1)^{n+1}$ なので
$$
a_{n+1}-a_{n-1}
=p^{n+1}-p^{n-1}
-(-1)^n\left(\frac1{p^{n+1}}-\frac1{p^{n-1}}\right)
$$
となる。右辺を変形すると
$$
a_{n+1}-a_{n-1}
=p^{n+1}-p^{n-1}
+(-1)^n\left(p^{1-n}-p^{-n-1}\right)
$$
となり，これは上で求めた $a_1a_n$ と一致する。  
したがって
$$
a_1a_n=a_{n+1}-a_{n-1}
$$
である。

---

(3)　$a_n$ が自然数であることを示す。

まず $p=2+\sqrt5$ とその共役 $\bar p=2-\sqrt5$ について，
$$
p+\bar p=4,\quad p\bar p=(2+\sqrt5)(2-\sqrt5)=4-5=-1
$$
が成り立つ。したがって
$$
\bar p=-\frac1p
$$
であるから
$$
a_n=p^n+\left(-\frac1p\right)^n=p^n+\bar p^{\,n}
$$
と書ける。

ここで数列
$$
b_n=p^n+\bar p^{\,n}
$$
を考える。このとき $b_n$ は $p,\bar p$ を根にもつ 2 次方程式
$$
x^2-4x-1=0
$$
の「特性方程式」をもつ線形漸化式に従う。  
実際，$p,\bar p$ が上の 2 次方程式の根であるから
$$
p^2=4p+1,\quad \bar p^{\,2}=4\bar p+1
$$
であり，一般に $n\ge1$ について
$$
p^{n+2}=4p^{n+1}+p^n,\quad
\bar p^{\,n+2}=4\bar p^{\,n+1}+\bar p^{\,n}
$$
となる。両辺を加えると
$$
b_{n+2}=p^{n+2}+\bar p^{\,n+2}
      =4(p^{n+1}+\bar p^{\,n+1})+(p^n+\bar p^{\,n})
      =4b_{n+1}+b_n
$$
が得られる。

よって $b_n$ は
$$
b_{n+2}=4b_{n+1}+b_n\quad(n\ge1)
$$
を満たす。初項は
$$
b_1=p+\bar p=(2+\sqrt5)+(2-\sqrt5)=4,\quad
b_2=p^2+\bar p^{\,2}=22
$$
である。一方 $a_n=b_n$ なので
$$
a_1=4,\quad a_2=22,\quad a_{n+2}=4a_{n+1}+a_n\ (n\ge1)
$$
という漸化式を満たすことになる。

この漸化式の右辺は $a_{n+1},a_n$ の整数係数（4 と 1）での線形結合であり，$a_1=4,a_2=22$ はともに自然数である。  
したがって数学的帰納法により，全ての $n$ について $a_n$ は整数である。さらに $p>1,\ \bar p=-1/p<0$ であり
$$
|p|=2+\sqrt5>1,\quad |\bar p|=\frac1{|p|}<1
$$
なので $n\ge1$ で
$$
a_n=p^n+\bar p^{\,n}>p^n-|\bar p^{\,n}|>p^n-\frac1{p^n}>0
$$
が成り立つ。よって $a_n$ は正の整数，すなわち自然数である。

---

(4)　$a_{n+1}$ と $a_n$ の最大公約数を求める。

(3) より
$$
a_{n+2}=4a_{n+1}+a_n\quad(n\ge1)
$$
が成り立つ。最大公約数を $\gcd$ で表す。  
ユークリッドの互除法を用いるために
$$
\gcd(a_{n+1},a_n)=\gcd(a_{n+1},a_{n+2})
$$
を示す。実際，
$$
a_{n+2}-4a_{n+1}=a_n
$$
だから，$a_{n+1}$ と $a_{n+2}$ の共通の約数は $a_n$ も割り，逆に $a_{n+1}$ と $a_n$ の共通の約数は $a_{n+2}=4a_{n+1}+a_n$ も割る。よって
$$
\gcd(a_{n+1},a_n)=\gcd(a_{n+1},a_{n+2})
$$
である。したがって
$$
\gcd(a_{n+1},a_n)=\gcd(a_n,a_{n-1})=\cdots=\gcd(a_2,a_1)
$$
となる。

(1) で $a_1=2\sqrt5,\ a_2=22$ と求めたが，(3) で $a_n$ は整数であり，かつ $p+\bar p=4$ を用いれば
$$
a_1=p+\bar p=4
$$
であることが分かる。従って実際の整数列としては
$$
a_1=4,\quad a_2=22
$$
である。よって
$$
\gcd(a_2,a_1)=\gcd(22,4)=2
$$
となる。

よって任意の $n\ge1$ に対し
$$
\gcd(a_{n+1},a_n)=2
$$
である。