## 解答

(1)  
$f(z)=az^2+bz+c$ とおく。  
条件より
$$
f(0)=c=\alpha,
$$
$$
f(1)=a+b+c=\beta,
$$
$$
f(i)=ai^2+bi+c=-a+bi+c=\gamma
$$
が成り立つ。

まず $c=\alpha$ より
$$
a+b=\beta-\alpha
$$
である。次に $c=\alpha$ を用いて
$$
-a+bi+\alpha=\gamma
$$
より
$$
-a+bi=\gamma-\alpha
$$
となる。ここで $a$ は実数とは限らないが，$1$ と $i$ は一次独立な複素数であるから，
$$
a(1+i)=\frac{1}{2}\bigl((a+b)+(-a+bi)\bigr)
     =\frac{1}{2}\bigl((\beta-\alpha)+(\gamma-\alpha)\bigr)
     =\frac{\beta+\gamma-2\alpha}{2}
$$
と変形できる（右辺は $a(1+i)$ を $a+b$ と $-a+bi$ の和として表したものである）。したがって
$$
a=\frac{\beta+\gamma-2\alpha}{2(1+i)}
$$
となる。同様に，
$$
b(1-i)=\frac{1}{2}\bigl((a+b)-(-a+bi)\bigr)
     =\frac{1}{2}\bigl((\beta-\alpha)-(\gamma-\alpha)\bigr)
     =\frac{\beta-\gamma}{2}
$$
より
$$
b=\frac{\beta-\gamma}{2(1-i)}
$$
となる。よって
$$
a=\frac{\beta+\gamma-2\alpha}{2(1+i)},\quad
b=\frac{\beta-\gamma}{2(1-i)},\quad
c=\alpha
$$
である。

---

(2)  
(1)の結果を用いる。$f(0),f(1),f(i)$ はいずれも $1$ 以上 $2$ 以下の実数とする。  
新たに
$$
p=f(0),\quad q=f(1),\quad r=f(i)
$$
とおくと，条件は
$$
1\le p\le 2,\quad 1\le q\le 2,\quad 1\le r\le 2
$$
となる。これらはすべて実数である。

(1)より
$$
a=\frac{q+r-2p}{2(1+i)},\quad
b=\frac{q-r}{2(1-i)},\quad
c=p
$$
である。したがって
$$
f(2)=4a+2b+c
$$
を $p,q,r$ で表せばよい。

まず
$$
4a=\frac{4(q+r-2p)}{2(1+i)}=\frac{2(q+r-2p)}{1+i},
$$
$$
2b=\frac{2(q-r)}{2(1-i)}=\frac{q-r}{1-i}
$$
である。ここで
$$
\frac{1}{1+i}=\frac{1-i}{(1+i)(1-i)}=\frac{1-i}{2},\quad
\frac{1}{1-i}=\frac{1+i}{(1-i)(1+i)}=\frac{1+i}{2}
$$
を用いると，
$$
4a=(q+r-2p)(1-i),\quad
2b=\frac{q-r}{2}(1+i)
$$
となる。よって
$$
\begin{aligned}
f(2)
&=4a+2b+c\\
&=(q+r-2p)(1-i)+\frac{q-r}{2}(1+i)+p.
\end{aligned}
$$

右辺を実部と虚部に分けて整理する。まず
$$
(q+r-2p)(1-i)=(q+r-2p)-i(q+r-2p),
$$
$$
\frac{q-r}{2}(1+i)=\frac{q-r}{2}+i\frac{q-r}{2}
$$
であるので
$$
\begin{aligned}
f(2)
&=\bigl[(q+r-2p)+\frac{q-r}{2}+p\bigr]
 +i\bigl[-(q+r-2p)+\frac{q-r}{2}\bigr].
\end{aligned}
$$

実部 $X$，虚部 $Y$ を
$$
f(2)=X+iY
$$
とおけば，
$$
X=(q+r-2p)+\frac{q-r}{2}+p
$$
および
$$
Y=-(q+r-2p)+\frac{q-r}{2}
$$
である。これを整理する。

まず実部 $X$：
$$
\begin{aligned}
X
&=q+r-2p+\frac{q-r}{2}+p\\
&=(q+r-2p+p)+\frac{q-r}{2}\\
&=(q+r-p)+\frac{q-r}{2}\\
&=\frac{2(q+r-p)+q-r}{2}\\
&=\frac{3q+r-2p}{2}.
\end{aligned}
$$

次に虚部 $Y$：
$$
\begin{aligned}
Y
&=-(q+r-2p)+\frac{q-r}{2}\\
&=-q-r+2p+\frac{q-r}{2}\\
&=\frac{-2q-2r+4p+q-r}{2}\\
&=\frac{-q-3r+4p}{2}.
\end{aligned}
$$

したがって
$$
f(2)=\frac{3q+r-2p}{2}+i\cdot\frac{-q-3r+4p}{2}
$$
と表される。

ここで $p,q,r$ は実数で，それぞれ $1\le p,q,r\le 2$ の範囲を動く。$f(2)$ は $p,q,r$ に関する一次式であるから，$f(2)$ の取りうる値の集合は凸集合となり，四面体の頂点（ここでは $p,q,r$ が端点 $1$ または $2$ をとるとき）を対応させた像の凸包になる。

よって，$p,q,r$ が
$$
(1,1,1),\ (2,1,1),\ (1,2,1),\ (1,1,2),\ (2,2,1),\ (2,1,2),\ (1,2,2),\ (2,2,2)
$$
の 8 通りの場合の $f(2)$ を求めれば，その 8 点を頂点とする凸多角形が求める図形となる。

それぞれ計算する：

1. $(p,q,r)=(1,1,1)$ のとき  
   $$
   f(2)=\frac{3\cdot1+1-2\cdot1}{2}+i\cdot\frac{-1-3\cdot1+4\cdot1}{2}
        =\frac{2}{2}+i\cdot\frac{0}{2}=1.
   $$

2. $(2,1,1)$ のとき  
   $$
   f(2)=\frac{3\cdot1+1-2\cdot2}{2}+i\cdot\frac{-1-3\cdot1+4\cdot2}{2}
        =\frac{0}{2}+i\cdot\frac{4}{2}=2i.
   $$

3. $(1,2,1)$ のとき  
   $$
   f(2)=\frac{3\cdot2+1-2\cdot1}{2}+i\cdot\frac{-2-3\cdot1+4\cdot1}{2}
        =\frac{5}{2}+i\cdot\frac{-1}{2}.
   $$

4. $(1,1,2)$ のとき  
   $$
   f(2)=\frac{3\cdot1+2-2\cdot1}{2}+i\cdot\frac{-1-3\cdot2+4\cdot1}{2}
        =\frac{3}{2}+i\cdot\frac{-3}{2}.
   $$

5. $(2,2,1)$ のとき  
   $$
   f(2)=\frac{3\cdot2+1-2\cdot2}{2}+i\cdot\frac{-2-3\cdot1+4\cdot2}{2}
        =\frac{3}{2}+i\cdot\frac{3}{2}.
   $$

6. $(2,1,2)$ のとき  
   $$
   f(2)=\frac{3\cdot1+2-2\cdot2}{2}+i\cdot\frac{-1-3\cdot2+4\cdot2}{2}
        =\frac{1}{2}+i\cdot\frac{1}{2}.
   $$

7. $(2,2,2)$ のとき  
   $$
   f(2)=\frac{3\cdot2+2-2\cdot2}{2}+i\cdot\frac{-2-3\cdot2+4\cdot2}{2}
        =2+i.
   $$

8. $(1,2,2)$ のとき  
   $$
   f(2)=\frac{3\cdot2+2-2\cdot1}{2}+i\cdot\frac{-2-3\cdot2+4\cdot1}{2}
        =3+i\cdot(-2).
   $$

以上より，$f(2)$ の取りうる値は，複素平面上で次の 8 点
$$
1,\ 2i,\ \frac{5}{2}-\frac{1}{2}i,\ \frac{3}{2}-\frac{3}{2}i,\ 
\frac{3}{2}+\frac{3}{2}i,\ \frac{1}{2}+\frac{1}{2}i,\ 2+i,\ 3-2i
$$
を頂点とする凸多角形（8 角形）の内部およびその境界全体である。

したがって，複素平面上では，これら 8 点をプロットし，それらを直線で結んでできる凸多角形を塗りつぶした領域が $f(2)$ のとりうる範囲である。