(1)  
放物線 $C$ は $y=x^2+ax+b$ で与えられ，その接線の傾きは微分より $y'=2x+a$ であるから，点 $(t,\;t^2+at+b)$ における接線の方程式は，点傾きの式を用いて

$$
y-(t^2+at+b)=(2t+a)(x-t)
$$

すなわち

$$
y=(2t+a)x-(t^2+at+b)+(2t+a)t
=(2t+a)x+(t^2+at+b)
$$

となる。

この接線が原点 $(0,0)$ を通るためには，$x=0,\;y=0$ を代入して

$$
0=0+(t^2+at+b)
$$

すなわち

$$
t^2+at+b=0
$$

が成り立つ必要がある。よって，原点を通る接線の接点の $x$ 座標 $t$ は，2次方程式

$$
t^2+at+b=0
$$

の解である。

原点で垂直に交わる 2 本の接線 $l_1,l_2$ があるという条件を用いる。  
$P_1,P_2$ における接線の傾きを，それぞれ

$$
m_1=2t_1+a,\quad m_2=2t_2+a
$$

とおくと，2 直線が垂直である条件より

$$
m_1m_2=-1
$$

が成り立つ。したがって

$$
(2t_1+a)(2t_2+a)=-1
$$

である。一方，$t_1,t_2$ は $t^2+at+b=0$ の 2 解なので，解と係数の関係より

$$
t_1+t_2=-a,\qquad t_1t_2=b
$$

である。これらを用いて

$$
(2t_1+a)(2t_2+a)
=4t_1t_2+2a(t_1+t_2)+a^2
=4b+2a(-a)+a^2
=4b-2a^2+a^2
=4b-a^2
$$

となる。したがって

$$
4b-a^2=-1
$$

すなわち

$$
4b=a^2-1
\quad\Longrightarrow\quad
b=\frac{a^2-1}{4}
$$

が得られる。

次に，「$a$ の値はすべての実数をとりうること」を示す。  
任意の実数 $a$ に対して $b=\dfrac{a^2-1}{4}$ とおけば，2 次方程式

$$
t^2+at+b=0
$$

の判別式は

$$
\Delta=a^2-4b
=a^2-4\cdot\frac{a^2-1}{4}
=a^2-(a^2-1)
=1>0
$$

となるから，常に異なる 2 つの実数解 $t_1,t_2$ をもつ。  
この 2 点における接線は原点を通り，その傾きの積はすでに計算した通り

$$
m_1m_2=(2t_1+a)(2t_2+a)=4b-a^2=-1
$$

であるから，2 本は原点で垂直に交わる。よって，任意の実数 $a$ に対して条件を満たす放物線 $C$ が存在する。  
したがって，$b=\dfrac{a^2-1}{4}$ であり，$a$ はすべての実数をとりうる。

---

(2)  
$C$ の軸は $x=-\dfrac{a}{2}$ であるから，円 $D_i$ の中心を

$$
O_i\left(-\frac{a}{2},\;k_i\right)
$$

とおく。ただし $k_i$ は実数であり，$D_i$ の半径を $r_i$ とする。

円 $D_i$ が直線 $l_i$ に点 $P_i$ で接するという条件を用いる。  
半径は接点に向かうため，接線 $l_i$ に対し垂直である。よって，線分 $O_iP_i$ の傾きは，接線の傾き $m_i$ を用いて $-\dfrac{1}{m_i}$ である。

$P_i$ の座標は $(t_i,\;t_i^2+at_i+b)$ であり，$O_i(-\dfrac{a}{2},k_i)$ との間の傾きは

$$
\frac{t_i^2+at_i+b-k_i}{\,t_i+\dfrac{a}{2}\,}
$$

である。ここで $t_i$ は $t^2+at+b=0$ の解なので，$t_i^2+at_i+b=0$ から

$$
t_i^2+at_i+b=0
\quad\Longrightarrow\quad
t_i^2+at_i+b-k_i=-k_i
$$

となる（分子が簡単になる）。よって

$$
\frac{-k_i}{\,t_i+\dfrac{a}{2}\,}=-\frac{1}{m_i}
$$

が成り立つ。両辺に $-1$ を掛けて

$$
\frac{k_i}{\,t_i+\dfrac{a}{2}\,}=\frac{1}{m_i}
$$

すなわち

$$
k_i=\frac{t_i+\dfrac{a}{2}}{m_i}
$$

を得る。

半径 $r_i$ は距離 $O_iP_i$ であり，接線との距離に等しいが，$x$ 座標の差と「傾きの関係」から簡単に求められる。  
ベクトルの向きを考えると，傾き $-\dfrac{1}{m_i}$ の直線に沿った 1 単位の $x$ 増分に対する $y$ 増分は $-\dfrac{1}{m_i}$ なので，原点を中心に見れば，長さの比から

$$
r_i=\left|t_i+\frac{a}{2}\right|\cdot\sqrt{1+\left(\frac{1}{m_i}\right)^2}
$$

と書けるが，$D_2$ の半径が $D_1$ の 2 倍という条件は，向きに依らず絶対値の比だけが問題であるので，符号を無視して

$$
\frac{r_2}{r_1}
=\frac{\left|t_2+\dfrac{a}{2}\right|}{\left|t_1+\dfrac{a}{2}\right|}
\cdot
\frac{\sqrt{1+\dfrac{1}{m_2^2}}}{\sqrt{1+\dfrac{1}{m_1^2}}}
$$

と表される。

しかし，$t_1,t_2$ が $t^2+at+b=0$ の 2 解であることを用いると，2 つの接線 $l_1,l_2$ の傾きには対称性があり，より直接的な求め方が可能である。

(1) より $b=\dfrac{a^2-1}{4}$ なので，$t$ についての方程式は

$$
t^2+at+\frac{a^2-1}{4}=0
$$

である。解の公式より

$$
t=\frac{-a\pm\sqrt{a^2-4\cdot\dfrac{a^2-1}{4}}}{2}
=\frac{-a\pm\sqrt{a^2-(a^2-1)}}{2}
=\frac{-a\pm 1}{2}
$$

したがって

$$
t_1=\frac{-a-1}{2},\qquad
t_2=\frac{-a+1}{2}
$$

とおく（条件より $P_1$ の $x$ 座標が小さいのでこうおく）。

これから

$$
t_1+\frac{a}{2}
=\frac{-a-1}{2}+\frac{a}{2}
=-\frac{1}{2},\qquad
t_2+\frac{a}{2}
=\frac{-a+1}{2}+\frac{a}{2}
=\frac{1}{2}
$$

となり，$a$ に依らず

$$
\left|t_2+\frac{a}{2}\right|
=\left|t_1+\frac{a}{2}\right|
=\frac{1}{2}
$$

である。したがって，$r_1,r_2$ の比は，対応する傾き $m_1,m_2$ のみによって決まることが分かる。

実際に半径を，中心と直線との距離の公式で求める方が簡明である。  
直線 $l_i$ の方程式は，原点を通り傾き $m_i$ であるから

$$
l_i:\ y=m_i x
$$

であり，$O_i(-\dfrac{a}{2},k_i)$ から $l_i$ までの距離は

$$
r_i=\frac{\left|m_i\left(-\dfrac{a}{2}\right)-k_i\right|}{\sqrt{m_i^2+1}}
$$

となる。一方，上で求めた $k_i$ を用いると

$$
k_i=\frac{t_i+\dfrac{a}{2}}{m_i}
$$

なので

$$
m_i\left(-\frac{a}{2}\right)-k_i
=-\frac{a}{2}m_i-\frac{t_i+\dfrac{a}{2}}{m_i}
=-\frac{am_i^2+2t_i+a}{2m_i}
$$

である。$m_i=2t_i+a$ なので

$$
am_i^2+2t_i+a
=a(2t_i+a)^2+2t_i+a
=4at_i^2+4a^2t_i+a^3+2t_i+a
$$

ここで $t_i^2=-at_i-b$ を用いて $t_i^2$ を消去する：

$$
4at_i^2=4a(-at_i-b)=-4a^2t_i-4ab
$$

したがって

$$
am_i^2+2t_i+a
=(-4a^2t_i-4ab)+4a^2t_i+a^3+2t_i+a
=-4ab+a^3+2t_i+a
$$

さらに $b=\dfrac{a^2-1}{4}$ を代入すると

$$
-4ab=-4a\cdot\frac{a^2-1}{4}=-(a^3-a)
$$

なので

$$
am_i^2+2t_i+a
=-(a^3-a)+a^3+2t_i+a
=2a+2t_i
=2(t_i+a)
$$

を得る。よって

$$
m_i\left(-\frac{a}{2}\right)-k_i
=-\frac{2(t_i+a)}{2m_i}
=-\frac{t_i+a}{m_i}
$$

となるから，

$$
r_i
=\frac{\left|m_i\left(-\dfrac{a}{2}\right)-k_i\right|}{\sqrt{m_i^2+1}}
=\frac{\left|\dfrac{t_i+a}{m_i}\right|}{\sqrt{m_i^2+1}}
=\frac{|t_i+a|}{|m_i|\sqrt{m_i^2+1}}
$$

である。

したがって半径の比は

$$
\frac{r_2}{r_1}
=\frac{|t_2+a|}{|t_1+a|}
\cdot
\frac{|m_1|}{|m_2|}
\cdot
\sqrt{\frac{m_1^2+1}{m_2^2+1}}
$$

となる。

ここで具体的に $t_1,t_2$ を用いて計算する。  
まず

$$
t_1+a=\frac{-a-1}{2}+a=\frac{a-1}{2},\qquad
t_2+a=\frac{-a+1}{2}+a=\frac{a+1}{2}
$$

である。また

$$
m_i=2t_i+a
$$

であるから

$$
m_1=2\cdot\frac{-a-1}{2}+a=-1,\qquad
m_2=2\cdot\frac{-a+1}{2}+a=1
$$

となる。したがって

$$
|m_1|=|m_2|=1,\qquad
m_1^2+1=m_2^2+1=2
$$

であり，これらは比で打ち消し合う。よって

$$
\frac{r_2}{r_1}
=\frac{\left|\dfrac{a+1}{2}\right|}{\left|\dfrac{a-1}{2}\right|}
=\left|\frac{a+1}{a-1}\right|
$$

となる。

条件「$D_2$ の半径が $D_1$ の半径の 2 倍」とは

$$
\frac{r_2}{r_1}=2
$$

であるから，

$$
\left|\frac{a+1}{a-1}\right|=2
$$

を解けばよい。これは

$$
\frac{a+1}{a-1}=2\quad\text{または}\quad\frac{a+1}{a-1}=-2
$$

に分かれる。

1つ目：

$$
\frac{a+1}{a-1}=2
\quad\Longrightarrow\quad
a+1=2(a-1)
\quad\Longrightarrow\quad
a+1=2a-2
\quad\Longrightarrow\quad
a=3
$$

2つ目：

$$
\frac{a+1}{a-1}=-2
\quad\Longrightarrow\quad
a+1=-2(a-1)
\quad\Longrightarrow\quad
a+1=-2a+2
\quad\Longrightarrow\quad
3a=1
\quad\Longrightarrow\quad
a=\frac{1}{3}
$$

なお $a\neq 1$ であるが，$a=3,\dfrac{1}{3}$ はいずれも $a\neq1$ を満たすので問題ない。

したがって，求める $a$ の値は

$$
a=3,\quad a=\frac{1}{3}
$$

である。