## 解答

2次方程式 $x^2 + x - k = 0$ の 2 つの実数解を $\alpha,\beta$ とする。  
$k>2$ なので判別式 $1+4k>0$ より実数解をもつ。

(1) まず，$\alpha,\beta$ に関する基本的な関係式を求める。  
与えられた方程式の解と係数の関係より，
$$
\alpha + \beta = -1,\quad \alpha\beta = -k
$$
が成り立つ。

また，各解は方程式を満たすから
$$
\alpha^2 + \alpha - k = 0,\quad \beta^2 + \beta - k = 0
$$
すなわち
$$
\alpha^2 = k - \alpha,\quad \beta^2 = k - \beta
$$
である。

求める式を
$$
S = \frac{\alpha^3}{1-\beta}+\frac{\beta^3}{1-\alpha}
$$
とおく。

(2) $S$ を $\alpha,\beta$ の対称式で表す。共通分母をとると
$$
S = \frac{\alpha^3(1-\alpha) + \beta^3(1-\beta)}{(1-\alpha)(1-\beta)}
$$
であるから，分子・分母を別々に計算する。

まず分母を計算する。  
$$
(1-\alpha)(1-\beta) = 1 - (\alpha+\beta) + \alpha\beta
$$
に $\alpha+\beta=-1,\ \alpha\beta=-k$ を代入して
$$
(1-\alpha)(1-\beta)
= 1 - (-1) + (-k)
= 2 - k
$$
となる。

次に分子
$$
N = \alpha^3(1-\alpha) + \beta^3(1-\beta)
$$
を計算する。  
$\alpha^3(1-\alpha) = \alpha^3 - \alpha^4$，$\beta^3(1-\beta) = \beta^3 - \beta^4$ なので，
$$
N = (\alpha^3+\beta^3) - (\alpha^4 + \beta^4)
$$
と書ける。よって $\alpha,\beta$ の対称式として $\alpha^3+\beta^3,\ \alpha^4+\beta^4$ を求める。

まず
$$
\alpha^2+\beta^2 = (\alpha+\beta)^2 - 2\alpha\beta
= (-1)^2 - 2(-k)
= 1 + 2k
$$
である。

次に三乗和について，恒等式
$$
\alpha^3 + \beta^3 = (\alpha+\beta)^3 - 3\alpha\beta(\alpha+\beta)
$$
を用いると，
$$
\alpha^3 + \beta^3
= (-1)^3 - 3(-k)(-1)
= -1 - 3k
$$
となる。

四乗和については
$$
\alpha^4 + \beta^4
= (\alpha^2+\beta^2)^2 - 2(\alpha\beta)^2
$$
より，
$$
\alpha^4 + \beta^4
= (1+2k)^2 - 2(-k)^2
= (1 + 4k + 4k^2) - 2k^2
= 1 + 4k + 2k^2
$$
となる。

したがって
$$
N = (\alpha^3+\beta^3) - (\alpha^4+\beta^4)
= (-1 - 3k) - (1 + 4k + 2k^2)
= -2 - 7k - 2k^2
$$
である。

以上より，
$$
S = \frac{N}{(1-\alpha)(1-\beta)}
= \frac{-2 - 7k - 2k^2}{2-k}.
$$

(3) $S$ を $k$ の式として整理する。  
分母を $k-2$ に変えるため，分子分母に $-1$ を掛けると
$$
S = \frac{2 + 7k + 2k^2}{k-2}
$$
となる。

これを多項式の割り算で整理する。  
$2k^2 + 7k + 2$ を $k-2$ で割ると
$$
2k^2 + 7k + 2 = (k-2)(2k+11) + 24
$$
（確かめると：$(k-2)(2k+11)=2k^2+7k-22$ なので，$2k^2+7k+2 = (2k^2+7k-22)+24$）  
ゆえに
$$
S = \frac{(k-2)(2k+11) + 24}{k-2}
= 2k + 11 + \frac{24}{k-2}.
$$

(4) $k>2$ のときの $S$ の最小値を求める。  
$k>2$ なので $k-2>0$ であり，
$$
S(k) = 2k + 11 + \frac{24}{k-2}
$$
とおける。ここで $t = k-2$ とおくと $t>0$ であり，
$$
S = 2(t+2) + 11 + \frac{24}{t}
= 2t + 15 + \frac{24}{t}
$$
となる。

$t>0$ に対して $2t + \dfrac{24}{t}$ の最小値を求める。  
相加相乗平均の不等式
$$
\frac{2t + \dfrac{24}{t}}{2} \ge \sqrt{2t \cdot \frac{24}{t}} = \sqrt{48}
$$
より
$$
2t + \frac{24}{t} \ge 2\sqrt{48} = 8\sqrt{3}.
$$
等号成立条件は $2t = \dfrac{24}{t}$，すなわち $t^2=12$，$t>0$ より $t=2\sqrt{3}$ のときである。

したがって
$$
S = 2t + 15 + \frac{24}{t}
\ge 8\sqrt{3} + 15.
$$

$t=2\sqrt{3}$，つまり $k-2=2\sqrt{3}$，$k=2+2\sqrt{3}>2$ のときに等号が成立し，このとき $S$ は最小値 $15+8\sqrt{3}$ をとる。

よって，$k>2$ のもとで
$$
\frac{\alpha^3}{1-\beta}+\frac{\beta^3}{1-\alpha}
$$
の最小値は
$$
\boxed{15 + 8\sqrt{3}}
$$
である。