## 解答

求める無限級数を $S$ とおく：
$$
S = \sum_{n=0}^\infty \left( \frac{1}{2} \right)^n \cos\frac{n\pi}{6}.
$$

複素数を用いて，オイラーの公式
$$
e^{i\theta} = \cos\theta + i\sin\theta
$$
を利用する。

まず，
$$
\left( \frac{1}{2} \right)^n \cos\frac{n\pi}{6}
= \Re \left[ \left( \frac{1}{2} \right)^n e^{i\frac{n\pi}{6}} \right]
= \Re \left[ \left( \frac{1}{2} e^{i\frac{\pi}{6}} \right)^n \right]
$$
であるから，
$$
S = \sum_{n=0}^\infty \left( \frac{1}{2} \right)^n \cos\frac{n\pi}{6}
= \Re \left[ \sum_{n=0}^\infty \left( \frac{1}{2} e^{i\frac{\pi}{6}} \right)^n \right].
$$

ここで，公比 $r = \dfrac{1}{2}e^{i\pi/6}$ は
$$
|r| = \left|\frac{1}{2}e^{i\pi/6}\right| = \frac{1}{2} < 1
$$
なので，等比級数の和の公式
$$
\sum_{n=0}^\infty r^n = \frac{1}{1-r} \quad (|r|<1)
$$
を用いることができる。したがって
$$
\sum_{n=0}^\infty \left( \frac{1}{2} e^{i\frac{\pi}{6}} \right)^n
= \frac{1}{1 - \frac{1}{2} e^{i\frac{\pi}{6}} }.
$$

よって
$$
S = \Re \left[ \frac{1}{1 - \frac{1}{2} e^{i\frac{\pi}{6}} } \right].
$$

次に，分母を実数表示するために $e^{i\pi/6}$ を三角関数で表す：
$$
e^{i\frac{\pi}{6}}
= \cos\frac{\pi}{6} + i\sin\frac{\pi}{6}
= \frac{\sqrt{3}}{2} + i\cdot\frac{1}{2}.
$$
したがって
$$
\frac{1}{2}e^{i\frac{\pi}{6}}
= \frac{1}{2}\left(\frac{\sqrt{3}}{2} + i\cdot\frac{1}{2}\right)
= \frac{\sqrt{3}}{4} + i\cdot\frac{1}{4}.
$$

よって分母は
$$
1 - \frac{1}{2}e^{i\frac{\pi}{6}}
= 1 - \left(\frac{\sqrt{3}}{4} + i\cdot\frac{1}{4}\right)
= \left(1 - \frac{\sqrt{3}}{4}\right) - i\cdot\frac{1}{4}.
$$

この逆数を実部と虚部がわかる形にするため，共役をかけて計算する：
$$
\frac{1}{1 - \frac{1}{2} e^{i\frac{\pi}{6}}}
= \frac{1}{\left(1 - \frac{\sqrt{3}}{4}\right) - i\cdot\frac{1}{4}}
= \frac{\left(1 - \frac{\sqrt{3}}{4}\right) + i\cdot\frac{1}{4}}
{\left(1 - \frac{\sqrt{3}}{4}\right)^2 + \left(\frac{1}{4}\right)^2}.
$$

ここで分母を計算する：
$$
\left(1 - \frac{\sqrt{3}}{4}\right)^2
= 1 - 2\cdot 1 \cdot \frac{\sqrt{3}}{4} + \left(\frac{\sqrt{3}}{4}\right)^2
= 1 - \frac{\sqrt{3}}{2} + \frac{3}{16},
$$
したがって
$$
\left(1 - \frac{\sqrt{3}}{4}\right)^2 + \left(\frac{1}{4}\right)^2
= \left(1 - \frac{\sqrt{3}}{2} + \frac{3}{16}\right) + \frac{1}{16}
= 1 - \frac{\sqrt{3}}{2} + \frac{4}{16}
= 1 - \frac{\sqrt{3}}{2} + \frac{1}{4}.
$$

さらに $1 = \dfrac{4}{4}$ とおくと，
$$
1 - \frac{\sqrt{3}}{2} + \frac{1}{4}
= \frac{4}{4} - \frac{2\sqrt{3}}{4} + \frac{1}{4}
= \frac{5 - 2\sqrt{3}}{4}.
$$

したがって
$$
\frac{1}{1 - \frac{1}{2} e^{i\frac{\pi}{6}}}
= \frac{\left(1 - \frac{\sqrt{3}}{4}\right) + i\cdot\frac{1}{4}}
{\dfrac{5 - 2\sqrt{3}}{4}}
= \frac{4\left(1 - \frac{\sqrt{3}}{4}\right) + i}{5 - 2\sqrt{3}}.
$$

分子の実部を整理すると
$$
4\left(1 - \frac{\sqrt{3}}{4}\right) = 4 - \sqrt{3}
$$
であるから，
$$
\frac{1}{1 - \frac{1}{2} e^{i\frac{\pi}{6}}}
= \frac{(4 - \sqrt{3}) + i}{5 - 2\sqrt{3}}.
$$

求める和 $S$ はこの実部なので，
$$
S = \Re\left[\frac{(4 - \sqrt{3}) + i}{5 - 2\sqrt{3}}\right]
= \frac{4 - \sqrt{3}}{5 - 2\sqrt{3}}.
$$

分母を有理化する。分子分母に共役 $5 + 2\sqrt{3}$ をかけると，
$$
S = \frac{4 - \sqrt{3}}{5 - 2\sqrt{3}}
= \frac{(4 - \sqrt{3})(5 + 2\sqrt{3})}{(5 - 2\sqrt{3})(5 + 2\sqrt{3})}.
$$

分母は
$$
(5 - 2\sqrt{3})(5 + 2\sqrt{3}) = 25 - (2\sqrt{3})^2 = 25 - 12 = 13,
$$
分子は
$$
(4 - \sqrt{3})(5 + 2\sqrt{3})
= 4\cdot 5 + 4\cdot 2\sqrt{3} - \sqrt{3}\cdot 5 - \sqrt{3}\cdot 2\sqrt{3}
$$
$$
= 20 + 8\sqrt{3} - 5\sqrt{3} - 6
= (20 - 6) + (8\sqrt{3} - 5\sqrt{3})
= 14 + 3\sqrt{3}.
$$

よって
$$
S = \frac{14 + 3\sqrt{3}}{13}.
$$

以上より，求める無限級数の和は

$$
\boxed{\displaystyle \frac{14 + 3\sqrt{3}}{13}}
$$

である。