## 解答

与えられた定積分は  
$$
\int_{-1}^1 \left| x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2} \right| dx
$$
である。まず，絶対値の中身の 2 次式
$$
f(x)=x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2}
$$
の符号が変わる点（零点）を求める。

(1) 2 次式の因数分解と符号

方程式 $f(x)=0$ を解くと，
$$
x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2}=0
$$
であるから，2 次方程式の解の公式を用いて，
$$
x=\frac{\frac{1}{2}\pm\sqrt{\left(\frac{1}{2}\right)^2-4\cdot 1\cdot\left(-\frac{1}{2}\right)}}{2}
=\frac{\frac{1}{2}\pm\sqrt{\frac{1}{4}+2}}{2}
=\frac{\frac{1}{2}\pm\sqrt{\frac{9}{4}}}{2}
=\frac{\frac{1}{2}\pm\frac{3}{2}}{2}
$$
となる。したがって
$$
x=\frac{1/2+3/2}{2}=\frac{4/2}{2}=1,\quad
x=\frac{1/2-3/2}{2}=\frac{-2/2}{2}=-\frac{1}{2}
$$
を得る。よって
$$
x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2}=(x-1)\left(x+\frac{1}{2}\right)
$$
と因数分解できる。

次に，$f(x)$ の符号を調べる。2 次関数 $f(x)$ は上に凸（$x^2$ の係数が正）であり，零点が $x=-\frac{1}{2},\,1$ であるから，
$$
x<-\frac{1}{2} \quad\text{および}\quad x>1 \ \text{で } f(x)>0,
\quad
-\frac{1}{2}<x<1 \ \text{で } f(x)<0
$$
となる。求める区間は $[-1,1]$ なので，$[-1,-\frac{1}{2}]$ と $[-\frac{1}{2},1]$ で場合分けすればよい。

よって
$$
\left|x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2}\right|=
\begin{cases}
x^2-\dfrac{1}{2}x-\dfrac{1}{2} & (-1\le x\le -\frac{1}{2}),\\[4pt]
-\left(x^2-\dfrac{1}{2}x-\dfrac{1}{2}\right) & (-\frac{1}{2}\le x\le 1)
\end{cases}
$$
となる。

(2) 区間分割して積分を計算する

上の場合分けを用いて，
$$
\int_{-1}^1 \left| x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2} \right| dx
=
\int_{-1}^{-\frac{1}{2}}\left(x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2}\right) dx
+
\int_{-\frac{1}{2}}^1 \left(-x^2+\frac{1}{2}x+\frac{1}{2}\right) dx
$$
と書ける。

まず，第1項を計算する。
$$
\int\left(x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2}\right)dx
=\frac{x^3}{3}-\frac{1}{4}x^2-\frac{1}{2}x
$$
であるので，
$$
\int_{-1}^{-\frac{1}{2}}\left(x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2}\right)dx
=
\left[\frac{x^3}{3}-\frac{1}{4}x^2-\frac{1}{2}x\right]_{x=-1}^{x=-\frac{1}{2}}
$$
を計算する。

上端 $x=-\frac{1}{2}$ を代入すると，
$$
\frac{\left(-\frac{1}{2}\right)^3}{3}
-\frac{1}{4}\left(-\frac{1}{2}\right)^2
-\frac{1}{2}\left(-\frac{1}{2}\right)
=
\frac{-1/8}{3}
-\frac{1}{4}\cdot\frac{1}{4}
+\frac{1}{4}
=
-\frac{1}{24}-\frac{1}{16}+\frac{1}{4}
$$
となる。分母を $48$ にそろえると
$$
-\frac{1}{24}=-\frac{2}{48},\quad
-\frac{1}{16}=-\frac{3}{48},\quad
\frac{1}{4}=\frac{12}{48}
$$
であるから，
$$
-\frac{2}{48}-\frac{3}{48}+\frac{12}{48}
=\frac{7}{48}
$$
を得る。

下端 $x=-1$ を代入すると，
$$
\frac{(-1)^3}{3}-\frac{1}{4}(-1)^2-\frac{1}{2}(-1)
=
-\frac{1}{3}-\frac{1}{4}+\frac{1}{2}
$$
であり，分母を $12$ にそろえると，
$$
-\frac{1}{3}=-\frac{4}{12},\quad
-\frac{1}{4}=-\frac{3}{12},\quad
\frac{1}{2}=\frac{6}{12}
$$
なので，
$$
-\frac{4}{12}-\frac{3}{12}+\frac{6}{12}
=-\frac{1}{12}
$$
となる。したがって
$$
\int_{-1}^{-\frac{1}{2}}\left(x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2}\right)dx
=\frac{7}{48}-\left(-\frac{1}{12}\right)
=\frac{7}{48}+\frac{1}{12}
=\frac{7}{48}+\frac{4}{48}
=\frac{11}{48}
$$
である。

次に，第2項を計算する。  
$$
\int\left(-x^2+\frac{1}{2}x+\frac{1}{2}\right)dx
=-\frac{x^3}{3}+\frac{1}{4}x^2+\frac{1}{2}x
$$
なので，
$$
\int_{-\frac{1}{2}}^1 \left(-x^2+\frac{1}{2}x+\frac{1}{2}\right)dx
=
\left[-\frac{x^3}{3}+\frac{1}{4}x^2+\frac{1}{2}x\right]_{x=-\frac{1}{2}}^{x=1}
$$
を計算する。

上端 $x=1$ を代入すると，
$$
-\frac{1^3}{3}+\frac{1}{4}\cdot 1^2+\frac{1}{2}\cdot 1
=-\frac{1}{3}+\frac{1}{4}+\frac{1}{2}
$$
であり，分母を $12$ にそろえると
$$
-\frac{1}{3}=-\frac{4}{12},\quad
\frac{1}{4}=\frac{3}{12},\quad
\frac{1}{2}=\frac{6}{12}
$$
なので，
$$
-\frac{4}{12}+\frac{3}{12}+\frac{6}{12}
=\frac{5}{12}
$$
となる。

下端 $x=-\frac{1}{2}$ を代入すると，
$$
-\frac{\left(-\frac{1}{2}\right)^3}{3}
+\frac{1}{4}\left(-\frac{1}{2}\right)^2
+\frac{1}{2}\left(-\frac{1}{2}\right)
=
-\frac{-1/8}{3}
+\frac{1}{4}\cdot\frac{1}{4}
-\frac{1}{4}
=
\frac{1}{24}+\frac{1}{16}-\frac{1}{4}
$$
となる。分母を $48$ にそろえると
$$
\frac{1}{24}=\frac{2}{48},\quad
\frac{1}{16}=\frac{3}{48},\quad
-\frac{1}{4}=-\frac{12}{48}
$$
であるから，
$$
\frac{2}{48}+\frac{3}{48}-\frac{12}{48}
=-\frac{7}{48}
$$
を得る。したがって
$$
\int_{-\frac{1}{2}}^1 \left(-x^2+\frac{1}{2}x+\frac{1}{2}\right)dx
=
\frac{5}{12}-\left(-\frac{7}{48}\right)
=\frac{5}{12}+\frac{7}{48}
=\frac{20}{48}+\frac{7}{48}
=\frac{27}{48}
=\frac{9}{16}
$$
である。

(3) 2 つの積分を足し合わせる

以上より，
$$
\int_{-1}^1 \left| x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2} \right| dx
=
\frac{11}{48}+\frac{9}{16}
$$
となる。分母を $48$ にそろえると
$$
\frac{9}{16}=\frac{27}{48}
$$
なので，
$$
\frac{11}{48}+\frac{27}{48}
=\frac{38}{48}
=\frac{19}{24}
$$
である。

よって，
$$
\int_{-1}^1 \left| x^2-\frac{1}{2}x-\frac{1}{2} \right| dx
=\frac{19}{24}
$$
となる。