## 解答

(1)  
$2025=3^4\cdot 5^2$であるから，
$$
2025^x=(3^4\cdot 5^2)^x=3^{4x}\cdot 5^{2x}
$$
となる．一方，$2025^x=3^y=5^z$であるから，それぞれを同じ正数とみなして指数部を比較すると，
$$
2025^x=3^y \quad\Rightarrow\quad 3^{4x}\cdot 5^{2x}=3^y
$$
より，素因数 $3$ の指数を比較して
$$
4x=y
$$
また，
$$
2025^x=5^z \quad\Rightarrow\quad 3^{4x}\cdot 5^{2x}=5^z
$$
より，素因数 $5$ の指数を比較して
$$
2x=z
$$
を得る．よって
$$
y=4x,\quad z=2x
$$
が成り立つ．

求める式 $2xy+4xz-yz$ にこれらを代入すると，
$$
2xy+4xz-yz
=2x\cdot y+4x\cdot z-yz
=2x\cdot (4x)+4x\cdot (2x)-(4x)(2x)
$$
$$
=8x^2+8x^2-8x^2
=8x^2
$$
ではなく，代入の各項を丁寧に計算すると
$$
2xy=2x\cdot 4x=8x^2,\quad
4xz=4x\cdot 2x=8x^2,\quad
yz=4x\cdot 2x=8x^2
$$
なので
$$
2xy+4xz-yz=8x^2+8x^2-8x^2=8x^2=0
$$
となってしまうが，$x$ は任意の実数としてよいので，一般には $8x^2=0$ とは限らない．  
したがって，上の計算に誤りがある．

正しくは，$y=4x,\ z=2x$ を使わずに，$x,y,z$ の間の関係式をそのまま利用する．

$2025^x=3^y=5^z$ より，ある正の実数 $t$ を用いて
$$
2025^x=t,\quad 3^y=t,\quad 5^z=t
$$
とおける．  
このとき，対数の性質を用いて
$$
x=\log_{2025} t,\quad
y=\log_{3} t,\quad
z=\log_{5} t
$$
である．底をそろえるため，例えば自然対数 $\ln$ を用いると
$$
x=\frac{\ln t}{\ln 2025},\quad
y=\frac{\ln t}{\ln 3},\quad
z=\frac{\ln t}{\ln 5}
$$
である．これを $2xy+4xz-yz$ に代入すると，
$$
2xy+4xz-yz
=2\cdot \frac{\ln t}{\ln 2025}\cdot \frac{\ln t}{\ln 3}
+4\cdot \frac{\ln t}{\ln 2025}\cdot \frac{\ln t}{\ln 5}
-\frac{\ln t}{\ln 3}\cdot \frac{\ln t}{\ln 5}
$$
$$
=(\ln t)^2\left(
\frac{2}{\ln 2025\;\ln 3}
+\frac{4}{\ln 2025\;\ln 5}
-\frac{1}{\ln 3\;\ln 5}
\right).
$$

ここで $2025=3^4\cdot 5^2$ より
$$
\ln 2025=\ln(3^4\cdot 5^2)=4\ln 3+2\ln 5
$$
である．すると括弧内の係数を共通分母 $\ln 2025\;\ln 3\;\ln 5$ で整理して，
$$
\frac{2}{\ln 2025\;\ln 3}
=\frac{2\ln 5}{\ln 2025\;\ln 3\;\ln 5},
$$
$$
\frac{4}{\ln 2025\;\ln 5}
=\frac{4\ln 3}{\ln 2025\;\ln 3\;\ln 5},
$$
$$
\frac{1}{\ln 3\;\ln 5}
=\frac{\ln 2025}{\ln 2025\;\ln 3\;\ln 5}
$$
であるから
$$
\frac{2}{\ln 2025\;\ln 3}
+\frac{4}{\ln 2025\;\ln 5}
-\frac{1}{\ln 3\;\ln 5}
=
\frac{2\ln 5+4\ln 3-\ln 2025}{\ln 2025\;\ln 3\;\ln 5}.
$$
ここで $\ln 2025=4\ln 3+2\ln 5$ を代入すると分子は
$$
2\ln 5+4\ln 3-(4\ln 3+2\ln 5)=0
$$
となる．したがって括弧内は $0$ であり，
$$
2xy+4xz-yz=(\ln t)^2\cdot 0=0
$$
が成り立つ．よって $2xy+4xz-yz=0$ が示された．


(2)  
$n^4+6n^2+23$ が $n^2+n+3$ で割り切れる，すなわち
$$
n^4+6n^2+23 \equiv 0 \pmod{\,n^2+n+3\,}
$$
となる正の整数 $n$ を求める．

多項式の割り算を用い，$n^2+n+3=0$ を満たすと仮定して式を簡単にする．  
$n^2+n+3=0$ より
$$
n^2=-n-3
$$
であるから，さらに
$$
n^4=(n^2)^2=(-n-3)^2=n^2+6n+9
$$
となる．これを $n^2=-n-3$ で置き換えると
$$
n^4=n^2+6n+9=(-n-3)+6n+9=5n+6
$$
である．

したがって
$$
n^4+6n^2+23=(5n+6)+6(-n-3)+23
$$
$$
=5n+6-6n-18+23
=-n+11
$$
となる．

$n^2+n+3$ で割り切れるとは，$n^2+n+3=0$ を満たす数に代入したときに $n^4+6n^2+23=0$ となることと同値なので，上の計算から
$$
-n+11=0
$$
すなわち
$$
n=11
$$
が必要条件である．

次に $n=11$ が実際に条件を満たすかを確認する．  
$n=11$ のとき
$$
n^2+n+3=11^2+11+3=121+11+3=135,
$$
$$
n^4+6n^2+23=11^4+6\cdot 11^2+23=14641+6\cdot 121+23
$$
$$
=14641+726+23=15390
$$
である．
$$
\frac{15390}{135}=114
$$
となり，整数であるから $n^4+6n^2+23$ は $n^2+n+3$ で割り切れる．

以上より，条件を満たす正の整数 $n$ は
$$
n=11
$$
ただ一つである。