## 解答

平面 $y=z$ の中での図形 $D$ は，$y$ 軸のまわりに 1 回転させるので，$y$ 軸を回転軸とする回転体になる。  
$y$ の範囲は $0 \leqq y \leqq \log a$ であり，各 $y$ に対して $x$ は
$$
|x| \leqq \frac{e^y + e^{-y}}{2} - 1
$$
を満たすから，このときの断面（$y$ 一定での $x$–$z$ 平面に平行な平面での切り口）は，$x$–$z$ 平面で見ると，$x$ 軸上の区間
$$
-\left(\frac{e^y + e^{-y}}{2} - 1\right) \leqq x \leqq \frac{e^y + e^{-y}}{2} - 1
$$
を $y$ 軸のまわりに回転させてできる円（円盤）となる。

この円の半径 $r(y)$ は
$$
r(y) = \frac{e^y + e^{-y}}{2} - 1
$$
であり，断面積 $S(y)$ は
$$
S(y) = \pi \, r(y)^2
     = \pi \left( \frac{e^y + e^{-y}}{2} - 1 \right)^2
$$
である。  
したがって，求める回転体の体積 $V$ は，断面積の積分として
$$
V = \int_{y=0}^{\log a} S(y) \, dy
  = \pi \int_0^{\log a} \left( \frac{e^y + e^{-y}}{2} - 1 \right)^2 dy
$$
となる。

以下この積分を計算する。

まず
$$
\left( \frac{e^y + e^{-y}}{2} - 1 \right)^2
= \left( \frac{e^y + e^{-y}}{2} \right)^2 - 2 \cdot \frac{e^y + e^{-y}}{2} + 1
$$
であり，
$$
\left( \frac{e^y + e^{-y}}{2} \right)^2
= \frac{e^{2y} + 2 + e^{-2y}}{4}
$$
なので
$$
\left( \frac{e^y + e^{-y}}{2} - 1 \right)^2
= \frac{e^{2y} + 2 + e^{-2y}}{4} - (e^y + e^{-y}) + 1.
$$

右辺を整理すると
$$
\frac{e^{2y}}{4} + \frac{1}{2} + \frac{e^{-2y}}{4} - e^y - e^{-y} + 1
= \frac{e^{2y}}{4} + \frac{e^{-2y}}{4} - e^y - e^{-y} + \frac{3}{2}
$$
となる。したがって
$$
V = \pi \int_0^{\log a}
\left(
\frac{e^{2y}}{4} + \frac{e^{-2y}}{4} - e^y - e^{-y} + \frac{3}{2}
\right) dy
$$
である。

各項を積分すると，
- $\displaystyle \int \frac{e^{2y}}{4} dy = \frac{1}{4} \cdot \frac{e^{2y}}{2} = \frac{e^{2y}}{8}$,
- $\displaystyle \int \frac{e^{-2y}}{4} dy = \frac{1}{4} \cdot \left( \frac{e^{-2y}}{-2} \right) = -\frac{e^{-2y}}{8}$,
- $\displaystyle \int (-e^y) dy = -e^y$,
- $\displaystyle \int (-e^{-y}) dy = -(-e^{-y}) = e^{-y}$,
- $\displaystyle \int \frac{3}{2} dy = \frac{3}{2} y$

となるので，
$$
V
= \pi \left[
\frac{e^{2y}}{8} - \frac{e^{-2y}}{8} - e^y + e^{-y} + \frac{3}{2} y
\right]_{y=0}^{y=\log a}.
$$

$y = \log a$ を代入すると
\[
\begin{aligned}
e^{2y} &= e^{2\log a} = a^2, \\
e^{-2y} &= e^{-2\log a} = a^{-2}, \\
e^{y} &= e^{\log a} = a, \\
e^{-y} &= e^{-\log a} = a^{-1},
\end{aligned}
\]
なので
$$
\left.
\left(
\frac{e^{2y}}{8} - \frac{e^{-2y}}{8} - e^y + e^{-y} + \frac{3}{2} y
\right)
\right|_{y=\log a}
=
\frac{a^2}{8} - \frac{a^{-2}}{8} - a + a^{-1} + \frac{3}{2} \log a.
$$

次に $y=0$ を代入すると
\[
e^{2\cdot0} = 1,\quad e^{-2\cdot0} = 1,\quad e^0 = 1,\quad e^{-0} = 1,\quad y = 0
\]
より
$$
\left.
\left(
\frac{e^{2y}}{8} - \frac{e^{-2y}}{8} - e^y + e^{-y} + \frac{3}{2} y
\right)
\right|_{y=0}
=
\frac{1}{8} - \frac{1}{8} - 1 + 1 + 0 = 0
$$
である。

したがって
$$
V = \pi \left(
\frac{a^2}{8} - \frac{a^{-2}}{8} - a + a^{-1} + \frac{3}{2} \log a - 0
\right).
$$

よって，求める体積は
$$
\boxed{
V
= \pi \left(
\frac{a^2 - a^{-2}}{8} - a + a^{-1} + \frac{3}{2} \log a
\right)
}
$$
である。