## 解答

(1)  
まず $f(x)=x^3+ax^2+bx+c$ の導関数を求める。微分して
$$
f'(x)=3x^2+2ax+b
$$
である。  
点 $P(s,f(s))$ における曲線 $C:y=f(x)$ の接線の傾きは $x=s$ における導関数の値 $f'(s)$ であるから，
$$
f'(s)=3s^2+2as+b
$$
となる。よって，点 $P(s,f(s))$ における接線の方程式は
$$
y-f(s)=f'(s)(x-s)
$$
すなわち
$$
y-f(s)=(3s^2+2as+b)(x-s)
$$
である。

---

(2)  
同様に，点 $Q(t,f(t))$ における接線の傾きは $f'(t)=3t^2+2at+b$ である。  
2直線が平行であるための必要十分条件は傾きが等しいことであるから，
$$
f'(s)=f'(t)
$$
が成り立つ。すなわち
$$
3s^2+2as+b=3t^2+2at+b
$$
より
$$
3s^2+2as=3t^2+2at
$$
$$
3(s^2-t^2)+2a(s-t)=0
$$
$$
3(s-t)(s+t)+2a(s-t)=0
$$
となる。$P,Q$ は異なる2点なので $s\neq t$ であり，よって $(s-t)\neq 0$ だから両辺を $s-t$ で割ることができ，
$$
3(s+t)+2a=0
$$
を得る。したがって，接線が平行になるための条件は
$$
3(s+t)+2a=0
$$
である。

---

(3)  
(2) の条件 $3(s+t)+2a=0$ が成り立っているとする。このとき，線分 $PQ$ の中点 $M$ を考えると，その座標は
$$
M\left(\frac{s+t}{2},\frac{f(s)+f(t)}{2}\right)
$$
である。$M$ が曲線 $C$ 上にあることを示すには，$x=\dfrac{s+t}{2}$ のときの $y$ 座標 $f\!\left(\dfrac{s+t}{2}\right)$ が $\dfrac{f(s)+f(t)}{2}$ に等しいことを示せばよい。

まず，$3(s+t)+2a=0$ より
$$
a=-\frac{3}{2}(s+t)
$$
が成り立つ。これを用いて，$f(s)$ と $f(t)$ を $s,t$ で表す。

$f(s)$ について，
$$
f(s)=s^3+as^2+bs+c
$$
に $a=-\dfrac{3}{2}(s+t)$ を代入して
$$
f(s)=s^3-\frac{3}{2}(s+t)s^2+bs+c
=s^3-\frac{3}{2}s^3-\frac{3}{2}ts^2+bs+c
=-\frac{1}{2}s^3-\frac{3}{2}ts^2+bs+c
$$
となる。

同様に $f(t)$ についても
$$
f(t)=t^3+at^2+bt+c
=t^3-\frac{3}{2}(s+t)t^2+bt+c
=t^3-\frac{3}{2}st^2-\frac{3}{2}t^3+bt+c
=-\frac{1}{2}t^3-\frac{3}{2}st^2+bt+c
$$
である。

したがって
$$
\frac{f(s)+f(t)}{2}
=
\frac{1}{2}\Bigl(-\frac{1}{2}s^3-\frac{3}{2}ts^2+bs+c
-\frac{1}{2}t^3-\frac{3}{2}st^2+bt+c\Bigr)
$$
$$
=
\frac{1}{2}\Bigl(-\frac{1}{2}(s^3+t^3)-\frac{3}{2}(ts^2+st^2)+b(s+t)+2c\Bigr)
$$
$$
=
-\frac{1}{4}(s^3+t^3)-\frac{3}{4}(ts^2+st^2)+\frac{1}{2}b(s+t)+c
$$
となる。

一方，
$$
f\!\left(\frac{s+t}{2}\right)
=
\left(\frac{s+t}{2}\right)^3
+a\left(\frac{s+t}{2}\right)^2
+b\left(\frac{s+t}{2}\right)+c
$$
であり，ここに $a=-\dfrac{3}{2}(s+t)$ を代入する。

まず
$$
\left(\frac{s+t}{2}\right)^3=\frac{(s+t)^3}{8}
$$
$$
\left(\frac{s+t}{2}\right)^2=\frac{(s+t)^2}{4}
$$
であるから，
$$
f\!\left(\frac{s+t}{2}\right)
=
\frac{(s+t)^3}{8}
-\frac{3}{2}(s+t)\cdot\frac{(s+t)^2}{4}
+\frac{b(s+t)}{2}+c
$$
$$
=
\frac{(s+t)^3}{8}
-\frac{3}{8}(s+t)^3
+\frac{b(s+t)}{2}+c
$$
$$
=
-\frac{2}{8}(s+t)^3+\frac{b(s+t)}{2}+c
=
-\frac{1}{4}(s+t)^3+\frac{b(s+t)}{2}+c
$$
となる。

ここで $(s+t)^3$ を展開すると
$$
(s+t)^3=s^3+3s^2t+3st^2+t^3
$$
であるから，
$$
-\frac{1}{4}(s+t)^3
=
-\frac{1}{4}(s^3+t^3+3s^2t+3st^2)
=
-\frac{1}{4}(s^3+t^3)-\frac{3}{4}(s^2t+st^2)
$$
となる。したがって
$$
f\!\left(\frac{s+t}{2}\right)
=
-\frac{1}{4}(s^3+t^3)-\frac{3}{4}(s^2t+st^2)+\frac{1}{2}b(s+t)+c
$$
であり，$ts^2+st^2=s^2t+st^2$ なので
$$
f\!\left(\frac{s+t}{2}\right)
=
-\frac{1}{4}(s^3+t^3)-\frac{3}{4}(ts^2+st^2)+\frac{1}{2}b(s+t)+c
$$
となる。

これは上で計算した $\dfrac{f(s)+f(t)}{2}$ と一致している。すなわち
$$
f\!\left(\frac{s+t}{2}\right)=\frac{f(s)+f(t)}{2}
$$
が成り立つ。

よって，線分 $PQ$ の中点 $M\left(\dfrac{s+t}{2},\dfrac{f(s)+f(t)}{2}\right)$ は
$$
y=f\!\left(\frac{s+t}{2}\right)
$$
を満たし，曲線 $C:y=f(x)$ 上にあることが示された。