## 解答

(1)  
題意より，自然数 $a,n,k$ に対して
$$
n(n+1)+a = (n+k)^2
$$
が成り立っているとする。この式を変形する。

まず左辺の $n(n+1)$ を展開し，右辺も展開すると
$$
n^2+n+a = n^2+2kn+k^2
$$
となる。両辺から $n^2$ を引くと
$$
n+a = 2kn+k^2
$$
よって
$$
a = 2kn + k^2 - n
$$
である。

ここで，この式の右辺を $n$ について整理するため，
$$
a = 2kn + k^2 - n = (2k-1)n + k^2
$$
と書ける。

$n$ は自然数，また $k$ も自然数であるから，$2k-1$ は正の奇数となり，
$$
2k-1 \geq 1
$$
である。したがって
$$
(2k-1)n \geq (2k-1)\cdot 1 = 2k-1
$$
が成り立つ。これを用いると
$$
a = (2k-1)n + k^2 \geq (2k-1) + k^2 = k^2 + 2k - 1
$$
となる。

以上より，求める不等式
$$
a \geq k^2 + 2k - 1
$$
が示された。

---

(2)  
$n(n+1)+14$ が平方数となる自然数 $n$ をすべて求める。

(1) の結果を利用するため，$a=14$ とおき，
$$
n(n+1)+14 = (n+k)^2
$$
となる自然数 $n,k$ を考える。このとき (1) より
$$
14 \geq k^2 + 2k - 1
$$
が成り立つ。

この不等式を変形すると
$$
k^2 + 2k - 1 \leq 14
$$
すなわち
$$
k^2 + 2k - 15 \leq 0
$$
となる。左辺を因数分解すると
$$
k^2 + 2k - 15 = (k+5)(k-3)
$$
であるから，
$$
(k+5)(k-3) \leq 0
$$
となる $k$ の範囲は
$$
-5 \leq k \leq 3
$$
である。このうち $k$ は自然数なので
$$
k = 1,2,3
$$
に限られる。よって，それぞれの場合について $n$ を求める。

もとの式
$$
n(n+1)+14 = (n+k)^2
$$
を用い，各 $k$ ごとに調べる。

まず一般にこの式を変形しておく。両辺を展開して
$$
n^2 + n + 14 = n^2 + 2kn + k^2
$$
両辺から $n^2$ を引いて
$$
n + 14 = 2kn + k^2
$$
よって
$$
(2k-1)n = 14 - k^2
$$
が得られる。ここから $n$ を求める。

- $k=1$ のとき  
  $2k-1 = 2\cdot 1 - 1 = 1$，$k^2 = 1$ なので
  $$
  (2k-1)n = 14 - k^2 \;\Longrightarrow\; n = 14 - 1 = 13
  $$
  $n=13$ は自然数であるから，受け入れられる。

- $k=2$ のとき  
  $2k-1 = 4-1 = 3$，$k^2 = 4$ なので
  $$
  3n = 14 - 4 = 10
  $$
  したがって
  $$
  n = \frac{10}{3}
  $$
  となるが，これは自然数ではないので不適。

- $k=3$ のとき  
  $2k-1 = 6-1 = 5$，$k^2 = 9$ なので
  $$
  5n = 14 - 9 = 5
  $$
  よって
  $$
  n = 1
  $$
  となり，これは自然数なので受け入れられる。

したがって，条件を満たす自然数 $n$ は $n=1,13$ である。

最後に確認しておくと，
$$
1\cdot 2 + 14 = 16 = 4^2,
\quad
13\cdot 14 + 14 = 196 = 14^2
$$
となり，いずれも平方数である。

よって，求める自然数 $n$ は

$$
\boxed{1,\ 13}
$$

である。