(1)  
$f(x)=xe^{-x}$ とおく。  
$f(x)$ を微分すると
$$
f'(x) = e^{-x} + x(-e^{-x}) = e^{-x}(1-x)
$$
であるから，$f'(x)=0$ は
$$
e^{-x}(1-x)=0 \quad\Longrightarrow\quad x=1
$$
である。よって，$f(x)$ は

- $x<1$ で $f'(x)=e^{-x}(1-x)>0$ より単調増加，
- $x>1$ で $f'(x)=e^{-x}(1-x)<0$ より単調減少

となる。したがって $x=1$ で最大値
$$
f(1)=1\cdot e^{-1}=\frac{1}{e}
$$
をとる。

また
$$
\lim_{x\to +\infty} f(x) = 0,\quad
\lim_{x\to -\infty} f(x) = -\infty
$$
となる（$e^{-x}=e^{|x|}$ が急激に大きくなり，$x<0$ で $x$ の符号が負であるため）。

以上より，グラフの概形は

- $x\to -\infty$ で $f(x)\to -\infty$，
- 単調増加して $x=1$ で最大値 $1/e$，
- その後単調減少して $x\to +\infty$ で $0$ に近づく（$0$ より常に大きい）

という形である。

したがって，方程式 $f(x)=k$ の異なる実数解の個数は，

- $k<0$ のとき：$f(x)$ は $-\infty$ から $1/e$ まで一度ずつすべての値をとるので，$k<0$ に対しては $x$ がただ 1 つ存在する。
- $k=0$ のとき：$xe^{-x}=0$ となる $x$ は存在しない（$e^{-x}>0$ より）ので，解は 0 個。
- $0<k<1/e$ のとき：$f(x)$ が $0$ から $1/e$ まで増加し，その後 $1/e$ から $0$ まで減少するので，同じ正の値 $k$ を 2 回とる。よって解は 2 個。
- $k=1/e$ のとき：最大値のときのみ成立し，$x=1$ の 1 個。
- $k>1/e$ のとき：$f(x)$ の値域の上限を超えるので解は 0 個。

以上をまとめると，

- $k<0$ のとき：1 個
- $k=0$ のとき：0 個
- $0<k<1/e$ のとき：2 個
- $k=1/e$ のとき：1 個
- $k>1/e$ のとき：0 個

である。

---

(2)  
$x>0,\ y>0$ とし，$xye^{-(x+y)}=c$ をみたす組 $(x,y)$ がただ 1 つ存在するような $c$ を求める。

まず
$$
xye^{-(x+y)} = \bigl(xe^{-x}\bigr)\bigl(ye^{-y}\bigr)
$$
と因数分解できる。ここで (1) の結果より，
$$
0<xe^{-x}\leq \frac{1}{e},\quad 0<ye^{-y}\leq \frac{1}{e}
$$
であり，いずれも $x=1,\ y=1$ のときに等号が成り立つ。

したがって，
$$
0< xye^{-(x+y)} = (xe^{-x})(ye^{-y}) \leq \frac{1}{e}\cdot\frac{1}{e} = \frac{1}{e^2}
$$
である。よって，正の実数 $x,y$ に対して $xye^{-(x+y)}$ がとりうる値の範囲は
$$
0 < c \leq \frac{1}{e^2}
$$
である。

そこで，$c$ の値ごとの解の個数を考える。

- $0<c<1/e^2$ のとき：

  固定した $x>0$ に対して，
  $$
  ye^{-y} = \frac{c}{xe^{-x}}
  $$
  となる。右辺を $k_x$ とおくと，(1) より $0<k_x<1/e$ を満たす範囲では $ye^{-y}=k_x$ の正の解は 2 個存在する。  

  一方，$x$ を変化させれば $k_x$ は連続的に変わり得るが，そのときそれぞれ 2 つの $y$ が対応するので，$(x,y)$ の組は無数に存在する。したがって解は無数個であり，「ただ 1 つ存在する」ことはない。

- $c=1/e^2$ のとき：

  $xye^{-(x+y)} = 1/e^2$ を満たすためには
  $$
  xe^{-x} = \frac{1}{e},\quad ye^{-y} = \frac{1}{e}
  $$
  がともに成り立たねばならない（(1) より $xe^{-x}\le 1/e$, $ye^{-y}\le 1/e$ であり，積が $1/e^2$ になるには両方が最大値 $1/e$ をとる必要があるため）。  

  (1) より $xe^{-x}=1/e$ の解は $x=1$ のみ，同様に $y=1$ のみである。したがって $(x,y)=(1,1)$ ただ 1 組だけが条件を満たす。

- $c>1/e^2$ のとき：

  上で示したように $xye^{-(x+y)}\le 1/e^2$ であるから，そのような $c$ をとる解 $(x,y)$ は存在しない。

以上より，$x>0,\ y>0$ で $xye^{-(x+y)}=c$ をみたす組がただ 1 つ存在するのは
$$
c = \frac{1}{e^2}
$$
のときである。

---

(3)  
条件は
$$
x>0,\ y>0,\quad xye^{-(x+y)} = \frac{3}{e^4}
$$
である。

(2) と同様に
$$
xye^{-(x+y)} = (xe^{-x})(ye^{-y})
$$
であるから，(1) の結果より
$$
xe^{-x}\le \frac{1}{e},\quad ye^{-y}\le \frac{1}{e}
$$
である。したがって
$$
\frac{3}{e^4}
= (xe^{-x})(ye^{-y})
\le \frac{1}{e}\cdot \frac{1}{e} = \frac{1}{e^2}
$$
は常に成り立つが，ここから直接 $x,y$ を決めることはできない。  

$y$ の最大値を求めたいので，条件式から
$$
x = \frac{3}{e^4}\cdot \frac{e^{x+y}}{y}
$$
といった形にするよりも，$y$ を固定して $x$ について調べる方法をとる。

条件式を
$$
xe^{-x} = \frac{3}{e^4}\cdot \frac{e^{y}}{y}
$$
と書き直す。右辺を
$$
g(y) = \frac{3}{e^4}\cdot \frac{e^{y}}{y} = \frac{3}{e^4}\cdot \frac{e^{y}}{y}
$$
とおく。

$x>0$ に対して $xe^{-x}$ は $0<xe^{-x}\le 1/e$（$x=1$ で最大値 $1/e$）であるから，$x>0$ の解が存在するための必要十分条件は
$$
0 < g(y) \le \frac{1}{e}
$$
である。ここで $y>0$ より $g(y)>0$ は自動的に満たされるので，
$$
g(y)\le \frac{1}{e}
$$
すなわち
$$
\frac{3}{e^4}\cdot \frac{e^{y}}{y} \le \frac{1}{e}
$$
が成り立つ必要がある。両辺に $e^4>0$ をかけて整理すると
$$
3\frac{e^{y}}{y} \le e^3
\quad\Longleftrightarrow\quad
\frac{e^{y}}{y} \le \frac{e^3}{3}
$$
両辺の逆数をとるために正であることを確認し，
$$
\frac{y}{e^{y}} \ge \frac{3}{e^3}
$$
と変形できる。ここで
$$
h(y)=\frac{y}{e^{y}} = ye^{-y}
$$
とおくと，(1) の結果より $h(y)$ は $y>0$ で
- $0<y<1$ で単調増加，
- $1<y$ で単調減少，
- 最大値は $y=1$ で $h(1)=1/e$

である。したがって，$h(y)\ge 3/e^3$ を満たす $y>0$ の範囲は両端を含む有限区間となる。$y$ の最大値はこの不等式をちょうど等号で満たす点である。

よって
$$
ye^{-y} = \frac{3}{e^3}
$$
を解く。両辺に $e^y$ をかけると
$$
y = \frac{3}{e^3}e^y \quad\Longrightarrow\quad
ye^{-y} = \frac{3}{e^3}
$$
からさらに
$$
\frac{y}{3}e^{-y} = \frac{1}{e^3}
$$
と書けるが，ここで $y=3$ と代入してみると
$$
3e^{-3} = \frac{3}{e^3}
$$
より確かに成り立つ。  

一方，(1) で調べたように $ye^{-y}$ は最大値 $1/e$ をとる 1 つの山形のグラフであり，$0<3/e^3<1/e$ なので，方程式 $ye^{-y}=3/e^3$ は $y>0$ に 2 個の解をもつ。そのうち大きい方が $y$ の最大値であるが，実際に $y=3$ が解であり，$3>1$ であるからこれは大きい方の解である。よって，$y$ のとりうる最大値は
$$
y_{\max} = 3
$$
である。

次に，このときの $x$ の値を求める。$y=3$ を元の条件式に代入すると
$$
x\cdot 3\cdot e^{-(x+3)} = \frac{3}{e^4}
$$
両辺を 3 で割ると
$$
xe^{-(x+3)} = \frac{1}{e^4}
$$
左辺を $xe^{-x}\cdot e^{-3}$ と見ると
$$
xe^{-x}\cdot e^{-3} = \frac{1}{e^4}
\quad\Longrightarrow\quad
xe^{-x} = \frac{1}{e}
$$
(1) より $xe^{-x}=1/e$ の解は $x=1$ だけであるから，
$$
x=1
$$
である。

以上から，$xye^{-(x+y)}=3/e^4$ をみたす正の実数 $x,y$ に対し，

- $y$ のとりうる値の最大値は $3$，
- そのときの $x$ の値は $1$

である。