## 解答

(1)  
与えられた漸化式は  
$$
a_{n+1}-a_n=\frac{n}{5}-2=\frac{n-10}{5}
$$
である。

したがって，各項の増減は $n-10$ の符号で決まる。

- $1\le n\le 9$ のとき $n-10<0$ より  
  $a_{n+1}-a_n<0$，すなわち数列 $\{a_n\}$ は減少する。
- $n=10$ のとき $a_{11}-a_{10}=\dfrac{10}{5}-2=0$ なので  
  $a_{10}=a_{11}$ である。
- $n\ge 11$ のとき $n-10>0$ より  
  $a_{n+1}-a_n>0$，すなわち数列 $\{a_n\}$ は増加する。

よって，$\{a_n\}$ は $n=1$ から $n=10$ まで減少し，$n=10,11$ で同じ値をとり，その後増加する。

したがって $a_n$ が最小となる $n$ は  
$$
n=10,\ 11
$$
である。

---

(2)  
漸化式
$$
a_{n+1}=a_n+\frac{n}{5}-2
$$
を初項 $a_1=-15$ から順にたし合わせて，一般項を求める。

$n\ge 2$ とするとき，
$$
a_n=a_1+\sum_{k=1}^{n-1}(a_{k+1}-a_k)
      =a_1+\sum_{k=1}^{n-1}\left(\frac{k}{5}-2\right)
$$
である。ここで，等差数列の和の公式  
$\displaystyle\sum_{k=1}^{n-1}k=\frac{(n-1)n}{2}$ を用いると，
$$
\sum_{k=1}^{n-1}\left(\frac{k}{5}-2\right)
=\frac{1}{5}\sum_{k=1}^{n-1}k
 -2\sum_{k=1}^{n-1}1
=\frac{1}{5}\cdot\frac{(n-1)n}{2}-2(n-1)
$$
となる。

したがって，
$$
a_n
= -15+\frac{1}{5}\cdot\frac{(n-1)n}{2}-2(n-1)
$$
である。これを整理する。

まず分数を通分してまとめる：
$$
\frac{1}{5}\cdot\frac{(n-1)n}{2}
=\frac{n(n-1)}{10}
$$
であるから
$$
a_n
= -15 + \frac{n(n-1)}{10} -2(n-1)
$$
右辺の $-2(n-1)$ を分母 $10$ で表すと
$$
-2(n-1)=-\frac{20(n-1)}{10}
$$
なので
$$
a_n
= \frac{n(n-1)}{10}-\frac{20(n-1)}{10}-15
= \frac{n(n-1)-20(n-1)}{10}-15
= \frac{(n-1)(n-20)}{10}-15
$$
となる。さらに $-15=-\dfrac{150}{10}$ としてまとめると
$$
a_n
= \frac{(n-1)(n-20)-150}{10}
$$
であるが，$(n-1)(n-20)-150$ を展開して整理すると
$$
(n-1)(n-20)-150
= n^2-21n+20-150
= n^2-21n-130
$$
となるので
$$
a_n=\frac{n^2-21n-130}{10}
$$
を得る。

ゆえに，一般項は
$$
a_n=\frac{n^2-21n-130}{10}
$$
である。

---

(3)  
$$
S_n=\sum_{k=1}^n a_k
$$
とおく。$S_n$ が最小となる $n$ を求める。

まず，$S_n$ の増減を見るために
$$
S_{n+1}-S_n = a_{n+1}
$$
であることを用いる。したがって，$S_n$ の増減は $a_{n+1}$ の符号で決まる。

(2)より
$$
a_m=\frac{m^2-21m-130}{10}
$$
だから，$a_{n+1}$ の符号を調べるために
$$
a_{n+1}=\frac{(n+1)^2-21(n+1)-130}{10}
$$
を計算する。

分子を整理すると
$$
(n+1)^2-21(n+1)-130
= (n^2+2n+1)-(21n+21)-130
= n^2-19n-150
$$
である。よって
$$
a_{n+1}=\frac{n^2-19n-150}{10}
$$
となる。分母は正なので，分子
$$
f(n)=n^2-19n-150
$$
の符号を調べればよい。

$f(n)=0$ を解くと
$$
n^2-19n-150=0
$$
となり，因数分解を試みると
$$
n^2-25n+6n-150=(n-25)(n+6)
$$
となるから
$$
f(n)=(n-25)(n+6)
$$
である。したがって
- $-6<n<25$ のとき $f(n)<0$，
- $n>25$ のとき $f(n)>0$，

となる。自然数 $n$ については

- $1\le n\le 24$ のとき $a_{n+1}<0$，すなわち $S_{n+1}-S_n<0$ で $S_n$ は減少。
- $n=25$ のとき $a_{26}=0$，すなわち $S_{26}-S_{25}=0$ で $S_{25}=S_{26}$。
- $n\ge 26$ のとき $a_{n+1}>0$，すなわち $S_{n+1}-S_n>0$ で $S_n$ は増加。

よって $\{S_n\}$ は $n=1$ から $n=25$ まで減少し，$n=25,26$ で同じ値をとり，その後増加する。

したがって $\displaystyle\sum_{k=1}^n a_k=S_n$ が最小となる自然数 $n$ は
$$
n=25,\ 26
$$
である。