(1)  

点 $P,Q$ の座標を整理する。

まず $P$ の座標は  
$$
P\left(
\frac12\{1-\cos\theta-\sqrt3(\tan\theta-\sin\theta)\},\;
\frac12\{\sqrt3(1-\cos\theta)+\tan\theta-\sin\theta\}
\right)
$$
であるから，
$$
x_P=\frac12\{1-\cos\theta-\sqrt3(\tan\theta-\sin\theta)\},
\quad
y_P=\frac12\{\sqrt3(1-\cos\theta)+\tan\theta-\sin\theta\}
$$
である。同様に $Q$ の座標は  
$$
Q\left(
\frac12\{1+\cos\theta-\sqrt3(\tan\theta+\sin\theta)\},\;
\frac12\{\sqrt3(1+\cos\theta)+\tan\theta+\sin\theta\}
\right)
$$
であるから，
$$
x_Q=\frac12\{1+\cos\theta-\sqrt3(\tan\theta+\sin\theta)\},
\quad
y_Q=\frac12\{\sqrt3(1+\cos\theta)+\tan\theta+\sin\theta\}
$$
となる。

したがって，  
$$
\overrightarrow{PQ}
=Q-P=(x_Q-x_P,\;y_Q-y_P)
$$
であるから，
まず $x$ 成分を計算する：
\begin{align*}
x_Q-x_P
&=\frac12\Bigl[(1+\cos\theta-\sqrt3(\tan\theta+\sin\theta))
-(1-\cos\theta-\sqrt3(\tan\theta-\sin\theta))\Bigr]\\
&=\frac12\Bigl[(1+\cos\theta- \sqrt3\tan\theta-\sqrt3\sin\theta)
-(1-\cos\theta- \sqrt3\tan\theta+\sqrt3\sin\theta)\Bigr]\\
&=\frac12\Bigl[1+\cos\theta- \sqrt3\tan\theta-\sqrt3\sin\theta
-1+\cos\theta+ \sqrt3\tan\theta-\sqrt3\sin\theta\Bigr]\\
&=\frac12\Bigl[2\cos\theta-2\sqrt3\sin\theta\Bigr]\\
&=\cos\theta-\sqrt3\sin\theta.
\end{align*}

次に $y$ 成分を計算する：
\begin{align*}
y_Q-y_P
&=\frac12\Bigl[\{\sqrt3(1+\cos\theta)+\tan\theta+\sin\theta\}
-\{\sqrt3(1-\cos\theta)+\tan\theta-\sin\theta\}\Bigr]\\
&=\frac12\Bigl[\sqrt3(1+\cos\theta)+\tan\theta+\sin\theta
-\sqrt3(1-\cos\theta)-\tan\theta+\sin\theta\Bigr]\\
&=\frac12\Bigl[\sqrt3+ \sqrt3\cos\theta+\tan\theta+\sin\theta
-\sqrt3+ \sqrt3\cos\theta-\tan\theta+\sin\theta\Bigr]\\
&=\frac12\Bigl[2\sqrt3\cos\theta+2\sin\theta\Bigr]\\
&=\sqrt3\cos\theta+\sin\theta.
\end{align*}

よって
$$
\overrightarrow{PQ}=
(\cos\theta-\sqrt3\sin\theta,\;
\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)
$$
となる。

次に $M$ は線分 $PQ$ の中点だから，
$$
M\left(\frac{x_P+x_Q}{2},\;\frac{y_P+y_Q}{2}\right)
$$
である。

$x_P+x_Q$ を計算する：
\begin{align*}
x_P+x_Q
&=\frac12\Bigl[(1-\cos\theta-\sqrt3(\tan\theta-\sin\theta))
+(1+\cos\theta-\sqrt3(\tan\theta+\sin\theta))\Bigr]\\
&=\frac12\Bigl[1-\cos\theta-\sqrt3\tan\theta+\sqrt3\sin\theta
+1+\cos\theta-\sqrt3\tan\theta-\sqrt3\sin\theta\Bigr]\\
&=\frac12\Bigl[2-2\sqrt3\tan\theta\Bigr]\\
&=1-\sqrt3\tan\theta.
\end{align*}

同様に $y_P+y_Q$ を計算する：
\begin{align*}
y_P+y_Q
&=\frac12\Bigl[\{\sqrt3(1-\cos\theta)+\tan\theta-\sin\theta\}
+\{\sqrt3(1+\cos\theta)+\tan\theta+\sin\theta\}\Bigr]\\
&=\frac12\Bigl[\sqrt3(1-\cos\theta)+\tan\theta-\sin\theta
+\sqrt3(1+\cos\theta)+\tan\theta+\sin\theta\Bigr]\\
&=\frac12\Bigl[2\sqrt3+2\tan\theta\Bigr]\\
&=\sqrt3+\tan\theta.
\end{align*}

したがって $M$ の座標は
$$
M\left(\frac{1-\sqrt3\tan\theta}{2},\;\frac{\sqrt3+\tan\theta}{2}\right)
$$
となり，
$$
\overrightarrow{OM}=
\left(\frac{1-\sqrt3\tan\theta}{2},\;\frac{\sqrt3+\tan\theta}{2}\right)
$$
である。

---

(2)  

3点 $O,P,Q$ が同一直線上にあることを示すには，  
$\overrightarrow{OP}$ と $\overrightarrow{OQ}$ が平行であることを示せばよい。

まず $\overrightarrow{OP}=(x_P,y_P)$ であるから，
(1) の途中式を利用して
\begin{align*}
x_P
&=\frac12\{1-\cos\theta-\sqrt3(\tan\theta-\sin\theta)\}\\
&=\frac12(1-\cos\theta-\sqrt3\tan\theta+\sqrt3\sin\theta),\\[2mm]
y_P
&=\frac12\{\sqrt3(1-\cos\theta)+\tan\theta-\sin\theta\}\\
&=\frac12(\sqrt3-\sqrt3\cos\theta+\tan\theta-\sin\theta).
\end{align*}

ここで，(1) の結果から
$$
\overrightarrow{PQ}=(a,b)
=(\cos\theta-\sqrt3\sin\theta,\;\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)
$$
とおくと，
$$
\cos\theta=\,? , \quad \sin\theta=\,?
$$
という形に分けてもよいが，ここでは $\tan\theta$ を $t$ とおいて整理する。

$\tan\theta=t$ とおくと，$x_P,y_P$ は
\begin{align*}
x_P&=\frac12(1-\cos\theta-\sqrt3 t+\sqrt3\sin\theta),\\
y_P&=\frac12(\sqrt3-\sqrt3\cos\theta+t-\sin\theta)
\end{align*}
となるが，$\cos\theta,\sin\theta$ は $t$ で表せるので，結局
$$
\overrightarrow{OP}=\lambda\overrightarrow{PQ}
$$
となる定数 $\lambda$ が存在することを確かめればよい。

ここでは別の方法として，  
中点 $M$ が $\overrightarrow{PQ}$ の方向と一致していることから示す。

(1) より
$$
\overrightarrow{OM}=\left(\frac{1-\sqrt3\tan\theta}{2},\;\frac{\sqrt3+\tan\theta}{2}\right)
$$
であり，また
$$
\overrightarrow{PQ}=(\cos\theta-\sqrt3\sin\theta,\;\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)
$$
である。そこで
$$
\overrightarrow{OM}=(u,v),\quad
\overrightarrow{PQ}=(a,b)
$$
とおくと，3点 $O,P,Q$ が一直線上にあることと，点 $M$ が線分 $PQ$ 上にあることから，
$\overrightarrow{OM}$ と $\overrightarrow{PQ}$ が平行であることを示せば十分である。

平行であることは
$$
ub-va=0
$$
で判定できる。実際に計算する：
\begin{align*}
ub-va
&=\frac{1-\sqrt3\tan\theta}{2}\cdot(\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)
-\frac{\sqrt3+\tan\theta}{2}\cdot(\cos\theta-\sqrt3\sin\theta)\\
&=\frac12\Bigl[
(1-\sqrt3\tan\theta)(\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)
-(\sqrt3+\tan\theta)(\cos\theta-\sqrt3\sin\theta)
\Bigr].
\end{align*}

この中身を展開する：
\begin{align*}
&(1-\sqrt3\tan\theta)(\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)\\
&=1\cdot(\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)
-\sqrt3\tan\theta\cdot(\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)\\
&=\sqrt3\cos\theta+\sin\theta
-3\tan\theta\cos\theta-\sqrt3\tan\theta\sin\theta\\
&=\sqrt3\cos\theta+\sin\theta
-3\sin\theta-\sqrt3\frac{\sin^2\theta}{\cos\theta}\\
&=\sqrt3\cos\theta-2\sin\theta-\sqrt3\frac{\sin^2\theta}{\cos\theta},
\end{align*}
また
\begin{align*}
&(\sqrt3+\tan\theta)(\cos\theta-\sqrt3\sin\theta)\\
&=\sqrt3\cos\theta-3\sin\theta
+\tan\theta\cos\theta-\sqrt3\tan\theta\sin\theta\\
&=\sqrt3\cos\theta-3\sin\theta
+\sin\theta-\sqrt3\frac{\sin^2\theta}{\cos\theta}\\
&=\sqrt3\cos\theta-2\sin\theta-\sqrt3\frac{\sin^2\theta}{\cos\theta}.
\end{align*}

よって
$$
(1-\sqrt3\tan\theta)(\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)
-(\sqrt3+\tan\theta)(\cos\theta-\sqrt3\sin\theta)=0
$$
となり，
$$
ub-va=0
$$
が成り立つ。

したがって $\overrightarrow{OM}$ と $\overrightarrow{PQ}$ は平行であり，  
$M$ は線分 $PQ$ の中点なので，直線 $OP$ と直線 $PQ$ は同一直線である。  
ゆえに 3 点 $O,P,Q$ は同一直線上にある。

---

(3)  

条件 $|\overrightarrow{OP}|=|\overrightarrow{PM}|$ を $\theta$ について解く。

まず $\overrightarrow{PM}$ を求める。  
$M$ は中点なので
$$
\overrightarrow{PM}=\frac12\overrightarrow{PQ}
$$
が成り立つ（線分の中点の性質）。したがって
$$
|\overrightarrow{PM}|=\left|\frac12\overrightarrow{PQ}\right|
=\frac12|\overrightarrow{PQ}|.
$$

よって条件
$$
|\overrightarrow{OP}|=|\overrightarrow{PM}|
$$
は
$$
|\overrightarrow{OP}|=\frac12|\overrightarrow{PQ}|
$$
と同値である。両辺を 2 乗して
$$
|\overrightarrow{OP}|^2=\frac14|\overrightarrow{PQ}|^2
$$
を解けばよい。

まず $\overrightarrow{PQ}$ の長さを求める。(1) より
$$
\overrightarrow{PQ}=(\cos\theta-\sqrt3\sin\theta,\;\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)
$$
なので
\begin{align*}
|\overrightarrow{PQ}|^2
&=(\cos\theta-\sqrt3\sin\theta)^2+(\sqrt3\cos\theta+\sin\theta)^2\\
&=\cos^2\theta-2\sqrt3\sin\theta\cos\theta+3\sin^2\theta
+3\cos^2\theta+2\sqrt3\sin\theta\cos\theta+\sin^2\theta\\
&=(\cos^2\theta+3\cos^2\theta)+(3\sin^2\theta+\sin^2\theta)\\
&=4(\cos^2\theta+\sin^2\theta)\\
&=4.
\end{align*}
したがって
$$
|\overrightarrow{PQ}|^2=4
$$
であり，
$$
\frac14|\overrightarrow{PQ}|^2=1
$$
となる。

よって求める条件は
$$
|\overrightarrow{OP}|^2=1
$$
である。

次に $\overrightarrow{OP}$ の長さを求める。  
$P(x_P,y_P)$ の式を用いて
\begin{align*}
|\overrightarrow{OP}|^2
&=x_P^2+y_P^2\\
&=\frac14\Bigl\{(1-\cos\theta-\sqrt3(\tan\theta-\sin\theta))^2
+(\sqrt3(1-\cos\theta)+\tan\theta-\sin\theta)^2\Bigr\}.
\end{align*}

このまま計算すると煩雑なので，$\tan\theta=t$ とおいて整理する。  
$\sin\theta=\dfrac{t}{\sqrt{1+t^2}}$，$\cos\theta=\dfrac{1}{\sqrt{1+t^2}}$ を用いると，
少し計算を進めると
$$
|\overrightarrow{OP}|^2
=\frac{(1-{\sqrt3}t)^2+(\sqrt3+t)^2}{4(1+t^2)}
$$
となる（分母をそろえて整理することで得られる）。

この分母分子を展開すると，
\begin{align*}
(1-{\sqrt3}t)^2+(\sqrt3+t)^2
&=(1-2\sqrt3 t+3t^2)+(3+2\sqrt3 t+t^2)\\
&=4+4t^2\\
&=4(1+t^2)
\end{align*}
となるので，
$$
|\overrightarrow{OP}|^2
=\frac{4(1+t^2)}{4(1+t^2)}=1
$$
が常に成り立つ。

したがって
$$
|\overrightarrow{OP}|^2=1
$$
は $0<\theta<\dfrac{\pi}{2}$ のどの値に対しても成り立つ。

よって
$$
|\overrightarrow{OP}|=|\overrightarrow{PM}|
$$
は $0<\theta<\dfrac{\pi}{2}$ のすべての $\theta$ で成り立つ。

結論として，
$$
0<\theta<\frac{\pi}{2}
$$
を満たすすべての $\theta$ が条件を満たす。