## 解答

(1)  
放物線 $C:y=x^2$ と直線 $l:y=(1-k)x+k$ の交点を求める。  
交点の $x$ 座標を $x$ として
$$
x^2=(1-k)x+k
$$
より
$$
x^2-(1-k)x-k=0
$$
となる。これを解くと，
$$
x=\frac{(1-k)\pm\sqrt{(1-k)^2+4k}}{2}
=\frac{(1-k)\pm\sqrt{k^2+2k+1}}{2}
=\frac{(1-k)\pm(k+1)}{2}
$$
となる。$k>-1$ なので $k+1>0$ であり，
$$
x=\frac{(1-k)+(k+1)}{2}=1,\quad x=\frac{(1-k)-(k+1)}{2}=-k
$$
を得る。したがって交点は $x=-k,1$ である。

2 次関数 $x^2-(1-k)x-k$ の係数は $1>0$ なので，放物線 $y=x^2$ は直線 $y=(1-k)x+k$ より下側にあり，$S_1$ は
$$
S_1=\int_{-k}^{1}\{(1-k)x+k-x^2\}\,dx
$$
で与えられる。

積分を計算すると，
$$
\int\{(1-k)x+k-x^2\}\,dx
=\frac{1-k}{2}x^2+kx-\frac{1}{3}x^3
$$
なので
$$
S_1=\left[\frac{1-k}{2}x^2+kx-\frac{1}{3}x^3\right]_{x=-k}^{x=1}.
$$

上端 $x=1$ を代入すると
$$
\frac{1-k}{2}\cdot 1^2+k\cdot 1-\frac{1}{3}\cdot 1^3
=\frac{1-k}{2}+k-\frac{1}{3}
=\frac{1+k}{2}-\frac{1}{3}
=\frac{1+3k}{6}
$$
である。

下端 $x=-k$ を代入すると
$$
\frac{1-k}{2}(-k)^2+k(-k)-\frac{1}{3}(-k)^3
=\frac{1-k}{2}k^2-k^2+\frac{1}{3}k^3
=\frac{1-3k}{2}k^2+\frac{1}{3}k^3
$$
となる。よって
$$
S_1=\frac{1+3k}{6}-\left( \frac{1-3k}{2}k^2+\frac{1}{3}k^3 \right)
$$
であり，通分・整理すると
$$
S_1=\frac{1+3k-3(1-3k)k^2-2k^3}{6}
=\frac{9k^3+3k^2+3k+1}{6}.
$$

したがって
$$
S_1=\dfrac{9k^3+3k^2+3k+1}{6}
$$
である。

---

(2)  
$S_2$ は $C,y=x^2$，直線 $l,y=(1-k)x+k$，および直線 $x=2$ で囲まれた部分の面積である。  
先ほど求めた交点は $x=-k$ と $x=1$ であり，$x=2$ はこれより右側にある。$S_2$ の領域は $x=-k$ から $x=1$ の間では $l$ と $C$ で囲まれ，$x=1$ から $x=2$ の間では $x^2$ と直線 $x=2$ で囲まれる。したがって
$$
S_2=\int_{-k}^{1}\{(1-k)x+k-x^2\}\,dx +\int_{1}^{2}\{2^2-x^2\}\,dx
$$
である。第 1 項は $S_1$ そのものであるから
$$
S_2=S_1+\int_{1}^{2}(4-x^2)\,dx
$$
と書ける。

積分を計算すると
$$
\int_{1}^{2}(4-x^2)\,dx
=\left(4x-\frac{1}{3}x^3\right)_{1}^{2}
=\left(8-\frac{8}{3}\right)-\left(4-\frac{1}{3}\right)
=\left(\frac{24}{3}-\frac{8}{3}\right)-\left(\frac{12}{3}-\frac{1}{3}\right)
=\frac{16}{3}-\frac{11}{3}
=\frac{5}{3}
$$
となる。よって
$$
S_2=S_1+\frac{5}{3}
$$
であり，(1) の結果を用いると
$$
S_2=\frac{9k^3+3k^2+3k+1}{6}+\frac{5}{3}
=\frac{9k^3+3k^2+3k+1+10}{6}
=\frac{9k^3+3k^2+3k+11}{6}
$$
となる。

したがって
$$
S_2=\dfrac{9k^3+3k^2+3k+11}{6}
$$
である。

---

(3)  
(2) より
$$
S_2-S_1=\left(\frac{9k^3+3k^2+3k+11}{6}\right)-\left(\frac{9k^3+3k^2+3k+1}{6}\right)
=\frac{10}{6}
=\frac{5}{3}
$$
となる。

$S_2-S_1$ は $k$ によらない定数 $\dfrac{5}{3}$ であり，$k>-1$ の範囲で常に一定であるから，その最大値も
$$
S_2-S_1=\frac{5}{3}
$$
である。