## 解答

(1)  
数列 $\{a_n\}$ の第 $n$ 項までの和が  
$$
S_n = \frac{1}{6}n(n+1)(2n+7)
$$
と与えられているので，一般に
$$
a_n = S_n - S_{n-1} \quad (n\ge 2),\quad a_1 = S_1
$$
を用いて一般項を求める。

まず $a_1$ は
$$
a_1 = S_1 = \frac{1}{6}\cdot 1\cdot 2\cdot (2\cdot 1+7)
       = \frac{1}{6}\cdot 2\cdot 9
       = 3
$$
である。

次に $n\ge 2$ として
$$
a_n = S_n - S_{n-1}
$$
を計算する。  
与えられた式を用いると
$$
S_n = \frac{1}{6}n(n+1)(2n+7), \quad
S_{n-1} = \frac{1}{6}(n-1)n(2(n-1)+7)
        = \frac{1}{6}(n-1)n(2n+5)
$$
であるから，
$$
a_n = \frac{1}{6}\left\{\,n(n+1)(2n+7) - (n-1)n(2n+5)\,\right\}
$$
となる。ここで $n$ をくくると
$$
a_n = \frac{1}{6}n\left\{(n+1)(2n+7) - (n-1)(2n+5)\right\}
$$
となる。中括弧内を展開して計算する：
$$
(n+1)(2n+7) = 2n^2 + 9n + 7,
$$
$$
(n-1)(2n+5) = 2n^2 + 3n - 5.
$$
したがって
$$
(n+1)(2n+7) - (n-1)(2n+5)
= (2n^2+9n+7) - (2n^2+3n-5)
= 6n + 12
= 6(n+2)
$$
となる。これを代入すると
$$
a_n = \frac{1}{6}n\cdot 6(n+2) = n(n+2)
$$
である。なお $n=1$ のときも $a_1 = 1\cdot 3 = 3$ となり，上で求めた $a_1$ と一致する。

よって，一般項は
$$
a_n = n(n+2) \quad (n=1,2,3,\dots)
$$
である。

(2)  
(1) より $a_k = k(k+2)$ であるから，
$$
\sum_{k=1}^n \frac{1}{a_k}
= \sum_{k=1}^n \frac{1}{k(k+2)}
$$
を求めればよい。

分母を因数分解して部分分数分解を行う。  
定数 $A,B$ を用いて
$$
\frac{1}{k(k+2)} = \frac{A}{k} + \frac{B}{k+2}
$$
とおくと，
$$
1 = A(k+2) + Bk = (A+B)k + 2A
$$
がすべての $k$ について成り立つ。よって係数比較により
$$
A+B = 0,\quad 2A = 1
$$
となるから
$$
A = \frac{1}{2},\quad B = -\frac{1}{2}
$$
となる。したがって
$$
\frac{1}{k(k+2)}
= \frac{1}{2}\left(\frac{1}{k} - \frac{1}{k+2}\right)
$$
と分解できる。

これを用いて
$$
\sum_{k=1}^n \frac{1}{k(k+2)}
= \frac{1}{2}\sum_{k=1}^n\left(\frac{1}{k} - \frac{1}{k+2}\right)
$$
となる。右辺の和を具体的に並べてみると
$$
\sum_{k=1}^n\left(\frac{1}{k} - \frac{1}{k+2}\right)
= \left(\frac{1}{1} - \frac{1}{3}\right)
+ \left(\frac{1}{2} - \frac{1}{4}\right)
+ \left(\frac{1}{3} - \frac{1}{5}\right)
+ \cdots
+ \left(\frac{1}{n} - \frac{1}{n+2}\right)
$$
であり，多くの項が打ち消し合う。整理すると
$$
= \left(\frac{1}{1} + \frac{1}{2}\right)
- \left(\frac{1}{n+1} + \frac{1}{n+2}\right)
$$
となる。実際，$1/3,1/4,\dots,1/n$ は途中で相殺され，初めに残るのは $1,1/2$，最後に残るのは $-(1/(n+1) + 1/(n+2))$ である。

よって
$$
\sum_{k=1}^n \frac{1}{k(k+2)}
= \frac{1}{2}\left\{
\left(1 + \frac{1}{2}\right)
- \left(\frac{1}{n+1} + \frac{1}{n+2}\right)
\right\}
$$
となる。これを整理すると
$$
1 + \frac{1}{2} = \frac{3}{2}
$$
なので
$$
\sum_{k=1}^n \frac{1}{k(k+2)}
= \frac{1}{2}\left(
\frac{3}{2} - \frac{1}{n+1} - \frac{1}{n+2}
\right)
= \frac{3}{4} - \frac{1}{2(n+1)} - \frac{1}{2(n+2)}
$$
となる。さらに分母を通分して一つの分数にまとめると
$$
\frac{3}{4}
= \frac{3(n+1)(n+2)}{4(n+1)(n+2)}
$$
より
$$
\sum_{k=1}^n \frac{1}{k(k+2)}
= \frac{3(n+1)(n+2) - 2(n+2) - 2(n+1)}{4(n+1)(n+2)}
$$
となる。分子を計算すると，
$$
3(n+1)(n+2) - 2(n+2) - 2(n+1)
= 3(n^2+3n+2) - 2n - 4 - 2n - 2
$$
$$
= 3n^2 + 9n + 6 - 4n - 6
= 3n^2 + 5n
= n(3n+5)
$$
である。したがって
$$
\sum_{k=1}^n \frac{1}{k(k+2)}
= \frac{n(3n+5)}{4(n+1)(n+2)}
$$
となる。

よって，
$$
\sum_{k=1}^n \frac{1}{a_k}
= \frac{n(3n+5)}{4(n+1)(n+2)}
$$
である。