## 解答

(1)  
$b_n=\dfrac{a_n}{3^n}$ とおく。

与えられた漸化式  
$$
a_{n+1}=3a_n-\frac{3^{n+1}}{n(n+1)}
$$
の両辺を $3^{n+1}$ で割ると，
$$
\frac{a_{n+1}}{3^{n+1}}
=\frac{3a_n}{3^{n+1}}-\frac{3^{n+1}}{n(n+1)}\cdot\frac{1}{3^{n+1}}
=\frac{a_n}{3^n}-\frac{1}{n(n+1)}
$$
となる。

左辺は $b_{n+1}$，右辺の $\dfrac{a_n}{3^n}$ は $b_n$ に等しいので，
$$
b_{n+1}=b_n-\frac{1}{n(n+1)}
$$
である。

---

(2)  
(1) で得た漸化式
$$
b_{n+1}=b_n-\frac{1}{n(n+1)}
$$
を用いる。まず $b_1$ を求める。$a_1=3$ より
$$
b_1=\frac{a_1}{3^1}=\frac{3}{3}=1
$$
である。

このとき，
$$
\frac{1}{n(n+1)}=\frac{1}{n}-\frac{1}{n+1}
$$
という部分分数分解を用いると，
$$
b_{n+1}=b_n-\left(\frac{1}{n}-\frac{1}{n+1}\right)
$$
と書ける。

$n=1$ から $n=k$ まで足し合わせると，
$$
b_{2}-b_1=-\left(\frac{1}{1}-\frac{1}{2}\right), \\
b_{3}-b_2=-\left(\frac{1}{2}-\frac{1}{3}\right), \\
\vdots \\
b_{k+1}-b_k=-\left(\frac{1}{k}-\frac{1}{k+1}\right)
$$
となるので，左辺をまとめて
$$
b_{k+1}-b_1
= -\left[\left(\frac{1}{1}-\frac{1}{2}\right)
+\left(\frac{1}{2}-\frac{1}{3}\right)
+\cdots
+\left(\frac{1}{k}-\frac{1}{k+1}\right)\right]
$$
となる。右辺は望み通りのテレスコーピング（途中が消える和）となり，
$$
\left(\frac{1}{1}-\frac{1}{2}\right)
+\left(\frac{1}{2}-\frac{1}{3}\right)
+\cdots
+\left(\frac{1}{k}-\frac{1}{k+1}\right)
=\frac{1}{1}-\frac{1}{k+1}
=1-\frac{1}{k+1}
$$
だから，
$$
b_{k+1}-b_1= -\left(1-\frac{1}{k+1}\right)
=-1+\frac{1}{k+1}
$$
である。

$b_1=1$ を用いると，
$$
b_{k+1}=1-1+\frac{1}{k+1}=\frac{1}{k+1}
$$
となる。$n=k+1$ と書き換えると
$$
b_n=\frac{1}{n}
\quad (n\ge 1)
$$
を得る。

したがって $a_n=3^n b_n$ より，
$$
a_n=3^n\cdot\frac{1}{n}=\frac{3^n}{n}
\quad (n=1,2,3,\dots)
$$
となる。

よって，数列 $\{a_n\}$ の一般項は
$$
a_n=\frac{3^n}{n}
$$
である。