(1)  
$f(x)=|x(x-2)|+|(x-1)(x-4)|+3x-10$ を考える。  
絶対値の中身の符号が変わる点は，$x=0,2,1,4$ であり，区間 $-2\le x\le4$ を

$$
[-2,0],\ [0,1],\ [1,2],\ [2,4]
$$

に分けて場合分けする。

- 区間 $-2\le x\le0$ では，$x\le0,\ x-2<0,\ x-1<0,\ x-4<0$ なので  
  $x(x-2)\ge0,\ (x-1)(x-4)>0$ となる。よって
  $$
  |x(x-2)|=x(x-2)=x^2-2x,\quad |(x-1)(x-4)|=(x-1)(x-4)=x^2-5x+4
  $$
  したがって
  $$
  f(x)=(x^2-2x)+(x^2-5x+4)+3x-10
      =2x^2-4x-6.
  $$

- 区間 $0\le x\le1$ では，$x\ge0,\ x-2<0,\ x-1\le0,\ x-4<0$ より  
  $x(x-2)\le0,\ (x-1)(x-4)\ge0$ となる。よって
  $$
  |x(x-2)|=-x(x-2)=-x^2+2x,\quad |(x-1)(x-4)|=(x-1)(x-4)=x^2-5x+4
  $$
  したがって
  $$
  f(x)=(-x^2+2x)+(x^2-5x+4)+3x-10
      =-6.
  $$

- 区間 $1\le x\le2$ では，$x\ge0,\ x-2\le0,\ x-1\ge0,\ x-4<0$ より  
  $x(x-2)\le0,\ (x-1)(x-4)\le0$ となる。よって
  $$
  |x(x-2)|=-x(x-2)=-x^2+2x,\quad |(x-1)(x-4)|=-(x-1)(x-4)=-x^2+5x-4
  $$
  したがって
  $$
  f(x)=(-x^2+2x)+(-x^2+5x-4)+3x-10
      =-2x^2+10x-14.
  $$

- 区間 $2\le x\le4$ では，$x\ge0,\ x-2\ge0,\ x-1\ge0,\ x-4\le0$ より  
  $x(x-2)\ge0,\ (x-1)(x-4)\le0$ となる。よって
  $$
  |x(x-2)|=x(x-2)=x^2-2x,\quad |(x-1)(x-4)|=-(x-1)(x-4)=-x^2+5x-4
  $$
  したがって
  $$
  f(x)=(x^2-2x)+(-x^2+5x-4)+3x-10
      =6x-14.
  $$

以上より，$-2\le x\le4$ において

$$
f(x)=
\begin{cases}
2x^2-4x-6 & (-2\le x\le0)\\
-6 & (0\le x\le1)\\
-2x^2+10x-14 & (1\le x\le2)\\
6x-14 & (2\le x\le4)
\end{cases}
$$

となる。これをもとに折れ線と放物線からなるグラフを描く。

次に $x$ 軸との交点を求める。すなわち $f(x)=0$ を上の各区間で解く。

- $-2\le x\le0$ で $2x^2-4x-6=0$ より
  $$
  x^2-2x-3=0
  \Longrightarrow (x-3)(x+1)=0
  \Longrightarrow x=3,\ -1.
  $$
  この区間に属するのは $x=-1$ のみ。

- $0\le x\le1$ では $f(x)=-6$ であり $0$ にならない。

- $1\le x\le2$ で $-2x^2+10x-14=0$ より
  $$
  2x^2-10x+14=0
  \Longrightarrow x^2-5x+7=0
  $$
  判別式は $25-28<0$ なので実数解はなく，交点はない。

- $2\le x\le4$ で $6x-14=0$ より
  $$
  x=\dfrac{14}{6}=\dfrac{7}{3}.
  $$

したがって，$x$ 軸との交点の $x$ 座標は

$$
\alpha=-1,\quad \beta=\dfrac{7}{3}\quad(\alpha<\beta)
$$

である。

---

(2)  
(1)で求めた $\alpha=-1,\ \beta=\dfrac{7}{3}$ を用いて定積分

$$
\int_\alpha^\beta f(x)\,dx=\int_{-1}^{7/3} f(x)\,dx
$$

を計算する。$f(x)$ は $0,1,2$ で式が変わるので，

$$
\int_{-1}^{7/3} f(x)\,dx
=
\int_{-1}^{0} (2x^2-4x-6)\,dx
+\int_{0}^{1} (-6)\,dx
+\int_{1}^{2} (-2x^2+10x-14)\,dx
+\int_{2}^{7/3} (6x-14)\,dx
$$

と分割する。

1つずつ計算する。

1.  
$$
\int_{-1}^{0} (2x^2-4x-6)\,dx
=
\Bigl(\frac{2}{3}x^3-2x^2-6x\Bigr)_{-1}^{0}
$$
$$
= \left(0-0-0\right)
-\left(\frac{2}{3}\cdot(-1)^3-2\cdot(-1)^2-6\cdot(-1)\right)
$$
$$
= -\left(-\frac{2}{3}-2+6\right)
= -\left(\frac{-2-6+18}{3}\right)
= -\left(\frac{10}{3}\right)
= -\frac{10}{3}.
$$

2.  
$$
\int_{0}^{1} (-6)\,dx = \left[-6x\right]_{0}^{1} = -6.
$$

3.  
$$
\int_{1}^{2} (-2x^2+10x-14)\,dx
=
\Bigl(-\frac{2}{3}x^3+5x^2-14x\Bigr)_{1}^{2}
$$
$$
= \left(-\frac{2}{3}\cdot8+5\cdot4-14\cdot2\right)
-\left(-\frac{2}{3}\cdot1+5\cdot1-14\cdot1\right)
$$
$$
= \left(-\frac{16}{3}+20-28\right)
-\left(-\frac{2}{3}+5-14\right)
$$
$$
= \left(-\frac{16}{3}-8\right)
-\left(-\frac{2}{3}-9\right)
= \left(-\frac{16}{3}-\frac{24}{3}\right)
-\left(-\frac{2}{3}-\frac{27}{3}\right)
$$
$$
= -\frac{40}{3}
-\left(-\frac{29}{3}\right)
= -\frac{40}{3}+\frac{29}{3}
= -\frac{11}{3}.
$$

4.  
$$
\int_{2}^{7/3} (6x-14)\,dx
=
\Bigl(3x^2-14x\Bigr)_{2}^{7/3}
$$
まず上端での値：
$$
3\left(\frac{7}{3}\right)^2-14\cdot\frac{7}{3}
=
3\cdot\frac{49}{9}-\frac{98}{3}
=
\frac{49}{3}-\frac{98}{3}
= -\frac{49}{3}.
$$
下端での値：
$$
3\cdot2^2-14\cdot2
=12-28=-16.
$$
したがって
$$
\int_{2}^{7/3} (6x-14)\,dx
=
-\frac{49}{3}-(-16)
=
-\frac{49}{3}+16
=
-\frac{49}{3}+\frac{48}{3}
= -\frac{1}{3}.
$$

以上を合計すると

$$
\int_{-1}^{7/3} f(x)\,dx
=
\left(-\frac{10}{3}\right)+(-6)+\left(-\frac{11}{3}\right)+\left(-\frac{1}{3}\right)
$$
$$
= -\frac{10+11+1}{3}-6
= -\frac{22}{3}-6
= -\frac{22}{3}-\frac{18}{3}
= -\frac{40}{3}.
$$

したがって，

$$
\int_\alpha^\beta f(x)\,dx = -\frac{40}{3}
$$

である。