## 解答

(1)  
条件より，すべての実数 $x$ について  
$$
0<f(x)<1,\quad \int_0^x\frac{f'(t)}{\{ 1-f(t) \} f(t)}dt=ax
$$
が成り立つ。

左辺の積分を，合成関数の微分を用いて計算する。  
$0<f(t)<1$ より，被積分関数は定義されている。

まず
$$
\frac{1}{(1-f)f}=\frac{1}{f}+\frac{1}{1-f}
$$
と部分分数分解できるから，
$$
\int_0^x\frac{f'(t)}{\{ 1-f(t) \} f(t)}dt
=\int_0^x\left(\frac{f'(t)}{f(t)}+\frac{f'(t)}{1-f(t)}\right)dt
$$
となる。

ここで，
$$
\frac{d}{dt}\bigl(\log f(t)\bigr)=\frac{f'(t)}{f(t)},\quad
\frac{d}{dt}\bigl(-\log(1-f(t))\bigr)=\frac{f'(t)}{1-f(t)}
$$
であるから，  
原始関数は
$$
\log f(t)-\log(1-f(t))
$$
と書ける。よって
$$
\int_0^x\frac{f'(t)}{\{ 1-f(t) \} f(t)}dt
=\Bigl[\log f(t)-\log(1-f(t))\Bigr]_{t=0}^{t=x}
=\log\frac{f(x)}{1-f(x)}-\log\frac{f(0)}{1-f(0)}
$$
となる。

これが条件より $ax$ に等しいので
$$
\log\frac{f(x)}{1-f(x)}-\log\frac{f(0)}{1-f(0)}=ax
$$
すなわち
$$
\log\frac{f(x)}{1-f(x)}=ax+\log\frac{f(0)}{1-f(0)}
$$
となる。

初期条件 $f(0)=\dfrac13$ より
$$
\frac{f(0)}{1-f(0)}=\frac{\tfrac13}{1-\tfrac13}
=\frac{\tfrac13}{\tfrac23}
=\frac12
$$
だから，
$$
\log\frac{f(x)}{1-f(x)}=ax+\log\frac12
$$
となる。両辺の指数をとると
$$
\frac{f(x)}{1-f(x)}=\exp\!\left(ax+\log\frac12\right)
=\frac12 e^{ax}
$$
である。これを $f(x)$ について解くと
$$
f(x)=\frac12 e^{ax}\{1-f(x)\}
$$
より
$$
f(x)+\frac12 e^{ax}f(x)=\frac12 e^{ax}
$$
すなわち
$$
f(x)\left(1+\frac12 e^{ax}\right)=\frac12 e^{ax}
$$
したがって
$$
f(x)=\frac{\tfrac12 e^{ax}}{1+\tfrac12 e^{ax}}
=\frac{e^{ax}}{2+e^{ax}}
$$
である。

よって
$$
f(x)=\frac{e^{ax}}{e^{ax}+2}
$$
となる。

---

(2)  
曲線 $y=f(x)$ と $x$ 軸および直線 $x=0,\,x=1$ で囲まれる図形の面積 $S(a)$ は
$$
S(a)=\int_0^1 f(x)\,dx=\int_0^1\frac{e^{ax}}{e^{ax}+2}\,dx
$$
である。

$u=e^{ax}$ とおくと，$du=a e^{ax}dx=a u\,dx$ より $dx=\dfrac{du}{au}$。  
また，$x=0$ のとき $u=e^{0}=1$，$x=1$ のとき $u=e^{a}$ だから
$$
S(a)=\int_0^1\frac{e^{ax}}{e^{ax}+2}\,dx
=\int_{u=1}^{u=e^{a}}\frac{u}{u+2}\cdot\frac{du}{au}
=\frac1a\int_1^{e^{a}}\frac{1}{u+2}\,du
$$
となる。よって
$$
S(a)=\frac1a\Bigl[\log(u+2)\Bigr]_{u=1}^{u=e^{a}}
=\frac1a\left(\log(e^{a}+2)-\log3\right)
$$
すなわち
$$
S(a)=\frac{1}{a}\log\frac{e^{a}+2}{3}
$$
である。

次に $\displaystyle\lim_{a\to+0}S(a)$ を求める。  
$a\to+0$ のとき $e^a\to 1$ だが，$S(a)$ は $a\to 0$ で $0/0$ 型になるので，テイラー展開を用いる。

$a\to 0$ で
$$
e^{a}=1+a+\frac{a^2}{2}+\cdots
$$
だから
$$
e^{a}+2=3+a+\frac{a^2}{2}+\cdots
$$
となり，
$$
\frac{e^{a}+2}{3}
=1+\frac{a}{3}+\frac{a^2}{6}+\cdots
$$
である。$\log(1+x)$ の展開 $\log(1+x)=x-\dfrac{x^2}{2}+\cdots$ を用いると
$$
\log\frac{e^{a}+2}{3}
=\log\Bigl(1+\frac{a}{3}+O(a^2)\Bigr)
=\frac{a}{3}+O(a^2)
$$
となる。よって
$$
S(a)=\frac{1}{a}\log\frac{e^{a}+2}{3}
=\frac{1}{a}\left(\frac{a}{3}+O(a^2)\right)
=\frac13+O(a)
$$
となり，
$$
\lim_{a\to+0}S(a)=\frac13
$$
である。

（ロピタルの定理を用いる方法：  
$$
S(a)=\frac{\log(e^{a}+2)-\log3}{a}
$$
とおくと，$a\to 0$ で分子も分母も $0$ に収束するのでロピタルの定理が使える。  
分子の微分は
$$
\frac{d}{da}\bigl(\log(e^{a}+2)-\log3\bigr)=\frac{e^{a}}{e^{a}+2}
$$
分母の微分は $1$ だから，
$$
\lim_{a\to+0}S(a)=\lim_{a\to+0}\frac{e^{a}}{e^{a}+2}
=\frac{1}{1+2}=\frac13
$$
となる。）

以上より，
$$
S(a)=\frac{1}{a}\log\frac{e^{a}+2}{3},\quad
\lim_{a\to+0}S(a)=\frac13
$$
である。