## 解答

(1)  
$b_n=a_{n+1}-a_n$ とおく。与えられた漸化式  
$$(n+1)a_{n+2}-(2n+3)a_{n+1}+(n+2)a_n=0$$
より，
$$(n+1)a_{n+2}=(2n+3)a_{n+1}-(n+2)a_n$$
となる。ここで左辺を $(n+1)(a_{n+2}-a_{n+1})+(n+1)a_{n+1}$ と書きかえると，
$$(n+1)(a_{n+2}-a_{n+1})+(n+1)a_{n+1}=(2n+3)a_{n+1}-(n+2)a_n$$
であるから，
$$(n+1)(a_{n+2}-a_{n+1})=\bigl((2n+3)-(n+1)\bigr)a_{n+1}-(n+2)a_n
=(n+2)a_{n+1}-(n+2)a_n.$$
よって
$$(n+1)(a_{n+2}-a_{n+1})=(n+2)(a_{n+1}-a_n)$$
となる。ここで $b_n=a_{n+1}-a_n$ であるから，
$$(n+1)b_{n+1}=(n+2)b_n$$
すなわち
$$b_{n+1}=\frac{n+2}{\,n+1\,}b_n \quad(n=1,2,3,\dots)$$
が成り立つ。

(2)  
(1)より $b_{n+1}=\dfrac{n+2}{n+1}b_n$，また $b_n=a_{n+1}-a_n$ である。  
まず $b_1$ を求めると
$$b_1=a_2-a_1=3-1=2.$$
したがって等比型の漸化式を解いて
$$b_n=b_1\cdot\prod_{k=1}^{n-1}\frac{k+2}{k+1}
=2\cdot\frac{3}{2}\cdot\frac{4}{3}\cdots\frac{n+1}{n}
=2\cdot\frac{n+1}{2}
=n+1.$$
よって
$$a_{n+1}-a_n=b_n=n+1 \quad(n=1,2,3,\dots).$$

これは初項 $a_1=1$，公差が $n+1$ ではなく，$a_{k+1}-a_k=k+1$ という形の漸化式なので，  
$n$ から $1$ まで足し上げると，
\[
a_{n+1}-a_1=\sum_{k=1}^{n}(a_{k+1}-a_k)
=\sum_{k=1}^{n}(k+1).
\]
右辺は
\[
\sum_{k=1}^{n}(k+1)
=\sum_{k=1}^{n}k+\sum_{k=1}^{n}1
=\frac{n(n+1)}{2}+n
=\frac{n(n+3)}{2}
\]
であるから，
\[
a_{n+1}-1=\frac{n(n+3)}{2}
\]
すなわち
\[
a_{n+1}=1+\frac{n(n+3)}{2}
=\frac{n^2+3n+2}{2}
=\frac{(n+1)(n+2)}{2}.
\]

ここで添字を $n\mapsto n-1$ と置き換えると，一般の $n\ge1$ について
\[
a_n=\frac{n(n+1)}{2}
\]
を得る。これが求める一般項である。

(3)  
(2)より $a_n=\dfrac{n(n+1)}{2}$ であるから，
\[
\frac{1}{a_n}=\frac{2}{n(n+1)}.
\]
部分分数分解を用いると，
\[
\frac{2}{n(n+1)}=\frac{2}{n}-\frac{2}{n+1}
\]
である。よって
\[
\sum_{n=1}^{225}\frac{1}{a_n}
=\sum_{n=1}^{225}\left(\frac{2}{n}-\frac{2}{n+1}\right).
\]
これはいわゆる望遠鏡型の和なので，実際に並べると
\[
\left(2-\frac{2}{2}\right)
+\left(\frac{2}{2}-\frac{2}{3}\right)
+\left(\frac{2}{3}-\frac{2}{4}\right)
+\cdots
+\left(\frac{2}{225}-\frac{2}{226}\right)
\]
となり，多くの項が相殺して
\[
2-\frac{2}{226}
\]
だけが残る。したがって
\[
\sum_{n=1}^{225}\frac{1}{a_n}
=2-\frac{2}{226}
=\frac{452-2}{226}
=\frac{450}{226}
=\frac{225}{113}.
\]

よって
\[
\sum_{n=1}^{225}\frac{1}{a_n}=\frac{225}{113}
\]
である。