## 解答

(1)  
条件より  
$$n(n+1)+a=(n+k)^2$$  
が成り立つ。左辺を展開すると
$$
n^2+n+a=n^2+2kn+k^2
$$
となるので，
$$
n^2+n+a-n^2-2kn-k^2=0
$$
すなわち
$$
n(1-2k)+a-k^2=0
$$
より
$$
a=k^2+(2k-1)n
$$
を得る。

ここで $n$ は自然数なので $n\geqq1$ であるから，
$$
a=k^2+(2k-1)n \geqq k^2+(2k-1)\cdot1=k^2+2k-1
$$
となる。  

よって
$$
a \geqq k^2+2k-1
$$
が成り立つ。

(2)  
(1) の結果を用いる。  
$n(n+1)+7$ が平方数であるとする。自然数 $k$ を用いて
$$
n(n+1)+7=(n+k)^2
$$
とおけば，(1) より $a=7$ として
$$
7 \geqq k^2+2k-1
$$
が成り立つ。

この不等式を整理するために，左辺を 0 にそろえると
$$
0 \geqq k^2+2k-1-7=k^2+2k-8
$$
すなわち
$$
k^2+2k-8\leqq0
$$
となる。

二次方程式 $k^2+2k-8=0$ を解くと
$$
k=\frac{-2\pm\sqrt{4+32}}{2}=\frac{-2\pm6}{2}
$$
より
$$
k=2,\ -4
$$
を得る。よって二次不等式 $k^2+2k-8\leqq0$ の解は
$$
-4\leqq k\leqq2
$$
である。$k$ は自然数であるから，
$$
k=1,2
$$
が候補となる。

以下，それぞれの場合について調べる。

- $k=1$ のとき  
  条件式
  $$
  n(n+1)+7=(n+1)^2
  $$
  を変形すると
  $$
  n^2+n+7=n^2+2n+1
  $$
  となり，整理して
  $$
  6=n
  $$
  を得る。$n=6$ は自然数であり条件をみたす。

- $k=2$ のとき  
  条件式
  $$
  n(n+1)+7=(n+2)^2
  $$
  を変形すると
  $$
  n^2+n+7=n^2+4n+4
  $$
  となり，整理して
  $$
  3n=-3
  $$
  すなわち
  $$
  n=-1
  $$
  を得る。しかし $n$ は自然数であるから，この解は不適である。

以上より，$n(n+1)+7$ が平方数となる自然数 $n$ は
$$
n=6
$$
ただ一つである。