## 解答

(1)  
部分積分を用いる。  
$I(a,n)=\displaystyle\int_0^{2\pi}e^{ax}\sin(nx)\,dx$ で  
$u=e^{ax},\ dv=\sin(nx)\,dx$ とおくと，
$du=a e^{ax}\,dx,\ v=-\dfrac{1}{n}\cos(nx)$ であるから

$$
I(a,n)
=\left[-\frac{1}{n}e^{ax}\cos(nx)\right]_{0}^{2\pi}
+\frac{a}{n}\int_0^{2\pi}e^{ax}\cos(nx)\,dx
$$

と書ける。ここで

$$
J(a,n)=\int_0^{2\pi}e^{ax}\cos(nx)\,dx
$$

とおく。

同様に $J(a,n)$ に部分積分を行う。  
$u=e^{ax},\ dv=\cos(nx)\,dx$ とおくと，
$du=a e^{ax}\,dx,\ v=\dfrac{1}{n}\sin(nx)$ なので

$$
J(a,n)
=\left[\frac{1}{n}e^{ax}\sin(nx)\right]_{0}^{2\pi}
-\frac{a}{n}\int_0^{2\pi}e^{ax}\sin(nx)\,dx
=\left[\frac{1}{n}e^{ax}\sin(nx)\right]_{0}^{2\pi}
-\frac{a}{n}I(a,n)
$$

となる。  
これを最初の式に代入する。

まず $I(a,n)$ の式は

$$
I(a,n)
=\left[-\frac{1}{n}e^{ax}\cos(nx)\right]_{0}^{2\pi}
+\frac{a}{n}J(a,n)
$$

であり，ここに

$$
J(a,n)
=\left[\frac{1}{n}e^{ax}\sin(nx)\right]_{0}^{2\pi}
-\frac{a}{n}I(a,n)
$$

を代入すると

$$
I(a,n)
=\left[-\frac{1}{n}e^{ax}\cos(nx)\right]_{0}^{2\pi}
+\frac{a}{n}
\left\{
\left[\frac{1}{n}e^{ax}\sin(nx)\right]_{0}^{2\pi}
-\frac{a}{n}I(a,n)
\right\}
$$

となる。整理して

$$
I(a,n)
=-\frac{1}{n}e^{ax}\cos(nx)\Big|_{0}^{2\pi}
+\frac{a}{n^2}e^{ax}\sin(nx)\Big|_{0}^{2\pi}
-\frac{a^2}{n^2}I(a,n)
$$

すなわち

$$
I(a,n)+\frac{a^2}{n^2}I(a,n)
=-\frac{1}{n}e^{ax}\cos(nx)\Big|_{0}^{2\pi}
+\frac{a}{n^2}e^{ax}\sin(nx)\Big|_{0}^{2\pi}
$$

$$
I(a,n)\left(1+\frac{a^2}{n^2}\right)
=-\frac{1}{n}\left(e^{a\cdot 2\pi}\cos(2n\pi)-e^{0}\cos 0\right)
+\frac{a}{n^2}\left(e^{a\cdot 2\pi}\sin(2n\pi)-e^{0}\sin 0\right)
$$

となる。ここで $\cos(2n\pi)=1,\ \sin(2n\pi)=0,\ \cos 0=1,\ \sin 0=0$ より

$$
I(a,n)\left(1+\frac{a^2}{n^2}\right)
=-\frac{1}{n}(e^{2\pi a}-1)+\frac{a}{n^2}\cdot 0
=-\frac{1}{n}(e^{2\pi a}-1)
$$

したがって

$$
I(a,n)
=\frac{-\dfrac{1}{n}(e^{2\pi a}-1)}{1+\dfrac{a^2}{n^2}}
=-\frac{n}{n^2+a^2}(e^{2\pi a}-1)
=\frac{n(1-e^{2\pi a})}{n^2+a^2}
$$

を得る。

(2)  
$a_n=\dfrac{\log n}{2\pi}$ とおくと，(1) の結果から

$$
I(a_n,n)
=\frac{n\left(1-e^{2\pi a_n}\right)}{n^2+a_n^2}
$$

である。$a_n=\dfrac{\log n}{2\pi}$ なので

$$
2\pi a_n=\log n,\quad e^{2\pi a_n}=e^{\log n}=n
$$

だから

$$
I(a_n,n)
=\frac{n(1-n)}{n^2+a_n^2}
=-\frac{n(n-1)}{n^2+a_n^2}
$$

となる。分母分子を $n^2$ で割ると

$$
I(a_n,n)
=-\frac{1-\dfrac{1}{n}}{1+\dfrac{a_n^2}{n^2}}
$$

である。ここで $a_n=\dfrac{\log n}{2\pi}$ より

$$
\frac{a_n^2}{n^2}
=\frac{(\log n)^2}{4\pi^2 n^2}
=\frac{1}{4\pi^2}\left(\frac{\log n}{n}\right)^2
$$

となるが，$\displaystyle\lim_{n\to\infty}\dfrac{\log n}{n}=0$ だから

$$
\lim_{n\to\infty}\frac{a_n^2}{n^2}
=\frac{1}{4\pi^2}\cdot 0^2
=0
$$

である。また $\displaystyle\lim_{n\to\infty}\left(1-\dfrac{1}{n}\right)=1$ であるから

$$
\lim_{n\to\infty}I(a_n,n)
=-\frac{\displaystyle\lim_{n\to\infty}\left(1-\dfrac{1}{n}\right)}
{\displaystyle\lim_{n\to\infty}\left(1+\dfrac{a_n^2}{n^2}\right)}
=-\frac{1}{1+0}
=-1
$$

よって，

$$
\boxed{\lim_{n\to\infty}I(a_n,n)=-1}
$$

である。