## 解答

(1)  

時刻 $n$ 秒後に点 $P$ が頂点 $A$ にいる確率を $p_n$ とおく。  
また，$A$ 以外の頂点 $B,C,D$ のいずれかにいる確率をまとめて $q_n$ とおくと，
正四面体の頂点は $A,B,C,D$ の4つなので，全確率より
$$
p_n + q_n = 1
$$
が成り立つから
$$
q_n = 1 - p_n
$$
である。

1秒ごとの動きを考える。  

- 時刻 $n$ に $P$ が $A$ にいる確率は $p_n$ であり，このとき  
  「$A$ にとどまる」確率は $1-a$ であるから，  
  「$n$ 秒後に $A$ にいて，さらに $n+1$ 秒後も $A$ にいる」確率は $p_n(1-a)$ である。
- 時刻 $n$ に $P$ が $A$ 以外（$B,C,D$ のいずれか）にいる確率は $q_n$ であり，  
  それぞれの頂点から $A$ に移る確率は $\dfrac{a}{3}$ である。  
  $B,C,D$ のどこにいる場合でも「隣接頂点である $A$ に移る」確率は $\dfrac{a}{3}$ なので，  
  「$n$ 秒後に $A$ 以外にいて，$n+1$ 秒後に $A$ にいる」確率は $q_n \cdot \dfrac{a}{3}$ である。

よって，$n+1$ 秒後に $A$ にいる確率 $p_{n+1}$ は
$$
p_{n+1} = p_n(1-a) + q_n\cdot \frac{a}{3}
$$
となる。ここに $q_n = 1 - p_n$ を代入すると
$$
p_{n+1} = p_n(1-a) + (1-p_n)\frac{a}{3}
       = p_n\Bigl(1-a-\frac{a}{3}\Bigr) + \frac{a}{3}
       = p_n\Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr) + \frac{a}{3}
$$
を得る。初めは頂点 $A$ にいるので
$$
p_0 = 1
$$
である。

したがって，数列 $\{p_n\}$ は
$$
p_{n+1} = \Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)p_n + \frac{a}{3}\quad (n\ge0),\qquad p_0 = 1
$$
という漸化式を満たす。

(2)  

(1) で得た一次の線形漸化式
$$
p_{n+1} = \Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)p_n + \frac{a}{3}
$$
を解く。

まず，定数項を含む形なので，定常解（定数解） $p_n = c$ を考える。  
すべての $n$ について $p_n = c$ とすると
$$
c = \Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)c + \frac{a}{3}
$$
が成り立つ。これを解くと
$$
c - \Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)c = \frac{a}{3}
\quad\Rightarrow\quad
c\Bigl(1 - 1 + \frac{4a}{3}\Bigr) = \frac{a}{3}
\quad\Rightarrow\quad
c\cdot \frac{4a}{3} = \frac{a}{3}
$$
となる。$0<a<1$ より $a\neq 0$ なので両辺を $\dfrac{a}{3}$ で割って
$$
4c = 1 \quad\Rightarrow\quad c = \frac{1}{4}
$$
を得る。

次に，この定常解との差をとり，斉次化する。  
$$
x_n = p_n - \frac{1}{4}
$$
とおくと
$$
x_{n+1} = p_{n+1} - \frac{1}{4}
         = \Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)p_n + \frac{a}{3} - \frac{1}{4}
$$
であるが，ここで $p_n = x_n + \dfrac{1}{4}$ を代入して
$$
x_{n+1}
= \Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)\Bigl(x_n + \frac{1}{4}\Bigr) + \frac{a}{3} - \frac{1}{4}
$$
$$
= \Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)x_n
 + \Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)\frac{1}{4}
 + \frac{a}{3} - \frac{1}{4}
$$
と変形する。定数項を整理すると
$$
\Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)\frac{1}{4}
 + \frac{a}{3} - \frac{1}{4}
= \frac{1}{4} - \frac{4a}{3}\cdot\frac{1}{4} + \frac{a}{3} - \frac{1}{4}
= -\frac{a}{3} + \frac{a}{3} = 0
$$
となるので
$$
x_{n+1} = \Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)x_n
$$
という斉次な漸化式を得る。

これは等比数列の漸化式であり，
$$
x_n = x_0\Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)^n
$$
と解ける。初期条件は
$$
x_0 = p_0 - \frac{1}{4} = 1 - \frac{1}{4} = \frac{3}{4}
$$
だから
$$
x_n = \frac{3}{4}\Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)^n
$$
となる。したがって
$$
p_n = x_n + \frac{1}{4}
     = \frac{3}{4}\Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)^n + \frac{1}{4}
$$
が求める確率である。

まとめると，
$$
p_n = \frac{1}{4} + \frac{3}{4}\Bigl(1-\frac{4a}{3}\Bigr)^n
$$
である。