## 解答

(1)  
$0\leqq t\leqq 1$ とする。  
積分区間は $0\leqq x\leqq 1$ であり，$t\geqq 0$ より $t^2\geqq 0$ だから，$x^2-t^2=0$ となるのは $x=t$ のときである。  
$x^2-t^2=(x-t)(x+t)$ より，$0\leqq x\leqq t$ では $x-t\leqq 0$，$x+t\geqq 0$ なので $x^2-t^2\leqq 0$，  
$t\leqq x\leqq 1$ では $x-t\geqq 0$，$x+t\geqq 0$ なので $x^2-t^2\geqq 0$ である。

したがって  
$$
|x^2-t^2|=
\begin{cases}
t^2-x^2 & (0\leqq x\leqq t)\\
x^2-t^2 & (t\leqq x\leqq 1)
\end{cases}
$$
となる。よって  
$$
F(t)=\int_0^1|x^2-t^2|dx
=\int_0^t(t^2-x^2)\,dx+\int_t^1(x^2-t^2)\,dx
$$
である。これを計算する。

まず
$$
\int_0^t(t^2-x^2)\,dx
=\int_0^t t^2\,dx-\int_0^t x^2\,dx
=t^2\cdot t-\left[\frac{x^3}{3}\right]_0^t
=t^3-\frac{t^3}{3}
=\frac{2}{3}t^3
$$
である。

次に
$$
\int_t^1(x^2-t^2)\,dx
=\int_t^1 x^2\,dx-\int_t^1 t^2\,dx
=\left[\frac{x^3}{3}\right]_t^1 - t^2(1-t)
=\left(\frac{1}{3}-\frac{t^3}{3}\right)-t^2+t^3
$$
であるから，
$$
\int_t^1(x^2-t^2)\,dx
=\frac{1}{3}-\frac{t^3}{3}-t^2+t^3
=\frac{1}{3}-t^2+\frac{2}{3}t^3
$$
となる。

したがって
$$
F(t)=\frac{2}{3}t^3+\left(\frac{1}{3}-t^2+\frac{2}{3}t^3\right)
=\frac{4}{3}t^3-t^2+\frac{1}{3}
$$
である。

よって，$0\leqq t\leqq 1$ のとき
$$
F(t)=\frac{4}{3}t^3-t^2+\frac{1}{3}
$$
と表される。

---

(2)  
$t\geqq 0$ のときの $F(t)$ の最小値を調べる。まず $x\in[0,1]$ であることから
$$
0\leqq x^2\leqq 1
$$
である。したがって

- $0\leqq t\leqq 1$ のとき：$(1)$ ですでに求めた式
  $$
  F(t)=\frac{4}{3}t^3-t^2+\frac{1}{3}
  $$
  を用いる。

- $t>1$ のとき：このとき $x^2\leqq 1<t^2$ なので，$x^2-t^2<0$ であり
  $$
  |x^2-t^2|=t^2-x^2
  $$
  となる。よって
  $$
  F(t)=\int_0^1 (t^2-x^2)\,dx
  =\int_0^1 t^2\,dx-\int_0^1 x^2\,dx
  =t^2\cdot 1-\left[\frac{x^3}{3}\right]_0^1
  =t^2-\frac{1}{3}
  $$
  となる。

以上より，
$$
F(t)=
\begin{cases}
\dfrac{4}{3}t^3-t^2+\dfrac{1}{3} & (0\leqq t\leqq 1)\\[4pt]
t^2-\dfrac{1}{3} & (t>1)
\end{cases}
$$
である。また $t=0$ のとき
$$
F(0)=\int_0^1 x^2\,dx=\left[\frac{x^3}{3}\right]_0^1=\frac{1}{3}
$$
であるから，$0\leqq t\leqq 1$ を含めてよい。

$t\geqq 0$ における $F(t)$ の最小値を調べるため，まず区間ごとに調べる。

● $0\leqq t\leqq 1$ のとき  
$$
f(t)=\frac{4}{3}t^3-t^2+\frac{1}{3}
$$
とおくと，微分して
$$
f'(t)=4t^2-2t=2t(2t-1)
$$
である。$f'(t)=0$ より
$$
t=0,\ \frac{1}{2}
$$
を得る。$0\leqq t\leqq 1$ で単調性を調べると，

- $0<t<\dfrac{1}{2}$ では $t>0,\ 2t-1<0$ より $f'(t)<0$ なので $f(t)$ は減少。
- $\dfrac{1}{2}<t\leqq 1$ では $t>0,\ 2t-1>0$ より $f'(t)>0$ なので $f(t)$ は増加。

したがって $0\leqq t\leqq 1$ において $f(t)$ は $t=\dfrac{1}{2}$ で最小となる。  
このとき
$$
F\!\left(\frac{1}{2}\right)
=\frac{4}{3}\left(\frac{1}{2}\right)^3-\left(\frac{1}{2}\right)^2+\frac{1}{3}
=\frac{4}{3}\cdot\frac{1}{8}-\frac{1}{4}+\frac{1}{3}
=\frac{1}{6}-\frac{1}{4}+\frac{1}{3}
$$
であり，通分すると
$$
\frac{1}{6}-\frac{1}{4}+\frac{1}{3}
=\frac{2}{12}-\frac{3}{12}+\frac{4}{12}
=\frac{3}{12}
=\frac{1}{4}
$$
となる。よって $0\leqq t\leqq 1$ での最小値は
$$
F\!\left(\frac{1}{2}\right)=\frac{1}{4}
$$
である。

なお端点での値は
$$
F(0)=\frac{1}{3},\quad F(1)=\frac{4}{3}-1+\frac{1}{3}=\frac{2}{3}
$$
であり，いずれも $\dfrac{1}{4}$ より大きい。

● $t>1$ のとき  
$$
F(t)=t^2-\frac{1}{3}
$$
は $t>0$ で単調増加（微分すると $2t>0$）であるから，$t>1$ において最小値は $t\to 1+0$ のときに近づく値
$$
\lim_{t\to 1+0}F(t)=1-\frac{1}{3}=\frac{2}{3}
$$
となる。これは先ほど求めた $F(1)=\dfrac{2}{3}$ に一致し，$\dfrac{1}{4}$ より大きい。

以上より，$t\geqq 0$ における $F(t)$ の最小値は
$$
F\!\left(\frac{1}{2}\right)=\frac{1}{4}
$$
であり，それを与える $t$ の値は $T=\dfrac{1}{2}$ である。

よって
$$
T=\frac{1}{2},\quad F(T)=\frac{1}{4}
$$
となる。