(1)  

ベクトルの式
$$
\overrightarrow{OG}=\frac{1}{4}(\overrightarrow{OA}+\overrightarrow{OB}+
\overrightarrow{OC}+\overrightarrow{OD})
$$
より，$\overrightarrow{GA}$は
$$
\overrightarrow{GA}
=\overrightarrow{OA}-\overrightarrow{OG}
=\overrightarrow{OA}-
\frac{1}{4}(\overrightarrow{OA}+\overrightarrow{OB}+
\overrightarrow{OC}+\overrightarrow{OD})
$$
$$
=\frac{1}{4}\bigl(3\overrightarrow{OA}-\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OD}\bigr)
$$
である。同様に
$$
\overrightarrow{GB}
=\frac{1}{4}\bigl(-\overrightarrow{OA}+3\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OD}\bigr)
$$
と表される。

ここで，正四面体$ABCD$の1辺の長さが1であることから，
$$
|\overrightarrow{AB}|=|\overrightarrow{AC}|=\cdots =1
$$
であり，三角形$ABC$は正三角形だから
$$
\overrightarrow{AB}\cdot\overrightarrow{AC}
=|\overrightarrow{AB}||\overrightarrow{AC}|\cos 60^\circ
=\frac{1}{2}
$$
である。よって
$$
(\overrightarrow{OB}-\overrightarrow{OA})\cdot
(\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OA})
=1^2-1^2-1^2
=-1
$$
となる。ここで展開すると
$$
\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OC}
-\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OA}
-\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OC}
+|\overrightarrow{OA}|^2=-1
$$
であるが，
$$
|\overrightarrow{OA}|^2=|\overrightarrow{OB}|^2=|\overrightarrow{OC}|^2=1,\quad
\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OA}
=\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OC}
=\frac12
$$
だから，
$$
\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OC}-\frac12-\frac12+1=-1
$$
より
$$
\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OC}=-1
$$
を得る。

同様にして，$A,B,C,D$の任意の2点$X\neq Y$について，
$$
|\overrightarrow{OX}|=1,\qquad
\overrightarrow{OX}\cdot\overrightarrow{OY}=-\frac13
$$
が成り立つことがわかる
（4点が正四面体をなすとき，頂点から原点へのベクトルのなす角はすべて等しいことを用いた結果）。

したがって，
$$
\overrightarrow{OA}^2=\overrightarrow{OB}^2
=\overrightarrow{OC}^2=\overrightarrow{OD}^2=1,
\quad
\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OB}
=\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OC}
=\cdots=-\frac13
$$
である。

まず$|\overrightarrow{GA}|$を求める。  
上の表現から
$$
|\overrightarrow{GA}|^2
=\left|\frac14(3\overrightarrow{OA}-\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OD})\right|^2
=\frac1{16}\,|3\overrightarrow{OA}-\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OD}|^2
$$
であるから，内積を用いて展開する：
$$
\begin{aligned}
|3\overrightarrow{OA}-\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OD}|^2
&=(3\overrightarrow{OA}-\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OD})
\cdot(3\overrightarrow{OA}-\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OD})\\
&=9|\overrightarrow{OA}|^2
+|\overrightarrow{OB}|^2+|\overrightarrow{OC}|^2+|\overrightarrow{OD}|^2\\
&\quad-6\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OB}
-6\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OC}
-6\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OD}\\
&\quad+2\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OC}
+2\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OD}
+2\overrightarrow{OC}\cdot\overrightarrow{OD}.
\end{aligned}
$$

ここに，
$$
|\overrightarrow{OA}|^2=|\overrightarrow{OB}|^2
=|\overrightarrow{OC}|^2=|\overrightarrow{OD}|^2=1,
$$
$$
\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OB}
=\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OC}
=\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OD}
=\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OC}
=\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OD}
=\overrightarrow{OC}\cdot\overrightarrow{OD}
=-\frac13
$$
を代入すると，
$$
\begin{aligned}
|3\overrightarrow{OA}-\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OD}|^2
&=9\cdot1+1+1+1
-6\left(-\frac13\right)-6\left(-\frac13\right)-6\left(-\frac13\right)\\
&\quad+2\left(-\frac13\right)+2\left(-\frac13\right)+2\left(-\frac13\right)\\
&=12+6+6+6-2-2-2\\
&=24.
\end{aligned}
$$

したがって
$$
|\overrightarrow{GA}|^2=\frac1{16}\cdot24=\frac32,
\quad
|\overrightarrow{GA}|=\sqrt{\frac32}
$$
である。

次に内積$\overrightarrow{GA}\cdot\overrightarrow{GB}$を求める。  
先ほどの式を用いると
$$
\begin{aligned}
\overrightarrow{GA}\cdot\overrightarrow{GB}
&=\frac1{16}
(3\overrightarrow{OA}-\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OD})
\cdot(-\overrightarrow{OA}+3\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OC}-\overrightarrow{OD})\\
&=\frac1{16}
\left[-3|\overrightarrow{OA}|^2
+3\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OB}
-\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OC}
-\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{OD}\right.\\
&\quad\quad
-3\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OA}
+3|\overrightarrow{OB}|^2
-\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OC}
-\overrightarrow{OB}\cdot\overrightarrow{OD}\\
&\quad\quad
+\overrightarrow{OC}\cdot\overrightarrow{OA}
-\overrightarrow{OC}\cdot\overrightarrow{OB}
+|\overrightarrow{OC}|^2
+\overrightarrow{OC}\cdot\overrightarrow{OD}\\
&\quad\quad\left.
+\overrightarrow{OD}\cdot\overrightarrow{OA}
-\overrightarrow{OD}\cdot\overrightarrow{OB}
+\overrightarrow{OD}\cdot\overrightarrow{OC}
+|\overrightarrow{OD}|^2\right].
\end{aligned}
$$

これに同じ値を代入して整理すると，
$$
\begin{aligned}
\overrightarrow{GA}\cdot\overrightarrow{GB}
&=\frac1{16}\Bigl[
-3\cdot1+3\left(-\frac13\right)-\left(-\frac13\right)-\left(-\frac13\right)\\
&\qquad\qquad
-3\left(-\frac13\right)+3\cdot1-\left(-\frac13\right)-\left(-\frac13\right)\\
&\qquad\qquad
+\left(-\frac13\right)-\left(-\frac13\right)+1+\left(-\frac13\right)\\
&\qquad\qquad
+\left(-\frac13\right)-\left(-\frac13\right)+\left(-\frac13\right)+1
\Bigr].
\end{aligned}
$$

分子を順に計算すると
$$
-3-1+1+1+1+(-1)+1+(-1)+1+(-1)+1+(-1)=-4
$$
より，
$$
\overrightarrow{GA}\cdot\overrightarrow{GB}
=\frac1{16}\cdot(-4)=-\frac14
$$
となる。

以上より，
$$
|\overrightarrow{GA}|=\sqrt{\frac32},\quad
\overrightarrow{GA}\cdot\overrightarrow{GB}=-\frac14
$$
である。

---

(2)  

点$P$は正四面体$ABCD$の表面および内部を動く。  
原点$O$と$G$の定義は(1)と同じである。

任意の点$P$に対し，ベクトルの二乗の展開
$$
|\overrightarrow{AP}|^2
=|\overrightarrow{AO}+\overrightarrow{OP}|^2
=|\overrightarrow{AO}|^2+|\overrightarrow{OP}|^2
+2\,\overrightarrow{AO}\cdot\overrightarrow{OP}
$$
を用いる。同様に$B,C,D$についても同じ式が成り立つので，
$$
\begin{aligned}
L&=|\overrightarrow{AP}|^2+|\overrightarrow{BP}|^2
+|\overrightarrow{CP}|^2+|\overrightarrow{DP}|^2\\
&=\bigl(|\overrightarrow{AO}|^2+|\overrightarrow{OP}|^2
+2\overrightarrow{AO}\cdot\overrightarrow{OP}\bigr)\\
&\quad+\bigl(|\overrightarrow{BO}|^2+|\overrightarrow{OP}|^2
+2\overrightarrow{BO}\cdot\overrightarrow{OP}\bigr)\\
&\quad+\bigl(|\overrightarrow{CO}|^2+|\overrightarrow{OP}|^2
+2\overrightarrow{CO}\cdot\overrightarrow{OP}\bigr)\\
&\quad+\bigl(|\overrightarrow{DO}|^2+|\overrightarrow{OP}|^2
+2\overrightarrow{DO}\cdot\overrightarrow{OP}\bigr)
\end{aligned}
$$
と書ける。これをまとめると
$$
\begin{aligned}
L
&=\bigl(|\overrightarrow{AO}|^2+|\overrightarrow{BO}|^2
+|\overrightarrow{CO}|^2+|\overrightarrow{DO}|^2\bigr)
+4|\overrightarrow{OP}|^2\\
&\quad+2(\overrightarrow{AO}+\overrightarrow{BO}
+\overrightarrow{CO}+\overrightarrow{DO})\cdot\overrightarrow{OP}.
\end{aligned}
$$

(1) と同様に頂点はすべて原点からの距離が1であるとおいてよいので，
$$
|\overrightarrow{AO}|^2=|\overrightarrow{BO}|^2
=|\overrightarrow{CO}|^2=|\overrightarrow{DO}|^2=1
$$
よって
$$
|\overrightarrow{AO}|^2+|\overrightarrow{BO}|^2
+|\overrightarrow{CO}|^2+|\overrightarrow{DO}|^2=4
$$
である。また$G$の定義
$$
\overrightarrow{OG}=\frac14(\overrightarrow{OA}+\overrightarrow{OB}
+\overrightarrow{OC}+\overrightarrow{OD})
$$
を用いて，
$$
\overrightarrow{AO}+\overrightarrow{BO}
+\overrightarrow{CO}+\overrightarrow{DO}
=-(\overrightarrow{OA}+\overrightarrow{OB}
+\overrightarrow{OC}+\overrightarrow{OD})
=-4\overrightarrow{OG}
=-4\overrightarrow{OG}
$$
だから，
$$
(\overrightarrow{AO}+\overrightarrow{BO}
+\overrightarrow{CO}+\overrightarrow{DO})
\cdot\overrightarrow{OP}
=-4\overrightarrow{OG}\cdot\overrightarrow{OP}.
$$

したがって
$$
L=4+4|\overrightarrow{OP}|^2
-8\overrightarrow{OG}\cdot\overrightarrow{OP}.
$$

ここで，$|\overrightarrow{OP}|^2$ の項を$G$を中心に書き直すため，
$$
\overrightarrow{OP}=\overrightarrow{OG}+\overrightarrow{GP}
$$
とおくと
$$
|\overrightarrow{OP}|^2
=|\overrightarrow{OG}+\overrightarrow{GP}|^2
=|\overrightarrow{OG}|^2+|\overrightarrow{GP}|^2
+2\overrightarrow{OG}\cdot\overrightarrow{GP}
$$
であり，また
$$
\overrightarrow{OG}\cdot\overrightarrow{OP}
=\overrightarrow{OG}\cdot(\overrightarrow{OG}+\overrightarrow{GP})
=|\overrightarrow{OG}|^2+\overrightarrow{OG}\cdot\overrightarrow{GP}
$$
である。これを$L$の式に代入すると
$$
\begin{aligned}
L
&=4+4\bigl(|\overrightarrow{OG}|^2+|\overrightarrow{GP}|^2
+2\overrightarrow{OG}\cdot\overrightarrow{GP}\bigr)
-8\bigl(|\overrightarrow{OG}|^2+\overrightarrow{OG}\cdot\overrightarrow{GP}\bigr)\\
&=4+4|\overrightarrow{OG}|^2+4|\overrightarrow{GP}|^2
+8\overrightarrow{OG}\cdot\overrightarrow{GP}
-8|\overrightarrow{OG}|^2-8\overrightarrow{OG}\cdot\overrightarrow{GP}\\
&=4-4|\overrightarrow{OG}|^2+4|\overrightarrow{GP}|^2.
\end{aligned}
$$

(1) から
$$
|\overrightarrow{GA}|^2=\frac32
$$
であり，$G$は正四面体$ABCD$の重心であるから，すべての頂点から$G$までの距離は等しい。  
ゆえに
$$
|\overrightarrow{OG}|=|\overrightarrow{AG}|
=\sqrt{\frac32}.
$$
したがって
$$
|\overrightarrow{OG}|^2=\frac32
$$
を $L$ の式に代入すると
$$
L=4-4\cdot\frac32+4|\overrightarrow{GP}|^2
=4-6+4|\overrightarrow{GP}|^2
=-2+4|\overrightarrow{GP}|^2.
$$

以上より，$L$は
$$
L=-2+4|\overrightarrow{GP}|^2
$$
と書ける。ここで$P$は正四面体$ABCD$の内部または表面上の点であり，$G$はその重心なので，$G$は内部点である。従って，$|\overrightarrow{GP}|$は0以上の実数であり，また$P$が$A,B,C,D$のいずれかの頂点にあるときに最大になる（重心から最も遠い点は頂点であるため）。

まず最小値を考えると，$|\overrightarrow{GP}|$が最小となるのは$P=G$のときで，  
このとき$|\overrightarrow{GP}|=0$なので
$$
L_{\min}=-2+4\cdot0=-2
$$
となる。

次に最大値を考える。$|\overrightarrow{GP}|$ の最大値は，$P$が任意の頂点，例えば$A$のときであり，
$$
|\overrightarrow{GP}|=|\overrightarrow{GA}|
=\sqrt{\frac32}
$$
だから，
$$
L_{\max}
=-2+4\left(\frac32\right)
=-2+6=4
$$
となる。

したがって，$L$ の最小値および最大値は
$$
L_{\min}=-2,\quad L_{\max}=4
$$
である。