(1)  
$\tan 15^\circ=\tan(45^\circ-30^\circ)$ とおくと，加法定理より  
$$
\tan(45^\circ-30^\circ)
=\frac{\tan45^\circ-\tan30^\circ}{1+\tan45^\circ\tan30^\circ}
=\frac{1-\frac{1}{\sqrt3}}{1+\frac{1}{\sqrt3}}
=\frac{\sqrt3-1}{\sqrt3+1}
$$
となる。分母を有理化して  
$$
\frac{\sqrt3-1}{\sqrt3+1}\cdot\frac{\sqrt3-1}{\sqrt3-1}
=\frac{(\sqrt3-1)^2}{3-1}
=\frac{3-2\sqrt3+1}{2}
=2-\sqrt3
$$
したがって  
$$
\tan15^\circ=2-\sqrt3
$$
であり，  
$$
\tan75^\circ=\tan(90^\circ-15^\circ)=\cot15^\circ=\frac{1}{\tan15^\circ}
=\frac{1}{2-\sqrt3}
$$
となる。分母を有理化すると  
$$
\frac{1}{2-\sqrt3}\cdot\frac{2+\sqrt3}{2+\sqrt3}
=2+\sqrt3
$$
よって
$$
\tan75^\circ=2+\sqrt3
$$
である。

---

(2)  
点 $O(0,0)$，$A(a,0)$，$B(b,0)$，$D(0,d)$ で $a,b,d>0$ とする。

三角形 $OAD$ について，$\angle OAD=15^\circ$ より  
$$
\tan\angle OAD=\tan15^\circ=\frac{OD}{OA}=\frac{d}{a}
$$
また三角形 $OBD$ について，$\angle OBD=75^\circ$ より  
$$
\tan\angle OBD=\tan75^\circ=\frac{OD}{OB}=\frac{d}{b}
$$
となる。

(1) の結果を用いると  
$$
\frac{d}{a}=2-\sqrt3,\qquad \frac{d}{b}=2+\sqrt3
$$
であるから，これをそれぞれ $d$ について解くと  
$$
d=a(2-\sqrt3),\qquad d=b(2+\sqrt3)
$$
よって  
$$
a(2-\sqrt3)=b(2+\sqrt3)
$$
となる。ここから
$$
\frac{a}{b}=\frac{2+\sqrt3}{2-\sqrt3}
$$
であり，右辺を有理化すると  
$$
\frac{2+\sqrt3}{2-\sqrt3}\cdot\frac{2+\sqrt3}{2+\sqrt3}
=\frac{(2+\sqrt3)^2}{4-3}
=7+4\sqrt3
$$
したがって  
$$
\frac{a}{b}=7+4\sqrt3
$$
である。

一方，$AB=6$ から  
$$
AB=|b-a|=6
$$
であり，$a>b>0$ と考えられるので $a-b=6$ とおいてよい。  
そこで $a=b(7+4\sqrt3)$ を代入すると  
$$
b(7+4\sqrt3)-b=6
$$
すなわち  
$$
b(6+4\sqrt3)=6
$$
となる。よって  
$$
b=\frac{6}{6+4\sqrt3}
$$
右辺を有理化して  
$$
b=\frac{6}{6+4\sqrt3}\cdot\frac{6-4\sqrt3}{6-4\sqrt3}
=\frac{6(6-4\sqrt3)}{36-48}
=\frac{36-24\sqrt3}{-12}
=2\sqrt3-3
$$
となる。

次に  
$$
a=b(7+4\sqrt3)=(2\sqrt3-3)(7+4\sqrt3)
$$
を計算すると  
$$
(2\sqrt3-3)(7+4\sqrt3)
=14\sqrt3+24-21-12\sqrt3
=2\sqrt3- -? 
=2\sqrt3+3
$$
となる。

さらに $d$ については $d=a(2-\sqrt3)$ を用いて  
$$
d=(2\sqrt3+3)(2-\sqrt3)
=4\sqrt3+6-6-3\sqrt3
=\sqrt3
$$
を得る。

よって  
$$
a=2\sqrt3+3,\quad b=2\sqrt3-3,\quad d=\sqrt3
$$
である。

---

(3)  
円 $C$ は $O(0,0)$，$D(0,d)$ を直径の両端にもつ円である。円 $C$ 上の点を $X(x,y)$ とすると，中心は $OD$ の中点 $\left(0,\frac{d}{2}\right)$ ，半径は $\frac{d}{2}$ なので，円の方程式は  
$$
x^2+\left(y-\frac{d}{2}\right)^2=\left(\frac{d}{2}\right)^2
$$
である。これを変形すると  
$$
x^2+y^2-dy+\frac{d^2}{4}=\frac{d^2}{4}
$$
すなわち  
$$
x^2+y^2=dy
$$
となる。

いま，$P,Q$ はいずれも円 $C$ 上にあるから  
$$
\text{(円 $C$ 上)}\quad XP\in\{P,Q\}\Rightarrow XP^2+YP^2=d\cdot YP
$$
特に $P(x_P,y_P)$，$Q(x_Q,y_Q)$ に対して  
$$
OP^2=d\cdot Y_P,\qquad OQ^2=d\cdot Y_Q
$$
と書ける。

ここで方べきの定理を座標を用いて証明する。  
まず，三角形 $OAD$ は直角三角形である。なぜならば，$OA$ は $x$ 軸上，$OD$ は $y$ 軸上にあり，互いに直交するからである。同様に三角形 $OBD$ も直角三角形である。

円 $C$ は直径 $OD$ をもつから，円周角の定理より，円周上の任意の点と $O,D$ を結ぶとき，$\angle OPD=\angle OQD=90^\circ$ である。  
したがって，$OAPD$ と $OBQD$ はともに直角四角形である。

線分 $AD$ 上の点 $P$ に対し，直角三角形 $OAD$ で直角をはさむ辺 $OA,OD$ から引いた斜辺 $AD$ 上の点 $P$ への射影とみなすと，ベクトルを用いて  
$$
\vec{AP}=\lambda\vec{AD}\ (\text{ある実数 }\lambda)
$$
と表せるので  
$$
\vec{OP}=\vec{OA}+\vec{AP}
=\vec{OA}+\lambda\vec{AD}
$$
これを成分で書くと，$O(0,0)$，$A(a,0)$，$D(0,d)$ より  
$$
\vec{OA}=(a,0),\quad \vec{AD}=(-a,d)
$$
したがって  
$$
\vec{OP}=(a,0)+\lambda(-a,d)=(a(1-\lambda),\lambda d)
$$
となる。すなわち  
$$
OP^2=\{a(1-\lambda)\}^2+(\lambda d)^2
$$

同様に，点 $P$ は $AD$ 上にあるから，ある実数 $t$ を用いて  
$$
\vec{AP}=t\vec{AD}
$$
とおくと，$AP=t\,AD$，$PD=(1-t)\,AD$ である。ここで $t$ は $0<t<1$ である。

三角形 $OAD$ について，$OD^2=OA^2+AD^2$ が成り立つ（直角三角形のピタゴラスの定理）。これを用いると  
$$
OP^2=OA^2+AP\cdot AD
$$
が得られることを示したいが，ここまで来たところで，より簡潔な幾何的証明があることに気づくので，そちらを用いる。

円 $C$ の中心を $M$ とすると，$OM=MD=\dfrac{OD}{2}$ であり，$C$ は半径 $\dfrac{OD}{2}$ の円である。  
点 $A$ から円 $C$ に引いた接線は，接点を $T$ とすると $\angle ATP=90^\circ$ となる。ところが，$P$ は円周上にあり，$O,D$ を結ぶと $\angle OPD=90^\circ$ であるから，$AP$ は点 $A$ における円 $C$ の接線である。  
よって $AT$ を点 $A$ から円 $C$ に引いた接線とすると，$AT=AP$ である。

また，点 $A$ から円 $C$ へ引いた接線と弦 $AO,AD$ について方べきの定理（または接弦定理）より  
$$
AT^2=AO\cdot AO=AO^2,\quad AT^2=AP\cdot AD
$$
が成り立つ。したがって  
$$
AP\cdot AD=AO^2
$$
が得られる。

同様に，点 $B$ から円 $C$ へ引いた接線として $BQ$ をとれば，円周角の定理より $\angle BQD=90^\circ$，$\angle BOD=90^\circ$ であるから $BQ$ も円 $C$ の接線であり，方べきの定理から  
$$
BQ\cdot BD=BO^2
$$
が成り立つ。

よって，求める関係  
$$
AP\cdot AD=AO^2,\quad BQ\cdot BD=BO^2
$$
が証明された。

---

(4)  
(3) で示した関係  
$$
AP\cdot AD=AO^2,\quad BQ\cdot BD=BO^2
$$
を用いる。

両式を辺々掛け合わせると  
$$
(AP\cdot AD)\,(BQ\cdot BD)=AO^2\cdot BO^2
$$
左辺を整理して  
$$
AP\cdot BQ\cdot AD\cdot BD=(AO\cdot BO)^2
$$
となる。よって  
$$
AP\cdot BQ=\frac{(AO\cdot BO)^2}{AD\cdot BD}
$$
となる。

ここで，(2) の結果を用いて座標から長さを求める。

$$
AO=a=2\sqrt3+3,\quad BO=b=2\sqrt3-3
$$
より  
$$
AO\cdot BO=(2\sqrt3+3)(2\sqrt3-3)=12-9=3
$$

次に $AD,BD$ を求める。  
点 $A(a,0)$，$D(0,d)$ より  
$$
AD=\sqrt{a^2+d^2}
$$
点 $B(b,0)$，$D(0,d)$ より  
$$
BD=\sqrt{b^2+d^2}
$$
である。三角形 $OAD$ は直角三角形なので  
$$
AD^2=AO^2+OD^2=a^2+d^2
$$
であり，実際に $a=2\sqrt3+3,\ d=\sqrt3$ を代入して  
$$
a^2=(2\sqrt3+3)^2=12\cdot? 
=21+12\sqrt3,\quad d^2=3
$$
より  
$$
AD^2=a^2+d^2=(21+12\sqrt3)+3=24+12\sqrt3
$$
同様に三角形 $OBD$ は直角三角形なので  
$$
BD^2=b^2+d^2
$$
であり，$b=2\sqrt3-3,\ d=\sqrt3$ から  
$$
b^2=(2\sqrt3-3)^2=21-12\sqrt3,\quad d^2=3
$$
したがって  
$$
BD^2=b^2+d^2=(21-12\sqrt3)+3=24-12\sqrt3
$$

ゆえに  
$$
AD\cdot BD=\sqrt{AD^2}\sqrt{BD^2}
=\sqrt{(24+12\sqrt3)(24-12\sqrt3)}
=\sqrt{24^2-(12\sqrt3)^2}
=\sqrt{576-432}
=\sqrt{144}=12
$$

以上より  
$$
AP\cdot BQ=\frac{(AO\cdot BO)^2}{AD\cdot BD}
=\frac{3^2}{12}
=\frac{9}{12}
=\frac{3}{4}
$$
となる。

したがって  
$$
AP\cdot BQ=\frac{3}{4}
$$
である。