## 解答

(1)  
$f(x)=\tan x$ は $-\dfrac{\pi}{2}<x<\dfrac{\pi}{2}$ で単調増加であり，逆関数 $f^{-1}(x)$ が存在する。  
逆関数の導関数の公式
$$
(f^{-1})'(x)=\frac{1}{f'(f^{-1}(x))}
$$
を用いる。

$f(x)=\tan x$ より
$$
f'(x)=\frac{d}{dx}(\tan x)=\sec^2 x=1+\tan^2 x
$$
である。したがって
$$
(f^{-1})'(x)=\frac{1}{1+\tan^2(f^{-1}(x))}.
$$
ここで $y=f^{-1}(x)$ とおくと，$x=f(y)=\tan y$ だから $\tan(f^{-1}(x))=x$ となる。よって
$$
(f^{-1})'(x)=\frac{1}{1+x^2}
$$
となる。

---

(2)  
部分積分を用いて $I_{n+1}$ を $I_n$ で表す。  
まず
$$
I_{n+1}=\int_0^1\frac{dx}{(1+x^2)^{n+1}}
$$
において，
$$
\frac{1}{(1+x^2)^{n+1}}=\frac{1}{(1+x^2)^n}\cdot\frac{1}{1+x^2}
$$
であることを利用して，次の形を考える：
$$
x\,(1+x^2)^{-n-1}.
$$
この導関数を計算すると
$$
\frac{d}{dx}\bigl(x(1+x^2)^{-n}\bigr)
=(1+x^2)^{-n}-2n x^2(1+x^2)^{-n-1}.
$$
ここで $x^2=(1+x^2)-1$ と変形して
$$
x^2(1+x^2)^{-n-1}
=(1+x^2)^{-n}- (1+x^2)^{-n-1}
$$
を得る。したがって
$$
\frac{d}{dx}\bigl(x(1+x^2)^{-n}\bigr)
=(1+x^2)^{-n}-2n\bigl[(1+x^2)^{-n}-(1+x^2)^{-n-1}\bigr]
$$
$$
=(-2n+1)(1+x^2)^{-n}+2n(1+x^2)^{-n-1}.
$$

両辺を $0$ から $1$ まで積分すると
$$
\int_0^1\frac{d}{dx}\bigl(x(1+x^2)^{-n}\bigr)\,dx
=\left[x(1+x^2)^{-n}\right]_0^1
=1\cdot\frac{1}{(1+1^2)^n}-0
=\frac{1}{2^n}
$$
であり，一方で
$$
\int_0^1\frac{d}{dx}\bigl(x(1+x^2)^{-n}\bigr)\,dx
=\int_0^1\Bigl[(-2n+1)(1+x^2)^{-n}+2n(1+x^2)^{-n-1}\Bigr]dx
$$
$$
=(-2n+1)I_n+2n I_{n+1}.
$$
よって
$$
(-2n+1)I_n+2n I_{n+1}=\frac{1}{2^n}
$$
となり，これを $I_{n+1}$ について解くと
$$
2n I_{n+1}=\frac{1}{2^n}-(1-2n)I_n
$$
$$
I_{n+1}=\frac{1}{2n}\left(\frac{1}{2^n}-(1-2n)I_n\right)
=\frac{2n-1}{2n}I_n+\frac{1}{2^{n+1}n}
$$
を得る。

したがって
$$
I_{n+1}=\frac{2n-1}{2n}I_n+\frac{1}{2^{n+1}n}.
$$

---

(3)  
(2) の結果を用いて $I_3$ を求める。

まず $I_1$ を直接求める。  
(1) で示したように
$$
\int\frac{dx}{1+x^2}=\arctan x +C
$$
だから
$$
I_1=\int_0^1\frac{dx}{1+x^2}=[\arctan x]_0^1=\frac{\pi}{4}-0=\frac{\pi}{4}.
$$

次に $n=1$ として漸化式を用いる：
$$
I_2=\frac{2\cdot1-1}{2\cdot1}I_1+\frac{1}{2^{1+1}\cdot1}
=\frac{1}{2}I_1+\frac{1}{4}
=\frac{1}{2}\cdot\frac{\pi}{4}+\frac{1}{4}
=\frac{\pi}{8}+\frac{1}{4}.
$$

さらに $n=2$ として
$$
I_3=\frac{2\cdot2-1}{2\cdot2}I_2+\frac{1}{2^{2+1}\cdot2}
=\frac{3}{4}I_2+\frac{1}{16}.
$$
$I_2$ を代入して
$$
I_3=\frac{3}{4}\left(\frac{\pi}{8}+\frac{1}{4}\right)+\frac{1}{16}
=\frac{3\pi}{32}+\frac{3}{16}+\frac{1}{16}
=\frac{3\pi}{32}+\frac{4}{16}
=\frac{3\pi}{32}+\frac{1}{4}.
$$

したがって
$$
\int_0^1\frac{dx}{(1+x^2)^3}=I_3=\frac{3\pi}{32}+\frac{1}{4}.
$$