## 解答

(1)  
帰納法で示す。  
命題 $P(n)$：「$a_n>0$ である」とおく。

まず，$n=1,2$ については，$a_1=1>0,\ a_2=3>0$ より $P(1),P(2)$ は成り立つ。

次に，ある整数 $k\ (1\le k)$ に対して $a_k>0,\ a_{k+1}>0$ が成り立つと仮定する。このとき漸化式
$$
a_{k+2}a_k=2a_{k+1}^2
$$
より，右辺 $2a_{k+1}^2$ は $a_{k+1}>0$ から $a_{k+1}^2>0$，したがって $2a_{k+1}^2>0$ である。一方 $a_k>0$ なので，この等式を $a_{k+2}$ について解くと
$$
a_{k+2}=\frac{2a_{k+1}^2}{a_k}
$$
となり，分子・分母ともに正であるから $a_{k+2}>0$ が従う。

よって，$a_k>0,\ a_{k+1}>0$ なら $a_{k+2}>0$ である。  
$P(1),P(2)$ が成り立ち，かつ $P(k),P(k+1)$ から $P(k+2)$ が成り立つので，数学的帰納法により，すべての正の整数 $n$ について $a_n>0$ である。

(2)  
与えられた漸化式
$$
a_{n+2}a_n=2a_{n+1}^2
$$
を，すべての項が正であること（(1) で証明済み）を用いて変形すると，
$$
\frac{a_{n+2}}{a_{n+1}}=\frac{2a_{n+1}}{a_n}
$$
となる。ここで比の列
$$
b_n=\frac{a_{n+1}}{a_n}
$$
とおくと，上式は
$$
b_{n+1}=2b_n
$$
を意味する。初項は
$$
b_1=\frac{a_2}{a_1}=\frac{3}{1}=3
$$
であるから，$b_n$ は等比数列であり，
$$
b_n=3\cdot 2^{\,n-1}\quad(n\ge1)
$$
と表せる。したがって
$$
\frac{a_{n+1}}{a_n}=3\cdot 2^{\,n-1}
$$
であるから，
$$
a_{n+1}=a_n\cdot 3\cdot 2^{\,n-1}
$$
となる。これを $n=1$ からたどると，
$$
a_n
=a_1\cdot b_1\cdot b_2\cdots b_{n-1}
=1\cdot\prod_{k=1}^{n-1}\left(3\cdot 2^{\,k-1}\right)
$$
となる。右辺を整理する。

まず $3$ は $(n-1)$ 個かけ合わされているので，
$$
\prod_{k=1}^{n-1}3=3^{\,n-1}
$$
である。また指数法則より
$$
\prod_{k=1}^{n-1}2^{\,k-1}
=2^{\sum_{k=1}^{n-1}(k-1)}
=2^{\sum_{j=0}^{n-2}j}
=2^{\frac{(n-2)(n-1)}{2}}
$$
となる。よって
$$
a_n
=3^{\,n-1}\cdot 2^{\frac{(n-2)(n-1)}{2}}
$$
を得る。

確認のため $n=1,2$ を代入すると，
$$
n=1:\ a_1=3^{0}\cdot 2^{0}=1,\quad
n=2:\ a_2=3^{1}\cdot 2^{0}=3
$$
となり，初期条件と一致する。

したがって，一般項は
$$
a_n=3^{\,n-1}\cdot 2^{\frac{(n-1)(n-2)}{2}}\quad(n\ge1)
$$
である。