## 解答

(1)  

関数 $f(x)=e^x$ を $[0,a]$ 上で考える。$e^x$ の導関数は何回微分しても $e^x$ であるから，
任意の非負整数 $k$ について
$$
f^{(k)}(x)=e^x
$$
である。特に $x=0$ において
$$
f^{(k)}(0)=e^0=1
$$
となる。

ここで，テイラーの定理（ペアノの形の剰余項）ではなく，積分形の剰余項をもつテイラーの定理を用いる。  
すなわち，$f$ が $[0,a]$ で $n+1$ 回微分可能なとき
$$
f(a)
=
f(0)+f'(0)\,a+\frac{f''(0)}{2!}a^2+\cdots+\frac{f^{(n)}(0)}{n!}a^n
+\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}f^{(n+1)}(x)\,dx
$$
が成り立つ。

これを $f(x)=e^x$ に適用すると，$f^{(k)}(0)=1,\ f^{(n+1)}(x)=e^x$ なので
$$
e^a
=
1+a+\frac{a^2}{2!}+\cdots+\frac{a^n}{n!}
+\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}e^x\,dx
$$
を得る。  

ゆえに，求める等式が成り立つ。

---

(2)  

(1) で得られた積分
$$
\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}e^x\,dx
$$
について評価する。

$x\in[0,a]$ であるから，指数関数の単調増加性より
$$
1=e^0 \le e^x \le e^a
$$
が成り立つ。また，$(a-x)^n\ge 0$ である。  
従って，被積分関数について
$$
\frac{(a-x)^n}{n!}\cdot 1
\le
\frac{(a-x)^n}{n!}e^x
\le
\frac{(a-x)^n}{n!}e^a
$$
が $0\le x\le a$ のすべての $x$ で成り立つ。

この両辺を $x$ について $0$ から $a$ まで積分すると，不等式の向きは変わらないから
$$
\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}\,dx
\le
\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}e^x\,dx
\le
\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}e^a\,dx
$$
となる。

左端と右端の積分を計算する。まず
$$
\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}\,dx
=
\frac{1}{n!}\int_0^a (a-x)^n\,dx
$$
において，$t=a-x$ とおくと $dt=-dx$，$x=0\Rightarrow t=a,\ x=a\Rightarrow t=0$ なので
$$
\int_0^a (a-x)^n\,dx
=
\int_a^0 t^n(-dt)
=
\int_0^a t^n\,dt
=
\left[\frac{t^{n+1}}{n+1}\right]_0^a
=
\frac{a^{n+1}}{n+1}
$$
ゆえに
$$
\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}\,dx
=
\frac{1}{n!}\cdot\frac{a^{n+1}}{n+1}
=
\frac{a^{n+1}}{(n+1)!}
$$
である。

同様に右端は
$$
\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}e^a\,dx
=
e^a\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}\,dx
=
e^a\cdot\frac{a^{n+1}}{(n+1)!}
$$
となる。

以上から
$$
\frac{a^{n+1}}{(n+1)!}
\le
\int_0^a \frac{(a-x)^n}{n!}e^x\,dx
\le
\frac{e^a a^{n+1}}{(n+1)!}
$$
が示された。

---

(3)  

(1) の式を $a=1$ とおくと
$$
e
=
1+1+\frac{1}{2!}+\cdots+\frac{1}{n!}
+\int_0^1 \frac{(1-x)^n}{n!}e^x\,dx
$$
である。ここで
$$
S_n = 1+1+\frac{1}{2!}+\cdots+\frac{1}{n!}
$$
とおくと
$$
e-S_n
=
\int_0^1 \frac{(1-x)^n}{n!}e^x\,dx
$$
であるから，(2) を $a=1$ とした不等式
$$
\frac{1^{\,n+1}}{(n+1)!}
\le
\int_0^1 \frac{(1-x)^n}{n!}e^x\,dx
\le
\frac{e\cdot 1^{\,n+1}}{(n+1)!}
$$
すなわち
$$
\frac{1}{(n+1)!}
\le
e-S_n
\le
\frac{e}{(n+1)!}
$$
が成り立つ。

したがって
$$
|e-S_n| = e-S_n
$$
であり，さらに $e<3$ を用いると
$$
e-S_n
<
\frac{3}{(n+1)!}
$$
が言える。よって
$$
|e-S_n|<10^{-3}
$$
が成り立つための十分条件として
$$
\frac{3}{(n+1)!}<10^{-3}
\quad\Longleftrightarrow\quad
(n+1)!>3\times 10^{3}=3000
$$
を考えればよい。

そこで $(n+1)!$ の値を調べる。
$$
\begin{aligned}
5! &=120,\\
6! &=720,\\
7! &=5040.
\end{aligned}
$$
したがって
$$
6! =720<3000,\quad 7! =5040>3000
$$
であるから，条件 $(n+1)!>3000$ をみたす最小の $(n+1)$ は $7$ である。  
ゆえに $n+1=7$，すなわち $n=6$ が，求める不等式
$$
\left|e-S_n\right|<10^{-3}
$$
を満たす最小の正の整数となる。

よって，求める最小の正の整数は
$$
n=6
$$
である。