(1)  
$\angle AOB=60^\circ, |\overrightarrow{a}|=2, |\overrightarrow{b}|=3$ より，内積の定義  
$\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{b}=|\overrightarrow{a}||\overrightarrow{b}|\cos\angle AOB$  
を用いると，
$$
\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{b}
=2\cdot3\cdot\cos60^\circ
=6\cdot\frac12=3
$$
となる。

また，$|\overrightarrow{c}|=\sqrt6,\ \overrightarrow{b}\cdot\overrightarrow{c}=3$ が与えられている。  
線分 $OC$ と線分 $AB$ が垂直であるから，
$$
\overrightarrow{OC}\perp\overline{AB}
\quad\Longrightarrow\quad
\overrightarrow{c}\cdot(\overrightarrow{b}-\overrightarrow{a})=0
$$
となる（ベクトルと線分の方向ベクトルの垂直条件を用いた）。

よって
$$
\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{b}
-\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{a}=0
\quad\Longrightarrow\quad
\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{a}
=\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{b}=3
$$
となる。

したがって  
$\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{b}=3,\ \overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{a}=3$ である。

---

(2)  
点 $H$ は，点 $C$ から平面 $OAB$ に下ろした垂線の足であるから，$H$ は平面 $OAB$ 上にあり，
$$
\overrightarrow{OH}=x\overrightarrow{a}+y\overrightarrow{b}
$$
と表せる。ただし $x,y$ は実数とする。

線分 $CH$ が平面 $OAB$ に垂直であるから，平面 $OAB$ 上の 2 つの独立な方向  
$\overrightarrow{OA}=\overrightarrow{a}$，$\overrightarrow{OB}=\overrightarrow{b}$ に対して
$$
\overrightarrow{CH}\cdot\overrightarrow{a}=0,\quad
\overrightarrow{CH}\cdot\overrightarrow{b}=0
$$
が成り立つ。ここで
$$
\overrightarrow{CH}=\overrightarrow{OH}-\overrightarrow{OC}
=x\overrightarrow{a}+y\overrightarrow{b}-\overrightarrow{c}
$$
であるから，
\[
\begin{cases}
(x\overrightarrow{a}+y\overrightarrow{b}-\overrightarrow{c})\cdot\overrightarrow{a}=0,\\
(x\overrightarrow{a}+y\overrightarrow{b}-\overrightarrow{c})\cdot\overrightarrow{b}=0
\end{cases}
\]
となる。

(1) で求めた値と，$|\overrightarrow{a}|=2,|\overrightarrow{b}|=3$ より
$$
\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{a}=|\overrightarrow{a}|^2=4,\quad
\overrightarrow{b}\cdot\overrightarrow{b}=|\overrightarrow{b}|^2=9,\quad
\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{b}=3,\quad
\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{a}=3,\quad
\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{b}=3
$$
であるから，それぞれ計算すると
\[
\begin{cases}
x(\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{a})
 +y(\overrightarrow{b}\cdot\overrightarrow{a})
 -(\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{a})=0,\\[2mm]
x(\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{b})
 +y(\overrightarrow{b}\cdot\overrightarrow{b})
 -(\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{b})=0
\end{cases}
\]
すなわち
\[
\begin{cases}
4x+3y-3=0,\\
3x+9y-3=0
\end{cases}
\]
を得る。

この連立方程式を解くと，
1 本目より $4x+3y=3$，2 本目より $3x+9y=3$ なので，
$$
\text{2本目} -  \text{1本目}:\quad (3x+9y)-(4x+3y)=3-3
$$
より
$$
-x+6y=0\quad\Longrightarrow\quad x=6y
$$
これを $4x+3y=3$ に代入して
$$
4(6y)+3y=3\quad\Longrightarrow\quad 24y+3y=3
\quad\Longrightarrow\quad 27y=3
\quad\Longrightarrow\quad y=\frac{1}{9}
$$
したがって $x=6y=\dfrac{6}{9}=\dfrac{2}{3}$ となる。

よって
$$
\overrightarrow{OH}
=\frac{2}{3}\,\overrightarrow{a}
+\frac{1}{9}\,\overrightarrow{b}
$$
と表される。

---

(3)  
点 $K$ は，点 $O$ から平面 $ABC$ に下ろした垂線の足であるから，$K$ は平面 $ABC$ 上にあり，
$$
\overrightarrow{OK}=p\overrightarrow{a}+q\overrightarrow{b}+r\overrightarrow{c}
$$
と表せる。ただし $p,q,r$ は実数とする。

線分 $OK$ が平面 $ABC$ に垂直であるから，平面 $ABC$ 上の 2 つの独立な方向  
$\overrightarrow{AB}=\overrightarrow{b}-\overrightarrow{a}$，$\overrightarrow{AC}=\overrightarrow{c}-\overrightarrow{a}$ に対して
$$
\overrightarrow{OK}\cdot(\overrightarrow{b}-\overrightarrow{a})=0,\quad
\overrightarrow{OK}\cdot(\overrightarrow{c}-\overrightarrow{a})=0
$$
が成り立つ。

ここで $\overrightarrow{OK}=p\overrightarrow{a}+q\overrightarrow{b}+r\overrightarrow{c}$ なので，
\[
\begin{cases}
(p\overrightarrow{a}+q\overrightarrow{b}+r\overrightarrow{c})\cdot(\overrightarrow{b}-\overrightarrow{a})=0,\\
(p\overrightarrow{a}+q\overrightarrow{b}+r\overrightarrow{c})\cdot(\overrightarrow{c}-\overrightarrow{a})=0
\end{cases}
\]
となる。内積を展開し，(1) の結果などを代入すると

まず 1 本目は
\[
\begin{aligned}
0
&=p(\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{b}-\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{a})
 +q(\overrightarrow{b}\cdot\overrightarrow{b}-\overrightarrow{b}\cdot\overrightarrow{a})
 +r(\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{b}-\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{a})\\
&=p(3-4)+q(9-3)+r(3-3)\\
&=-p+6q
\end{aligned}
\]
したがって
$$
-p+6q=0\quad\Longrightarrow\quad p=6q
$$

次に 2 本目は
\[
\begin{aligned}
0
&=p(\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{c}-\overrightarrow{a}\cdot\overrightarrow{a})
 +q(\overrightarrow{b}\cdot\overrightarrow{c}-\overrightarrow{b}\cdot\overrightarrow{a})
 +r(\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{c}-\overrightarrow{c}\cdot\overrightarrow{a})\\
&=p(3-4)+q(3-3)+r(6-3)\\
&=-p+3r
\end{aligned}
\]
より
$$
-p+3r=0\quad\Longrightarrow\quad p=3r
$$

したがって $6q=p=3r$ となるので，
$$
2q=r
$$
が成り立つ。ここで $q$ は 0 でもよいが，後の比を表すために，$q\neq 0$ の一般形として
$$
p=6q,\quad r=2q
$$
とおくことにする（$q=0$ の場合も同様の比が成り立つ）。

よって
$$
\overrightarrow{OK}
=p\overrightarrow{a}+q\overrightarrow{b}+r\overrightarrow{c}
=6q\,\overrightarrow{a}+q\,\overrightarrow{b}+2q\,\overrightarrow{c}
=q(6\overrightarrow{a}+\overrightarrow{b}+2\overrightarrow{c})
$$
となる。

ここで，(2) の結果から
$$
\overrightarrow{OH}=\frac{2}{3}\,\overrightarrow{a}
+\frac{1}{9}\,\overrightarrow{b}
$$
がわかっているので，
$$
\overrightarrow{HK}
=\overrightarrow{OK}-\overrightarrow{OH}
=q(6\overrightarrow{a}+\overrightarrow{b}+2\overrightarrow{c})
 -\left(\frac{2}{3}\,\overrightarrow{a}
 +\frac{1}{9}\,\overrightarrow{b}\right)
$$
を計算する。

ここで $q=\dfrac{1}{9}$ とおいても一般性を失わないので（$q\neq 0$ の任意の値について，比例するベクトルは同じ向きであるため），
$$
q=\frac{1}{9}
$$
とすると
$$
\overrightarrow{OK}
=\frac{1}{9}(6\overrightarrow{a}+\overrightarrow{b}+2\overrightarrow{c})
=\frac{2}{3}\,\overrightarrow{a}
+\frac{1}{9}\,\overrightarrow{b}
+\frac{2}{9}\,\overrightarrow{c}
$$
となる。したがって
\[
\begin{aligned}
\overrightarrow{HK}
&=\overrightarrow{OK}-\overrightarrow{OH}\\
&=\left(\frac{2}{3}\,\overrightarrow{a}
+\frac{1}{9}\,\overrightarrow{b}
+\frac{2}{9}\,\overrightarrow{c}\right)
-\left(\frac{2}{3}\,\overrightarrow{a}
+\frac{1}{9}\,\overrightarrow{b}\right)\\
&=\frac{2}{9}\,\overrightarrow{c}
\end{aligned}
\]

よって
$$
\overrightarrow{HK}=\frac{2}{9}\,\overrightarrow{c}
$$
となり，$\overrightarrow{HK}$ は $\overrightarrow{c}$ に比例している。すなわち  
ベクトル $\overrightarrow{c}$ とベクトル $\overrightarrow{HK}$ は平行である。