## 解答

(1)  

$a_n=\log_2 x_n,\; b_n=\log_2 y_n$ とおく。  
対数の性質 $\log_2(uv)=\log_2u+\log_2v,\;\log_2(u^m)=m\log_2u$ を用いると，
与えられた漸化式から

$$
\begin{aligned}
x_{n+1}&=(x_n)^5(y_n)^2,\\
y_{n+1}&=x_n(y_n)^6
\end{aligned}
$$

より

$$
\begin{aligned}
a_{n+1}&=\log_2 x_{n+1}
=\log_2\bigl((x_n)^5(y_n)^2\bigr)
=5\log_2x_n+2\log_2y_n
=5a_n+2b_n,\\
b_{n+1}&=\log_2 y_{n+1}
=\log_2\bigl(x_n(y_n)^6\bigr)
=\log_2x_n+6\log_2y_n
=a_n+6b_n
\end{aligned}
$$

となる。したがって

$$
a_{n+1}+kb_{n+1}
=(5a_n+2b_n)+k(a_n+6b_n)
=(5+k)a_n+(2+6k)b_n
$$

である。一方，数列 $\{a_n+kb_n\}$ が等比数列であるとは，ある定数 $r$ が存在して

$$
a_{n+1}+kb_{n+1}=r(a_n+kb_n)
$$

がすべての $n$ について成り立つことをいう。  
この右辺を展開すると

$$
r(a_n+kb_n)=ra_n+rkb_n
$$

なので，$a_n,b_n$ の係数を比較すると

$$
\begin{cases}
5+k=r,\\[2mm]
2+6k=rk
\end{cases}
$$

を満たす必要がある。第1式より $r=5+k$ なので，これを第2式に代入して

$$
2+6k=(5+k)k
$$

となる。整理すると

$$
2+6k=5k+k^2
\;\Longrightarrow\;
k^2-k-2=0
\;\Longrightarrow\;
(k-2)(k+1)=0
$$

ゆえに

$$
k=2,\; -1
$$

を得る。

これらの $k$ について実際に等比数列になることを確かめる。  
$k=2$ のとき

$$
a_{n+1}+2b_{n+1}=(5+2)a_n+(2+12)b_n=7a_n+14b_n
=7(a_n+2b_n)
$$

より，公比 $7$ の等比数列である。  
$k=-1$ のとき

$$
a_{n+1}-b_{n+1}=(5-1)a_n+(2-6)b_n=4a_n-4b_n
=4(a_n-b_n)
$$

より，公比 $4$ の等比数列である。

したがって，求める $k$ の値は

$$
k=2,\ -1
$$

である。

---

(2)  

(1) で得た $k=-1$ を用いる。  
$k=-1$ のとき，$\{a_n-b_n\}$ は公比 $4$ の等比数列であり，初項を求めると

$$
a_1=\log_2x_1=\log_22=1,\qquad
b_1=\log_2y_1=\log_2\frac12=-1
$$

なので

$$
a_1-b_1=1-(-1)=2
$$

である。したがって

$$
a_n-b_n=2\cdot4^{\,n-1}
$$

が成り立つ。

次に $a_n+b_n$ を求める。先ほどの式

$$
\begin{aligned}
a_{n+1}&=5a_n+2b_n,\\
b_{n+1}&=a_n+6b_n
\end{aligned}
$$

から

$$
a_{n+1}+b_{n+1}
=(5a_n+2b_n)+(a_n+6b_n)
=6a_n+8b_n
$$

となる。ここで

$$
a_n= \frac{(a_n+b_n)+(a_n-b_n)}{2},\quad
b_n= \frac{(a_n+b_n)-(a_n-b_n)}{2}
$$

を用いて右辺を書き換えると，

$$
\begin{aligned}
6a_n+8b_n
&=6\cdot\frac{(a_n+b_n)+(a_n-b_n)}{2}
+8\cdot\frac{(a_n+b_n)-(a_n-b_n)}{2}\\
&=3\bigl((a_n+b_n)+(a_n-b_n)\bigr)
+4\bigl((a_n+b_n)-(a_n-b_n)\bigr)\\
&=(3+4)(a_n+b_n)+(3-4)(a_n-b_n)\\
&=7(a_n+b_n)-(a_n-b_n)
\end{aligned}
$$

ゆえに

$$
a_{n+1}+b_{n+1}=7(a_n+b_n)-(a_n-b_n)
$$

である。ここで，すでに $a_n-b_n=2\cdot4^{\,n-1}$ と分かっているので，  
$S_n=a_n+b_n$ とおけば

$$
S_{n+1}=7S_n-2\cdot4^{\,n-1}
$$

となる。また初項は

$$
S_1=a_1+b_1=1+(-1)=0
$$

である。

この非同次一次漸化式を解く。  
まず，対応する同次方程式 $S_{n+1}=7S_n$ の解は $S_n^{(h)}=C\cdot7^{\,n-1}$（$C$ は定数）である。  
次に，特解を $S_n^{(p)}=\alpha\cdot4^{\,n-1}$ の形に仮定する。これを漸化式に代入すると

$$
S_{n+1}^{(p)}=\alpha\cdot4^{\,n},\qquad
7S_n^{(p)}-2\cdot4^{\,n-1}=7\alpha\cdot4^{\,n-1}-2\cdot4^{\,n-1}
=(7\alpha-2)\cdot4^{\,n-1}
$$

よって

$$
\alpha\cdot4^{\,n}=(7\alpha-2)\cdot4^{\,n-1}
\Longrightarrow
4\alpha=7\alpha-2
\Longrightarrow
-3\alpha=-2
\Longrightarrow
\alpha=\frac{2}{3}
$$

となる。したがって特解は

$$
S_n^{(p)}=\frac{2}{3}\cdot4^{\,n-1}
$$

であり，一般解は

$$
S_n=S_n^{(h)}+S_n^{(p)}
=C\cdot7^{\,n-1}+\frac{2}{3}\cdot4^{\,n-1}
$$

である。初期条件 $S_1=0$ を用いると

$$
0=S_1=C\cdot7^{0}+\frac{2}{3}\cdot4^{0}
=C+\frac{2}{3}
\Longrightarrow
C=-\frac{2}{3}
$$

したがって

$$
S_n=a_n+b_n
=-\frac{2}{3}\cdot7^{\,n-1}+\frac{2}{3}\cdot4^{\,n-1}
=\frac{2}{3}\bigl(4^{\,n-1}-7^{\,n-1}\bigr)
$$

となる。

以上より

$$
\begin{aligned}
a_n-b_n&=2\cdot4^{\,n-1},\\
a_n+b_n&=\frac{2}{3}\bigl(4^{\,n-1}-7^{\,n-1}\bigr)
\end{aligned}
$$

なので，加減して

$$
\begin{aligned}
a_n&=\frac{(a_n+b_n)+(a_n-b_n)}{2} \\
&=\frac{1}{2}\left\{\frac{2}{3}\bigl(4^{\,n-1}-7^{\,n-1}\bigr)
+2\cdot4^{\,n-1}\right\}\\
&=\frac{1}{3}\bigl(4^{\,n-1}-7^{\,n-1}\bigr)+4^{\,n-1}\\
&=\frac{1}{3}\bigl(4^{\,n-1}-7^{\,n-1}+3\cdot4^{\,n-1}\bigr)
=\frac{1}{3}\bigl(4^{\,n}-7^{\,n-1}\bigr)
\end{aligned}
$$

を得る。$a_n=\log_2x_n$ であったから，

$$
\log_2x_n=\frac{1}{3}\bigl(4^{\,n}-7^{\,n-1}\bigr)
$$

である。底を 2 とする指数で表すと

$$
x_n=2^{\frac{1}{3}(4^{\,n}-7^{\,n-1})}
$$

となる。

したがって，数列 $\{x_n\}$ の一般項は

$$
x_n=2^{\frac{1}{3}\left(4^{\,n}-7^{\,n-1}\right)}
$$

である。