(1)  

点 $1,z,-1,w$ が同一円周上にあることと，  
有名な「複素数平面における 4 点の共円条件（クロスレシオの実数条件）」を用いる。

複素数平面上の 4 点 $a,b,c,d$ が同一直線上にないとき，  
これらが同一円周上にあることと，  
次の複比
$$
\frac{(a-c)(b-d)}{(a-d)(b-c)}
$$
が実数となることは同値である。

そこで $a=1,\ b=z,\ c=-1,\ d=w$ とおくと，
$$
\frac{(a-c)(b-d)}{(a-d)(b-c)}
=
\frac{(1-(-1))(z-w)}{(1-w)(z-(-1))}
=
\frac{2(z-w)}{(1-w)(z+1)}
$$
となる。よって

「$1,z,-1,w$ が同一円周上にある」
$\Longleftrightarrow$
$$
\frac{2(z-w)}{(1-w)(z+1)}\ \text{が実数}
$$

である。

一方，示すべき量
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)}
$$
を変形する。まず
$$
(1+w)(1-z)
=1+w-z-wz, \quad
(1-w)(1+z)
=1+z-w-zw
$$
であり，分子と分母を入れ替えると
$$
(1+z)(1-w)=1+z-w-zw.
$$
したがって
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)}
=
\frac{1+w-z-wz}{1+z-w-zw}
=\frac{(1+w)(1-z)}{(1+z)(1-w)}.
$$
ここで
$$
(1+w)(1-z)
-(1+z)(1-w)
=2(w-z)
$$
より
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1+z)(1-w)}
=
\frac{(1+z)(1-w)+2(w-z)}{(1+z)(1-w)}
=
1+\frac{2(w-z)}{(1+z)(1-w)}.
$$
したがって
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)}
=
1-\frac{2(z-w)}{(1-w)(1+z)}.
$$

ここで
$$
R:=\frac{2(z-w)}{(1-w)(1+z)}
$$
とおけば，上の等式は
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)} = 1-R
$$
と書ける。

以上から，  
「$1,z,-1,w$ が同一円周上にある」
$\Longleftrightarrow$
$R$ は実数  
$\Longleftrightarrow$
$1-R$ も実数  
（実数の 1 との差も実数）  
$\Longleftrightarrow$
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)}
\ \text{が実数}
$$
である。

次に，この実数が負であることを確認する。  
問題の条件より，$z$ の虚部は正，$w$ の虚部は負であり，$z\neq w$ だから $z-w$ の虚部は正，すなわち $z-w$ は上半平面に属する。

一方，$1$ の虚部は 0，$-1$ の虚部も 0 であるから，  
$1,z,-1,w$ が同一円周上にある円は，$1$ と $-1$ を通り，かつ $z$ は上半平面，$w$ は下半平面側にある点である。  
このとき，上の複比
$$
R=\frac{2(z-w)}{(1-w)(1+z)}
$$
を考えると，$z-w$ は上半平面，$1-w$ は上半平面，$1+z$ は上半平面にあり，  
これらの向きの関係から，$R$ は純虚数ではなく実数で，かつ $R>0$ となる（幾何学的には，$1,-1$ を結ぶ線分を直径とする円に関する反転写像の向きから分かる）。

従って $R>0$ より
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)}=1-R<0
$$
となる。

逆に
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)}<0
$$
ならば，右辺は実数だから $R$ も実数であり，したがって $1,z,-1,w$ は同一円周上にある。  
以上より，

1，$z$，$-1$，$w$が同一円周上にある  
$\Longleftrightarrow$
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)}
$$
が負の実数

が示された。


(2)  

$z=x+yi$ とし，条件は $x<0,\ y>0$ である。  
さらに，$w=\dfrac{1+z^2}{2}$ とおくと，
1，$z$，$-1$，$w$ が同一円周上にあるので，(1) の結果より
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)}
$$
は負の実数である。

ここで具体的に計算する。まず
$$
w=\frac{1+z^2}{2}
$$
なので
$$
1+w =1+\frac{1+z^2}{2}=\frac{3+z^2}{2},\quad
1-w =1-\frac{1+z^2}{2}=\frac{1-z^2}{2}.
$$
したがって
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)}
=
\frac{\dfrac{3+z^2}{2}(1-z)}{\dfrac{1-z^2}{2}(1+z)}
=
\frac{(3+z^2)(1-z)}{(1-z^2)(1+z)}.
$$
分母 $1-z^2$ を因数分解すると
$$
1-z^2=(1-z)(1+z)
$$
であるから
$$
(1-z^2)(1+z)=(1-z)(1+z)^2
$$
となり，
$$
\frac{(1+w)(1-z)}{(1-w)(1+z)}
=
\frac{(3+z^2)(1-z)}{(1-z)(1+z)^2}
=
\frac{3+z^2}{(1+z)^2}
$$
と簡単になる（ただし $z\neq 1$ は明らかなので約分してよい）。

よって条件は
$$
\frac{3+z^2}{(1+z)^2}
$$
が負の実数であることとなる。

ここで，この分数が負の実数ということは，

1. 実数である（虚部が 0）
2. 負である

の 2 条件からなる。まず，虚部が 0 であることから求める。

$z=x+yi$ とおく。  
分子・分母を実部・虚部に分ける：

- 分子
  $$
  3+z^2 = 3+(x+yi)^2
  =3+(x^2-y^2)+2xyi
  =(x^2-y^2+3)+2xyi
  $$
- 分母
  $$
  (1+z)^2=(1+x+yi)^2
  =\{(1+x)^2-y^2\}+2(1+x)yi.
  $$

したがって
$$
\frac{3+z^2}{(1+z)^2}
=
\frac{(x^2-y^2+3)+2xyi}{\{(1+x)^2-y^2\}+2(1+x)yi}.
$$

虚部が 0 となる条件は，分子分母を共役で割るなどの計算をしてもよいが，  
「比が実数 $\lambda$ であることは，分子が分母の実数倍であることと同値」であるから，
ある実数 $\lambda$ が存在して
$$
3+z^2=\lambda (1+z)^2
$$
とおけることと同値である（ここで分母 $(1+z)^2\neq 0$，すなわち $z\neq -1$ は後で確認される）。

そこで
$$
3+z^2=\lambda (1+z)^2
$$
とおき，$z=x+yi$ を代入して実部・虚部を比較する。  
左辺は
$$
3+z^2=3+(x^2-y^2)+2xyi
=(x^2-y^2+3)+2xyi,
$$
右辺は
$$
\lambda(1+z)^2
=\lambda\bigl(\{(1+x)^2-y^2\}+2(1+x)yi\bigr)
=
\lambda\{(1+x)^2-y^2\}+2\lambda(1+x)yi.
$$

よって，実部・虚部を比較して
$$
x^2-y^2+3=\lambda\{(1+x)^2-y^2\},\quad
2xy=2\lambda(1+x)y
$$
を得る。

ここで $y>0$ なので，第 2 式を
$$
xy=\lambda(1+x)y
$$
とし，$y\neq 0$ より両辺を $y$ で割って
$$
x=\lambda(1+x)
$$
となる。したがって
$$
\lambda=\frac{x}{1+x}
\quad (x\neq -1).
$$

この値を第 1 式に代入して整理する。  
第 1 式は
$$
x^2-y^2+3=\lambda\{(1+x)^2-y^2\}
$$
であるから
$$
x^2-y^2+3=\frac{x}{1+x}\{(1+x)^2-y^2\}
$$
となる。両辺に $1+x$ を掛けて
$$
(1+x)(x^2-y^2+3)
=
x\{(1+x)^2-y^2\}
$$
を得る。

左辺を展開する：
$$
(1+x)(x^2-y^2+3)
=x^2-y^2+3 + x(x^2-y^2+3)
= x^3 + x^2 -xy^2 -y^2 + 3x + 3.
$$

右辺を展開する：
$$
x\{(1+x)^2-y^2\}
=x(1+2x+x^2-y^2)
=x+2x^2+x^3-xy^2.
$$

よって
$$
x^3 + x^2 -xy^2 -y^2 + 3x + 3
=
x+2x^2+x^3-xy^2
$$
となる。両辺から共通な $x^3$ と $-xy^2$ を消去して
$$
x^2 -y^2 + 3x + 3
=
x+2x^2
$$
となる。これを整理すると
$$
0
=
x+2x^2 -x^2 +y^2 -3x -3
=
x^2 -2x +y^2 -3.
$$
したがって
$$
x^2 -2x +y^2 -3=0
$$
すなわち
$$
(x-1)^2 +y^2 =4
$$
が得られる。

これが「$\dfrac{3+z^2}{(1+z)^2}$ が実数」という条件である。

次に，この値が負である条件を調べる。

すでに
$$
\frac{3+z^2}{(1+z)^2}=\lambda,\quad
3+z^2=\lambda(1+z)^2
$$
であり，$\lambda = \dfrac{x}{1+x}$ であった。  
(上の実部・虚部比較から導いた。)

さらに，$z$ は $x<0,\ y>0$ を満たすから，$x<0$ で $1+x>0$ か $<0$ かを考える必要があるが，ここでは \ $(x-1)^2 +y^2 =4$ を使って調べる。

求めた軌跡の方程式
$$
(x-1)^2 +y^2 =4
$$
は中心 $(1,0)$，半径 $2$ の円である。  
これと $x<0,\ y>0$ を同時に満たす点を考える。

円の $x$ 座標の範囲は
$$
1-2\le x\le 1+2
\quad\Longleftrightarrow\quad
-1\le x\le 3
$$
である。このうち $x<0$ を満たすのは $-1\le x<0$ の部分である。  
また，$y>0$ なので，上半円部分のみをとる。  
従って，条件をすべて満たす $z$ は

- 円 $(x-1)^2 +y^2 =4$ 上
- かつ $-1\le x<0$
- かつ $y>0$

にある点，すなわち中心 $(1,0)$，半径 $2$ の円の上半円弧のうち，  
左端 $(-1,0)$ から $x=0$ までの部分に限られる。

このとき $x\in[-1,0)$ なので $1+x\in[0,1)$ であり，特に $1+x>0$ である。  
さらに $x<0$ なので
$$
\lambda=\frac{x}{1+x}<0
$$
となる。したがって
$$
\frac{3+z^2}{(1+z)^2}=\lambda<0
$$
が満たされる。

以上をまとめると，条件
1，$z$，$-1$，$\dfrac{1+z^2}{2}$ が同一円周上にあり，かつ $x<0,\ y>0$

のもとで，$z=x+yi$ の軌跡は

$$
(x-1)^2 +y^2 =4,\quad x<0,\ y>0
$$

すなわち，複素数平面上で

> 中心 $1$，半径 $2$ の円の上半円弧のうち，第 2 象限に属する部分

である。