(1)  
積分の定義から  
$$
a_n=2^n\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^n\,dx
$$
である。区間 $1\le x\le\sqrt{e}$ では  
$$
1\le x\le \sqrt{e},\quad 0\le \log x\le \frac12
$$
が成り立つ。したがって  
$$
0\le (\log x)^n\le \left(\frac12\right)^n
$$
であるから，$x\ge1$ を用いて
$$
\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^n\,dx
\;\ge\;
\int_1^{\sqrt{e}}(\log x)^n\,dx,
$$
また $x\le\sqrt{e}$ を用いて
$$
\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^n\,dx
\;\le\;
\sqrt{e}\int_1^{\sqrt{e}}(\log x)^n\,dx
$$
が得られる。ゆえに  
$$
2^n\int_1^{\sqrt{e}}(\log x)^n\,dx
\;\le\; a_n
\;\le\;
2^n\sqrt{e}\int_1^{\sqrt{e}}(\log x)^n\,dx
$$
となる。ここで $t=\log x$ と置換すると $dx=e^t dt$ であり，$x=1\Rightarrow t=0,\;x=\sqrt{e}\Rightarrow t=\frac12$ だから
$$
\int_1^{\sqrt{e}}(\log x)^n\,dx
=\int_0^{1/2}t^n e^t\,dt
$$
となる。区間 $0\le t\le\frac12$ で $1\le e^t\le e^{1/2}=\sqrt{e}$ なので
$$
\int_0^{1/2}t^n\,dt
\;\le\;
\int_0^{1/2}t^n e^t\,dt
\;\le\;
\sqrt{e}\int_0^{1/2}t^n\,dt
$$
が成り立つ。ゆえに
$$
2^n\int_0^{1/2}t^n\,dt
\;\le\;
2^n\int_0^{1/2}t^n e^t\,dt
\;\le\;
2^n\sqrt{e}\int_0^{1/2}t^n\,dt
$$
すなわち
$$
2^n\int_0^{1/2}t^n\,dt
\;\le\;
\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^n\,dx
\;\le\;
2^n e\int_0^{1/2}t^n\,dt
$$
（上で一度 $2^n$ をかけていることに注意しつつ整理すると）
が従う。  
$\displaystyle\int_0^{1/2}t^n\,dt=\frac{(1/2)^{n+1}}{n+1}$ だから
$$
2^n\int_0^{1/2}t^n\,dt
=2^n\cdot\frac{(1/2)^{n+1}}{n+1}
=\frac{1}{2(n+1)}
$$
であり，よって
$$
\frac{1}{2(n+1)}\le a_n\le \frac{e}{2(n+1)}
$$
が得られる。

---

(2)  
積分 $a_n$ に部分積分を用いて漸化式を作る。  
$$
a_n
=2^n\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^n\,dx
$$
で，$u=(\log x)^n,\;dv=x\,dx$ とおくと
$$
du=n(\log x)^{n-1}\frac1x\,dx,
\quad
v=\frac{x^2}{2}
$$
である。部分積分の公式
$$
\int u\,dv=uv-\int v\,du
$$
より
$$
\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^n\,dx
=
\left[\frac{x^2}{2}(\log x)^n\right]_1^{\sqrt{e}}
-
\int_1^{\sqrt{e}}\frac{x^2}{2}\cdot
n(\log x)^{n-1}\frac1x\,dx
$$
$$
=
\left[\frac{x^2}{2}(\log x)^n\right]_1^{\sqrt{e}}
-
\frac n2\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^{n-1}\,dx
$$
となる。上端 $x=\sqrt{e}$ では $\log x=\frac12$，$x^2=e$，下端 $x=1$ では $\log 1=0$ だから
$$
\left[\frac{x^2}{2}(\log x)^n\right]_1^{\sqrt{e}}
=
\frac{e}{2}\left(\frac12\right)^n
$$
である。したがって
$$
\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^n\,dx
=
\frac{e}{2}\left(\frac12\right)^n
-
\frac n2\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^{n-1}\,dx
$$
となり，両辺に $2^n$ をかけると
$$
a_n
=2^n\cdot\frac{e}{2}\left(\frac12\right)^n
-
2^n\cdot\frac n2\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^{n-1}\,dx
$$
$$
=\frac{e}{2}
-
n\cdot 2^{n-1}\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^{n-1}\,dx
$$
となる。ここで
$$
a_{n-1}=2^{\,n-1}\int_1^{\sqrt{e}}x(\log x)^{n-1}\,dx
$$
なので
$$
a_n=\frac{e}{2}-n\,a_{n-1}
$$
という漸化式を得る。

各 $n$ に対して $a_n=p_n e+q_n$ とおける（積分区間と被積分関数が有理係数で，$e$ のみ無理数であるため，$e$ に関する線形結合の形になる）。これを漸化式に代入すると
$$
p_n e+q_n
=
\frac{e}{2}-n(p_{n-1}e+q_{n-1})
$$
$$
=
\left(\frac12-np_{n-1}\right)e
-
nq_{n-1}
$$
となる。$e$ は無理数なので，$e$ の係数部分と有理数部分はそれぞれ一致しなければならない。したがって
$$
p_n=\frac12-np_{n-1},\qquad
q_n=-nq_{n-1}
$$
と表される。

---

(3)  
(2) の関係式
$$
p_n=\frac12-np_{n-1}
$$
を用いて，$(-1)^np_n$ に関する漸化式を作る。両辺に $(-1)^n$ をかけると
$$
(-1)^n p_n
=
(-1)^n\cdot\frac12
-
n(-1)^n p_{n-1}
$$
となる。ここで $(-1)^n=-(-1)^{n-1}$ なので
$$
(-1)^n p_{n-1}=-(-1)^{n-1}p_{n-1}
$$
であり，したがって
$$
(-1)^n p_n
=
(-1)^n\cdot\frac12
+
n(-1)^{n-1}p_{n-1}
$$
となる。両辺を $n!$ で割ると
$$
\frac{(-1)^n p_n}{n!}
=
\frac{(-1)^n}{2n!}
+
\frac{n(-1)^{n-1}p_{n-1}}{n!}
=
\frac{(-1)^n}{2n!}
+
\frac{(-1)^{n-1}p_{n-1}}{(n-1)!}
$$
と整理できる。ここで
$$
b_n=\frac{(-1)^np_n}{n!}
$$
とおくと
$$
b_n=b_{n-1}+\frac{(-1)^n}{2n!}
\qquad(n\ge2)
$$
という漸化式を得る。

$ b_1 $ を求めておく。  
$n=1$ のとき
$$
a_1=2\int_1^{\sqrt{e}}x\log x\,dx
$$
について再び部分積分を行う。$u=\log x,\;dv=x\,dx$ とおけば
$$
du=\frac1x\,dx,\quad v=\frac{x^2}{2}
$$
だから
$$
\int_1^{\sqrt{e}}x\log x\,dx
=
\left[\frac{x^2}{2}\log x\right]_1^{\sqrt{e}}
-
\int_1^{\sqrt{e}}\frac{x^2}{2}\cdot\frac1x\,dx
$$
$$
=
\frac{e}{2}\cdot\frac12
-
\frac12\int_1^{\sqrt{e}}x\,dx
=
\frac{e}{4}
-
\frac12\left[\frac{x^2}{2}\right]_1^{\sqrt{e}}
$$
$$
=
\frac{e}{4}
-
\frac12\cdot\frac{e-1}{2}
=
\frac{e}{4}-\frac{e-1}{4}
=
\frac14
$$
である。したがって
$$
a_1=2\cdot\frac14=\frac12
$$
であり，$a_1=p_1 e+q_1$ と比較すると
$$
p_1=0,\quad q_1=\frac12
$$
が分かる。よって
$$
b_1=\frac{(-1)^1 p_1}{1!}=0
$$
である。

漸化式
$$
b_n=b_{n-1}+\frac{(-1)^n}{2n!}
$$
を $n=2,3,\dots$ と進めていくと
$$
b_n
=b_1+\sum_{k=2}^n\frac{(-1)^k}{2k!}
=
\sum_{k=2}^n\frac{(-1)^k}{2k!}
$$
となる。したがって
$$
\lim_{n\to\infty}b_n
=
\sum_{k=2}^{\infty}\frac{(-1)^k}{2k!}
$$
を求めればよい。

指数関数のテイラー展開
$$
e^{-1}=\sum_{k=0}^{\infty}\frac{(-1)^k}{k!}
$$
を用いると
$$
\sum_{k=2}^{\infty}\frac{(-1)^k}{2k!}
=\frac12\left(
\sum_{k=0}^{\infty}\frac{(-1)^k}{k!}
-\frac{(-1)^0}{0!}-\frac{(-1)^1}{1!}
\right)
=
\frac12\left(
e^{-1}-1+1
\right)
$$
$$
=\frac{1}{2e}
$$
となる。よって
$$
\lim_{n\to\infty}\frac{(-1)^np_n}{n!}
=\frac{1}{2e}
$$
である。