## 解答

(1)  
$a>0$ とする。まず $x_n>0$ がすべての $n$ で成り立つことを示す。  
$x_1=a>0$ である。$x_n>0$ と仮定すると，$x_{n+1}=x_n + x_n^2 = x_n(1+x_n)$ であり，$x_n>0$ かつ $1+x_n>1>0$ なので $x_{n+1}>0$ である。よって数学的帰納法により，すべての $n$ で $x_n>0$ が成り立つ。

次に，数列が発散（無限大に発散）することを示す。そのために，下からの評価を与える。

$n\ge 2$ のとき
$$
x_{n+1}=x_n+x_n^2 > x_n^2
$$
であるから，
$$
x_{n+1} > x_n^2
$$
が成り立つ。よって
$$
x_2 > x_1^2 = a^2,\quad
x_3 > x_2^2 > (a^2)^2 = a^{2^2},
$$
同様に繰り返して
$$
x_n > a^{2^{\,n-1}} \quad (n\ge 1)
$$
が成り立つことがわかる（この不等式は帰納法でも示せる）。

$a>0$ なので $a^{2^{\,n-1}} \to +\infty$ が成り立つ。したがって $x_n$ は無限大に発散する。  
よって，$a>0$ のとき数列 $\{x_n\}$ は発散する。

---

(2)  
$-1<a<0$ とする。すべての正の整数 $n$ に対して $-1<x_n<0$ を示す。

まず $x_1=a$ より $-1<x_1<0$ が成り立つ。

$n$ に対して $-1<x_n<0$ が成り立つと仮定する。このとき $x_n<0$ なので $x_n^2>0$ である。したがって
$$
x_{n+1} = x_n + x_n^2 > x_n > -1
$$
が成り立つ。

また，$-1<x_n<0$ より $0<x_n+1<1$ が成り立つ。よって
$$
x_n(x_n+1)<0
$$
となる（$x_n<0$ かつ $0<x_n+1<1$ より積は負）。ところが
$$
x_{n+1} = x_n + x_n^2 = x_n(1+x_n)
$$
なので
$$
x_{n+1} = x_n(1+x_n) <0
$$
が成り立つ。

以上から
$$
-1 < x_{n+1} < 0
$$
となる。したがって，数学的帰納法により，すべての正の整数 $n$ に対して $-1<x_n<0$ が成り立つ。

---

(3)  
(2)より $-1<a<0$ のとき，すべての $n$ で $-1<x_n<0$ だから，特に数列 $\{x_n\}$ は有界である。また，
$$
x_{n+1} - x_n = x_n^2
$$
であり，(2)より $x_n^2>0$ だから，$x_{n+1}>x_n$ がすべての $n$ で成り立つ。したがって $\{x_n\}$ は単調増加列である。

よって，単調増加かつ上に有界な数列は収束するという性質から，$\{x_n\}$ は極限をもつ。  
極限を $L$ とおくと，
$$
\lim_{n\to\infty}x_n = L
$$
である。一方，漸化式 $x_{n+1}=x_n+x_n^2$ の両辺の極限をとると，極限の演算の性質より
$$
\lim_{n\to\infty}x_{n+1} = \lim_{n\to\infty}(x_n + x_n^2)
$$
すなわち
$$
L = L + L^2
$$
となる。これを整理すると
$$
0 = L^2 \quad\Longrightarrow\quad L=0
$$
を得る。

また (2) よりすべての $n$ で $-1<x_n<0$ なので，極限も $-1\le L\le 0$ を満たすが，上の方程式から $L=0$ 以外はありえない。  
したがって，
$$
\lim_{n\to\infty}x_n = 0
$$
である。