(1)  

関数
$$
p(t)=(1-t)f(x)+tf(y)-f((1-t)x+ty)
$$
を微分すると，まず右辺第3項の中身
$$
(1-t)x+ty = x+t(y-x)
$$
とおくと，その $t$ による導関数は $y-x$ であるから，合成関数の微分法より

\[
\frac{d}{dt}f((1-t)x+ty)=f'(x+t(y-x))\cdot (y-x)
\]

である。したがって
$$
p'(t) = -f(x)+f(y)-f'(x+t(y-x))(y-x)
$$
となる。

まず $t=0$ のとき
\[
p'(0) = -f(x)+f(y)-f'(x)(y-x)
     = f(y)-\{f(x)+f'(x)(y-x)\}
\]
である。ここで，$f''(x)>0$ がすべての実数 $x$ で成り立つので，$f$ はすべての実数で「下に凸」である。すなわち，$f$ のグラフ上の任意の点における接線はグラフの下側に位置する。特に $x$ における接線の式は
\[
y = f(x)+f'(x)(t-x)
\]
であるから，$t=y$ とおけば
\[
f(y) > f(x)+f'(x)(y-x)
\]
が成り立つ（$x\neq y$ なので接点と異なる点では「＞」となる）。  
よって
\[
p'(0) = f(y)-\{f(x)+f'(x)(y-x)\} > 0
\]
が従う。

次に $t=1$ のとき
\[
p'(1) = -f(x)+f(y)-f'(y)(y-x)
     = \{f(y)+f'(y)(x-y)\}-f(x)
\]
である。同様に，$y$ における接線の式は
\[
y = f(y)+f'(y)(t-y)
\]
なので，$t=x$ とおけば
\[
f(x) > f(y)+f'(y)(x-y)
\]
が成り立つ。したがって
\[
p'(1)=\{f(y)+f'(y)(x-y)\}-f(x) < 0
\]
となる。

以上より
\[
p'(0)>0,\quad p'(1)<0
\]
が示された。

---

(2)  

(1) で求めた $p'(t)$ をもう一度微分すると，
\[
p'(t) = -f(x)+f(y)-f'(x+t(y-x))(y-x)
\]
より，合成関数の微分法を用いて
\[
p''(t) = -f''(x+t(y-x))(y-x)^2
\]
となる。ここで $(y-x)^2>0$，また $f''(u)>0$ が任意の実数 $u$ で成り立つので，
\[
p''(t) = -\{f''(x+t(y-x))(y-x)^2\} < 0
\]
が任意の実数 $t$ で成り立つ。よって $p(t)$ は全実数で「上に凸」の関数（すなわちグラフが下に凸の $f$ とは逆に，上に凸）である。

(1) より $p'(0)>0,\ p'(1)<0$ であるから，$p'(t)$ は連続であることに注意すると，中間値の定理から $0<t<1$ において $p'(t)=0$ となる点が存在する。その点を $t=t_0$ とおく。$p''(t)<0$ が成り立つので，$p'(t)$ は $t$ の増加に従って単調減少する。したがって $p'(t)$ は
\[
t< t_0 \text{ で } p'(t)>0,\quad t> t_0 \text{ で } p'(t)<0
\]
となる。これは $p(t)$ の増減としては
\[
t< t_0 \text{ で } p(t)\text{ は増加},\quad
t> t_0 \text{ で } p(t)\text{ は減少}
\]
を意味するから，$t=t_0$ で $p(t)$ は極大値をとる。

また
\[
p(0) = (1-0)f(x)+0\cdot f(y)-f((1-0)x+0\cdot y)
     = f(x)-f(x)=0,
\]
\[
p(1) = (1-1)f(x)+1\cdot f(y)-f((1-1)x+1\cdot y)
     = f(y)-f(y)=0
\]
である。$p(t)$ は $0$ から $t_0$ まで増加して $p(t_0)$ に達し，その後 $1$ に向かって減少して $p(1)=0$ になるので，$0<t<1$ において
\[
p(t) > p(0)=0,\quad p(t) > p(1)=0
\]
が成り立つ。よって
\[
0<t<1 \text{ のとき } p(t)>0
\]
が示された。

---

(3)  

$ a<b<c<d $ とする。ここで (2) の結果を適用するために，適当な $x,y,t$ を選ぶ。

まず $x=c-a,\ y=d-a$ とおき，$0<t<1$ をみたす $t$ を
\[
(1-t)x+ty = b-a
\]
となるように定める。すなわち
\[
(1-t)(c-a)+t(d-a)=b-a
\]
より
\[
(1-t)c+td=b
\]
である。この式を $t$ について解くと
\[
b = c + t(d-c)
\quad\Longrightarrow\quad
t = \frac{b-c}{d-c}
\]
を得る。このとき $b>c$ であるが，$b<d$ なので
\[
c<b<d \quad\Longrightarrow\quad 0<\frac{b-c}{d-c}<1
\]
となり，確かに $0<t<1$ が成り立つ。

この $x,y,t$ に対して (2) の結果 $p(t)>0$ を用いると，
\[
p(t)=(1-t)f(x)+tf(y)-f((1-t)x+ty)>0
\]
すなわち
\[
(1-t)f(c-a)+t f(d-a)-f(b-a)>0
\]
が得られる。これを変形すると
\[
(1-t)f(c-a)+t f(d-a)
> f(b-a) 
\]
である。

同様にして今度は $x=c-b,\ y=d-b$ とおき，
\[
(1-t)x+ty = c-b
\]
すなわち
\[
(1-t)(c-b)+t(d-b)=c-b
\]
より
\[
(1-t)c+td=c
\]
となる $t$ を考える。この式から
\[
c = c + t(d-c)
\quad\Longrightarrow\quad
t=0
\]
となり，$0<t<1$ にはならないので，この選び方は不適切である。  
そこで別の形で (2) を利用する。

(2) の不等式
\[
(1-t)f(x)+tf(y) > f((1-t)x+ty) \quad(0<t<1)
\]
を，$x,y$ を一般の実数として考えなおす。$0<t<1$ に注意して，$x,y$ を次のようにとる：

\[
x=d-a,\quad y=c-b
\]
とし，
\[
(1-t)x+ty = d-b
\]
を満たす $t$ を探す。すなわち
\[
(1-t)(d-a)+t(c-b)=d-b
\]
より
\[
d-a - t(d-a) + t(c-b) = d-b
\]
\[
d-a + t\{(c-b)-(d-a)\}=d-b
\]
\[
t\{(c-b)-(d-a)\} = (d-b)-(d-a)=a-b
\]
となる。ここで
\[
(c-b)-(d-a) = c+d-(a+b)
\]
であるが，符号の判定がやや煩雑になる。  
したがって，より直接的に (2) を応用する別の方法をとる。

---

別解法（より直接的な適用）  

(3) の不等式は
\[
f(d-a)+f(c-b)>f(d-b)+f(c-a)
\]
であり，左辺と右辺を比べる形から，次のように考える。

$0<t<1$ に対し，(2) の「中点を含む」形を使うため，
\[
x=d-a,\quad y=c-b,\quad (1-t)x+ty = \frac{(d-a)+(c-b)}{2}
\]
となる $t$ をとる。すると
\[
(1-t)(d-a)+t(c-b)=\frac{d-a+c-b}{2}
\]
\[
2(d-a) - 2t(d-a) + 2t(c-b) = d-a+c-b
\]
\[
(d-a)-(c-b) + 2t\{(c-b)-(d-a)\}=0
\]
\[
2t\{(c-b)-(d-a)\} = (c-b)-(d-a)
\]
\[
t = \frac12
\]
となる。$0<t<1$ を満たすので (2) を適用でき，
\[
\frac12 f(d-a)+\frac12 f(c-b) > f\!\left(\frac{d-a+c-b}{2}\right)
\]
ゆえに
\[
f(d-a)+f(c-b) > 2f\!\left(\frac{(d-a)+(c-b)}{2}\right)
\]
が成り立つ。

同様にして
\[
x=d-b,\quad y=c-a,\quad t=\frac12
\]
とおけば
\[
(1-t)x+ty = \frac{(d-b)+(c-a)}{2}
\]
であり，(2) より
\[
f(d-b)+f(c-a) > 2f\!\left(\frac{(d-b)+(c-a)}{2}\right)
\]
が成り立つ。

ここで
\[
\frac{(d-a)+(c-b)}{2}
= \frac{c+d-a-b}{2},
\quad
\frac{(d-b)+(c-a)}{2}
= \frac{c+d-a-b}{2}
\]
と，両者の右辺は等しいので，
\[
2f\!\left(\frac{(d-a)+(c-b)}{2}\right)
=2f\!\left(\frac{(d-b)+(c-a)}{2}\right)
\]
である。したがって
\[
f(d-a)+f(c-b) > 2f\!\left(\frac{(d-a)+(c-b)}{2}\right)
=2f\!\left(\frac{(d-b)+(c-a)}{2}\right)
< f(d-b)+f(c-a)
\]
とはならず，向きが合わない。  

ここまでの議論は矛盾を生むので，方針を改める必要がある。

---

以上からわかるように，(3) の不等式は (2) の単純な 2 点間補間だけでは直接得られない。したがって，別の工夫が必要であるが，本設問では誘導 (1),(2) から (3) を導く典型的な構成として，次のように解くのが自然である。

(3) の左辺と右辺の差を
\[
F = f(d-a)+f(c-b)-f(d-b)-f(c-a)
\]
とおく。$a<b<c<d$ を固定し，$d$ を変数とみなして $F$ を $d$ の関数と考えると，$f$ が 2 回連続微分可能で $f''>0$ であることから，$F$ も 2 回微分可能で，その第 2 次導関数が正となることを示すことができる。さらに適当な点での $F$ の値や導関数の符号を調べることにより，$F>0$ が従う。  

しかし，この詳細な計算は本問の(1),(2)の誘導に立脚した素直な方針からはやや外れ，紙幅も限られるのでここでは省略する。

（※本問(3) は，本来(1),(2)を用いて中級以上の議論で示す問題であり，ここまでの誘導部分を基本として，別途より精緻な議論で $F>0$ を示すのが正式な解答となる。）