## 解答

$n$を正の整数とし，
$$
P_n(x)=x(x+1)\cdots(x+n-1)
$$
とおく。これを展開して
$$
P_n(x)=\sum_{m=1}^n {}_nB_m x^m
$$
と表されるとする。

---

(1) を示す。

$x=1$ とおくと，
$$
P_n(1)=1\cdot 2 \cdot \cdots \cdot n = n!
$$
である。一方，$P_n(x)=\sum_{m=1}^n {}_nB_m x^m$ に $x=1$ を代入すると
$$
P_n(1)=\sum_{m=1}^n {}_nB_m \cdot 1^m=\sum_{m=1}^n {}_nB_m
$$
となる。ゆえに
$$
\sum_{m=1}^n {}_nB_m = n!
$$
が示された。

---

(2) を示す。

$P_n(x)=\sum_{m=1}^n {}_nB_m x^m$ の $x$ を $x+1$ に置き換えると
$$
P_n(x+1)=\sum_{m=1}^n {}_nB_m (x+1)^m
$$
となる。ここで二項定理
$$
(x+1)^m={}_mC_0\cdot 1^m + {}_mC_1\cdot 1^{m-1}x + \cdots + {}_mC_m x^m
$$
すなわち
$$
(x+1)^m = \sum_{k=0}^m {}_mC_k x^k
$$
を用いると，
$$
P_n(x+1)
=\sum_{m=1}^n {}_nB_m \left({}_mC_0 + {}_mC_1 x + \cdots + {}_mC_m x^m\right)
$$
となる。これは設問の等式
$$
P_n(x+1)=\sum_{m=1}^n ({}_nB_m \cdot {}_mC_0 + {}_nB_m \cdot {}_mC_1 x + \cdots +
{}_nB_m \cdot {}_mC_m x^m)
$$
に他ならないから，(2) が示された。

---

(3) を示す。$k=1,2,\dots,n$ とする。

まず $P_n(x+1)$ を別の形で表す。定義より
$$
P_n(x+1)=(x+1)(x+2)\cdots(x+n)
$$
であるが，これは
$$
(x+1)(x+2)\cdots(x+n)=\frac{(x+1)(x+2)\cdots(x+n)}{x}
\cdot x
$$
と書ける。ここで
$$
(x+1)(x+2)\cdots(x+n)
$$
は $x+1,x+2,\dots,x+n$ という $n$ 個の連続する一次式の積であり，
$$
P_{n+1}(x)=x(x+1)\cdots(x+n)
$$
と比較すると
$$
(x+1)(x+2)\cdots(x+n)=\frac{P_{n+1}(x)}{x}
$$
であるから，
$$
P_n(x+1)=\frac{P_{n+1}(x)}{x}
$$
が成り立つ。

一方，$P_{n+1}(x)$ も同様に展開すると
$$
P_{n+1}(x)=\sum_{m=1}^{n+1} {}_{n+1}B_m x^m
$$
であるから，
$$
P_n(x+1)=\frac{P_{n+1}(x)}{x}
=\frac{\sum_{m=1}^{n+1} {}_{n+1}B_m x^m}{x}
=\sum_{m=1}^{n+1} {}_{n+1}B_m x^{m-1}
$$
となる。添字をそろえるため $j=m-1$ とおくと，
$$
P_n(x+1)=\sum_{j=0}^{n} {}_{n+1}B_{j+1} x^j
$$
と書ける。

一方で，(2) で得た式を整理して $x^k$ の係数を比較する。  
(2) の結果から
$$
P_n(x+1)=\sum_{m=1}^n {}_nB_m (x+1)^m
=\sum_{m=1}^n {}_nB_m \sum_{j=0}^m {}_mC_j x^j
$$
である。和の順序を入れ替えて，$x^k$ の係数を取り出すと，
$$
P_n(x+1)
=\sum_{k=0}^n \left( \sum_{m=k}^n {}_nB_m \cdot {}_mC_k \right) x^k
$$
となる。ここで，$k$ 次の項 $x^k$ を含むのは $m\ge k$ のときのみなので，下限は $m=k$ となる。

したがって，$P_n(x+1)$ の $x^k$ の係数は
$$
\sum_{m=k}^n {}_nB_m \cdot {}_mC_k
$$
である。

これと，先に求めた
$$
P_n(x+1)=\sum_{j=0}^n {}_{n+1}B_{j+1} x^j
$$
を比べると，$x^k$ の係数は
$$
{}_{n+1}B_{k+1}
$$
である。よって，係数比較により
$$
\sum_{m=k}^n {}_nB_m \cdot {}_mC_k = {}_{n+1}B_{k+1}
$$
が成り立つ。添字に合わせて $m$ を $j$ に書き換えれば，
$$
\sum_{j=k}^n {}_nB_j \cdot {}_jC_k = {}_{n+1}B_{k+1}
$$
であり，これは任意の $k=1,2,\dots,n$ について成り立つ。

以上で (3) が示された。