## 解答

まず，$F(x)$ を具体的に求める。

$$
F(x)=\int_0^x f(t)\,dt=\int_0^x (t^2+at-a)\,dt
  =\left[\frac{t^3}{3}+\frac{a}{2}t^2-at\right]_0^x
  =\frac{x^3}{3}+\frac{a}{2}x^2-ax.
$$

したがって，
$$
F(x)-f(x)=\left(\frac{x^3}{3}+\frac{a}{2}x^2-ax\right)-(x^2+ax-a)
$$
となるので，整理すると
$$
F(x)-f(x)=\frac{1}{3}x^3+\left(\frac{a}{2}-1\right)x^2-2ax+a
$$
である。

$y=F(x)-f(x)$ のグラフが $x$ 軸と異なる3点で交わるとは，方程式
$$
F(x)-f(x)=0
$$
が異なる3つの実数解をもつことに等しい。以下，この3次方程式の解の個数を調べる。

### (1) 導関数と極値

$G(x)=F(x)-f(x)$ とおくと，
$$
G(x)=\frac{1}{3}x^3+\left(\frac{a}{2}-1\right)x^2-2ax+a
$$
であり，
$$
G'(x)=\frac{d}{dx}(F(x)-f(x))=F'(x)-f'(x)=f(x)-f'(x)
$$
である。$f(x)=x^2+ax-a$ より $f'(x)=2x+a$ なので，
$$
G'(x)=f(x)-f'(x)
=x^2+ax-a-(2x+a)
=x^2+(a-2)x-2a.
$$

よって，$G'(x)=0$ は
$$
x^2+(a-2)x-2a=0
$$
である。判別式は
$$
D=(a-2)^2-4\cdot1\cdot(-2a)
=a^2-4a+4+8a
=a^2+4a+4=(a+2)^2
$$
だから，$D\ge0$ でいつでも2つの実数解を持つ（重解を含む）。解は
$$
x=\frac{-(a-2)\pm(a+2)}{2}
$$
であり，
$$
x=\frac{-(a-2)+(a+2)}{2}=\frac{4}{2}=2,\quad
x=\frac{-(a-2)-(a+2)}{2}=\frac{-2a}{2}=-a.
$$

したがって，$x=2$ と $x=-a$ で極値をとる。

3次関数 $G(x)$ が $x$ 軸と異なる3点で交わるための必要十分条件は，
「極大値と極小値が $x$ 軸の異なる側にある」すなわち
$$
G(2)\cdot G(-a)<0
$$
である（極値がどちらも $x$ 軸の同じ側にあるときは実数解は1個，どちらかがちょうど0のときは重解を含み2個で，3個にはならない）。

### (2) 極値における値の計算

$G(2)$ を計算する：
$$
G(2)=\frac{1}{3}\cdot 2^3+\left(\frac{a}{2}-1\right)\cdot 2^2-2a\cdot2+a
=\frac{8}{3}+(2a-4)-4a+a.
$$
これを整理すると，
$$
G(2)=\frac{8}{3}-3a-4=\frac{8}{3}-\frac{12}{3}-3a
=-\frac{4}{3}-3a.
$$
よって
$$
G(2)=-3a-\frac{4}{3}=-\frac{1}{3}(9a+4).
$$

次に $G(-a)$ を計算する：
$$
G(-a)=\frac{1}{3}(-a)^3+\left(\frac{a}{2}-1\right)(-a)^2-2a(-a)+a
=-\frac{a^3}{3}+\left(\frac{a}{2}-1\right)a^2+2a^2+a.
$$
中を整理して，
$$
\left(\frac{a}{2}-1\right)a^2=\frac{a^3}{2}-a^2
$$
なので，
$$
G(-a)=-\frac{a^3}{3}+\frac{a^3}{2}-a^2+2a^2+a
=-\frac{a^3}{3}+\frac{a^3}{2}+a^2+a.
$$
$a^3$ の係数をそろえると，
$$
-\frac{a^3}{3}+\frac{a^3}{2}
=\left(-\frac{2}{6}+\frac{3}{6}\right)a^3
=\frac{1}{6}a^3.
$$
したがって，
$$
G(-a)=\frac{1}{6}a^3+a^2+a
=\frac{1}{6}(a^3+6a^2+6a).
$$

よって
$$
G(2)\cdot G(-a)
=-\frac{1}{3}(9a+4)\cdot\frac{1}{6}(a^3+6a^2+6a)
=-\frac{1}{18}(9a+4)(a^3+6a^2+6a).
$$

$G(2)\cdot G(-a)<0$ は，上の係数 $-\dfrac{1}{18}<0$ を考えると，
$$
(9a+4)(a^3+6a^2+6a)>0
$$
と同値である。

### (3) 不等式の整理

$a^3+6a^2+6a$ を因数分解する。$a$ をくくると
$$
a^3+6a^2+6a=a(a^2+6a+6)
$$
である。$a^2+6a+6=0$ の解は判別式
$$
\Delta=6^2-4\cdot1\cdot6=36-24=12
$$
より
$$
a=-3\pm\sqrt{3}.
$$
したがって
$$
a^3+6a^2+6a=a(a+3-\sqrt{3})(a+3+\sqrt{3})
$$
である。また $9a+4>0$ は
$$
a>-\frac{4}{9}
$$
に等しい。

以上より求める条件は
$$
(9a+4)\,a\,(a+3-\sqrt{3})\,(a+3+\sqrt{3})>0
$$
である。すなわち 4 個の根
$$
-\!3-\sqrt{3},\quad -3+\sqrt{3},\quad 0,\quad -\frac{4}{9}
$$
で符号が変わる。

これらを大小関係で並べると
$$
-3-\sqrt{3}< -3+\sqrt{3}< -\frac{4}{9}<0
$$
である。よって数直線上で符号を調べると，

- 非常に小さい $a$ （$a<-3-\sqrt{3}$）のとき，次数4で先頭係数が正なので $>0$。
- 根を1つ越えるごとに符号が交互に変わる。

したがって
$$
(9a+4)\,a\,(a+3-\sqrt{3})\,(a+3+\sqrt{3})>0
$$
となる区間は
$$
a<-3-\sqrt{3},\quad -3+\sqrt{3}<a<-\frac{4}{9},\quad a>0
$$
である。

このとき $G(2)\cdot G(-a)<0$ が成り立ち，$G(x)=0$ は異なる3つの実数解をもつ。よって，求める $a$ の条件は

$$
\boxed{\,a<-3-\sqrt{3},\; -3+\sqrt{3}<a<-\dfrac{4}{9},\; a>0\,}
$$

である。