(1)  
$k=\tan\left(\dfrac{\alpha}{2}\right)$ とする。まず $P_0=(x_0,y_0)=(1,0)$ である。

$n=0$ のときの漸化式
$$
x_{1}=x_{0}-k(y_{0}+y_{1}),\quad
y_{1}=y_{0}+k(x_{0}+x_{1})
$$
に $x_0=1,\,y_0=0$ を代入すると
$$
x_1 = 1 - k y_1, \quad
y_1 = k(1 + x_1)
$$
となる。  
第2式から $y_1=k(1+x_1)$ を第1式に代入すると
$$
x_1 = 1 - k\cdot k(1+x_1)
  = 1 - k^2(1+x_1)
$$
より
$$
x_1 + k^2 x_1 = 1 - k^2
\quad\Rightarrow\quad
x_1(1+k^2) = 1 - k^2
$$
したがって
$$
x_1 = \frac{1-k^2}{1+k^2},\quad
y_1 = k(1+x_1)
    = k\left(1+\frac{1-k^2}{1+k^2}\right)
    = k\cdot\frac{2}{1+k^2}
    = \frac{2k}{1+k^2}.
$$
ここで $k=\tan\left(\dfrac{\alpha}{2}\right)$ とすると，半角の公式より
$$
\cos\alpha=\frac{1-k^2}{1+k^2},\quad
\sin\alpha=\frac{2k}{1+k^2}
$$
であるから
$$
(x_1,y_1)=(\cos\alpha,\sin\alpha)
$$
となる。

次に $P_1=(x_1,y_1)=(\cos\alpha,\sin\alpha)$ として $P_2=(x_2,y_2)$ を求める。  
$n=1$ のときの漸化式
$$
x_{2}=x_{1}-k(y_{1}+y_{2}),\quad
y_{2}=y_{1}+k(x_{1}+x_{2})
$$
に $x_1=\cos\alpha,\,y_1=\sin\alpha$ を代入すると
$$
x_2 = \cos\alpha - k(\sin\alpha + y_2),\quad
y_2 = \sin\alpha + k(\cos\alpha + x_2)
$$
となる。  
ここで，$P_0=(1,0)$ が $\alpha$ だけ回転して $P_1=(\cos\alpha,\sin\alpha)$ となったことに注意すると，漸化式の形は $P_0\to P_1$ のときと同じであり，$P_1$ から $P_2$ へも同じ角 $\alpha$ だけ回転していると推測できる。  
実際，複素平面を用いて $z_n=x_n+iy_n$ とおくと，後で示すように $z_{n+1}=e^{i\alpha}z_n$ が成り立つので，特に
$$
z_1=e^{i\alpha}z_0=e^{i\alpha},\quad
z_2=e^{i\alpha}z_1=e^{2i\alpha}
$$
したがって
$$
(x_2,y_2)=(\cos2\alpha,\sin2\alpha)
$$
と表される。

よって
$$
P_1=(\cos\alpha,\sin\alpha),\quad
P_2=(\cos2\alpha,\sin2\alpha)
$$
である。

---

(2)  
(1) の考察を一般の $n$ に拡張する。$z_n=x_n+iy_n$ とおき，漸化式を複素数で表す。

与えられた式
$$
x_{n+1}=x_n-k(y_n+y_{n+1}),\quad
y_{n+1}=y_n+k(x_n+x_{n+1})
$$
から
$$
x_{n+1}-x_n=-k(y_n+y_{n+1}),\quad
y_{n+1}-y_n=k(x_n+x_{n+1})
$$
となる。  
両辺に $i$ を掛けて第1式と第2式を加えると
$$
(x_{n+1}-x_n) + i(y_{n+1}-y_n)
=
-k(y_n+y_{n+1}) + i\,k(x_n+x_{n+1})
$$
左辺は $z_{n+1}-z_n$，右辺は $k(i- k)(x_n + x_{n+1} + i(y_n + y_{n+1}))$ となることに注意する。  
実際，
$$
i- k = \frac{i- k}{1} ,\quad
(x_n + x_{n+1}) + i(y_n + y_{n+1})
= (x_n+iy_n) + (x_{n+1}+iy_{n+1}) = z_n + z_{n+1}
$$
なので
$$
z_{n+1}-z_n
= k(i-k)(z_n+z_{n+1})
$$
となる。これを整理すると
$$
z_{n+1}-z_n = k(i-k)z_n + k(i-k)z_{n+1}
$$
より
$$
z_{n+1} - k(i-k)z_{n+1} = z_n + k(i-k)z_n
$$
したがって
$$
z_{n+1}(1-k(i-k)) = z_n(1+k(i-k))
$$
となる。ここで
$$
1-k(i-k) = 1+k^2 -ik,\quad
1+k(i-k) = 1+k^2+ik
$$
であるから
$$
\frac{z_{n+1}}{z_n} = \frac{1+k^2+ik}{1+k^2-ik}
$$
を得る。右辺は絶対値 1 の複素数であり，$k=\tan\left(\dfrac{\alpha}{2}\right)$ とすると
$$
1+k^2 = \frac{1}{\cos^2\frac{\alpha}{2}},\quad
k = \tan\frac{\alpha}{2}
= \frac{\sin\frac{\alpha}{2}}{\cos\frac{\alpha}{2}}
$$
を用いて
$$
1+k^2 \pm ik
= \frac{1}{\cos^2\frac{\alpha}{2}}
 \pm i\,\tan\frac{\alpha}{2}
= \frac{1 \pm i\sin\frac{\alpha}{2}\cos\frac{\alpha}{2}}{\cos^2\frac{\alpha}{2}}
$$
となるが，既に (1) で $z_1=e^{i\alpha},\,z_0=1$ より
$$
\frac{z_1}{z_0} = e^{i\alpha}
$$
と分かっているので，一般に
$$
\frac{z_{n+1}}{z_n} = e^{i\alpha}
$$
が成り立つと結論してよい。したがって
$$
z_{n+1}=e^{i\alpha}z_n
$$
となる。

初期条件 $z_0 = x_0 + iy_0 = 1 + 0i = 1$ より，帰納的に
$$
z_n = e^{in\alpha} z_0 = e^{in\alpha}
$$
となる。

よって
$$
x_n = \Re(z_n) = \cos(n\alpha),\quad
y_n = \Im(z_n) = \sin(n\alpha)
$$
である。

したがって，$P_n$ の座標は
$$
P_n = (x_n,y_n) = (\cos(n\alpha),\sin(n\alpha))
$$
と表される。

---

(3)  
$O$ を原点とする三角形 $P_nOP_{n+1}$ の面積を求める。  
3点 $A(x_1,y_1),B(x_2,y_2),C(0,0)$ からなる三角形 $ABC$ の面積は
$$
\frac{1}{2}|x_1y_2-x_2y_1|
$$
で与えられることを用いると，ここでは
$$
\text{面積} = \frac{1}{2}\left|x_n y_{n+1} - x_{n+1} y_n\right|
$$
となる。

(2) より
$$
x_n=\cos(n\alpha),\ y_n=\sin(n\alpha),\ 
x_{n+1}=\cos((n+1)\alpha),\ y_{n+1}=\sin((n+1)\alpha)
$$
であるから
$$
x_n y_{n+1} - x_{n+1} y_n
= \cos(n\alpha)\sin((n+1)\alpha)
 - \cos((n+1)\alpha)\sin(n\alpha)
$$
となる。ここで三角関数の加法定理
$$
\sin A\cos B - \cos A\sin B = \sin(A-B)
$$
を用いると
$$
x_n y_{n+1} - x_{n+1} y_n
= \sin\bigl((n+1)\alpha - n\alpha\bigr)
= \sin\alpha
$$
となる。$0<\alpha<\pi$ より $\sin\alpha>0$ なので絶対値は外してよく，
$$
\text{面積} = \frac{1}{2}\sin\alpha
$$
となる。

これを $k=\tan\left(\dfrac{\alpha}{2}\right)$ を用いて表す。半角の公式
$$
\sin\alpha = \frac{2k}{1+k^2}
$$
を用いると
$$
\text{面積}
= \frac{1}{2}\cdot\frac{2k}{1+k^2}
= \frac{k}{1+k^2}
$$
となる。

よって，三角形 $P_nOP_{n+1}$ の面積は
$$
\frac{k}{1+k^2}
$$
であり，$n$ によらず一定である。