## 解答

(1)  
三角形 $ABC$ において，ベクトルの基準を点 $A$ にとり，  
$\overrightarrow{AB} = \boldsymbol{b}, \ \overrightarrow{AC} = \boldsymbol{c}$ とおく。

点 $M$ は辺 $AB$ を $2:1$ に内分するから，
$$
\overrightarrow{AM} = \frac{1}{3}\overrightarrow{AB} = \frac{1}{3}\boldsymbol{b}
$$
点 $N$ は辺 $AC$ を $1:2$ に内分するから，
$$
\overrightarrow{AN} = \frac{2}{3}\overrightarrow{AC} = \frac{2}{3}\boldsymbol{c}
$$

また，
$$
\overrightarrow{BM} = \overrightarrow{BA} + \overrightarrow{AM}
= -\boldsymbol{b} + \frac{1}{3}\boldsymbol{b}
= -\frac{2}{3}\boldsymbol{b},
$$
$$
\overrightarrow{CN} = \overrightarrow{CA} + \overrightarrow{AN}
= -\boldsymbol{c} + \frac{2}{3}\boldsymbol{c}
= -\frac{1}{3}\boldsymbol{c}
$$
である。

点 $P$ は線分 $BN$ 上にあるから，ある実数 $s$ を用いて
$$
\overrightarrow{BP} = s\,\overrightarrow{BN}
$$
と表せる。ここで
$$
\overrightarrow{BN} = \overrightarrow{BA} + \overrightarrow{AN}
= -\boldsymbol{b} + \frac{2}{3}\boldsymbol{c}
$$
より，
$$
\overrightarrow{AP}
= \overrightarrow{AB} + \overrightarrow{BP}
= \boldsymbol{b} + s\left(-\boldsymbol{b} + \frac{2}{3}\boldsymbol{c}\right)
= (1-s)\boldsymbol{b} + \frac{2s}{3}\boldsymbol{c}
\quad\cdots (★)
$$

同様に，$P$ は線分 $CM$ 上にもあるから，ある実数 $t$ を用いて
$$
\overrightarrow{CP} = t\,\overrightarrow{CM}
$$
と表せる。ここで
$$
\overrightarrow{CM} = \overrightarrow{CA} + \overrightarrow{AM}
= -\boldsymbol{c} + \frac{1}{3}\boldsymbol{b}
$$
なので，
$$
\overrightarrow{AP}
= \overrightarrow{AC} + \overrightarrow{CP}
= \boldsymbol{c} + t\left(-\boldsymbol{c} + \frac{1}{3}\boldsymbol{b}\right)
= \frac{t}{3}\boldsymbol{b} + (1-t)\boldsymbol{c}
\quad\cdots (★★)
$$

同じ $\overrightarrow{AP}$ の表し方であるから，(★) と (★★) の係数を比較して
$$
1-s = \frac{t}{3}, \quad \frac{2s}{3} = 1-t
$$
を得る。これを連立して解く。

第2式から
$$
t = 1 - \frac{2s}{3}
$$
これを第1式に代入すると
$$
1 - s = \frac{1}{3}\left(1 - \frac{2s}{3}\right)
$$
$$
1 - s = \frac{1}{3} - \frac{2s}{9}
$$
両辺に9をかけて
$$
9 - 9s = 3 - 2s
$$
$$
9 - 3 = 9s - 2s
$$
$$
6 = 7s
$$
したがって
$$
s = \frac{6}{7}
$$
これを $t = 1 - \dfrac{2s}{3}$ に代入すると
$$
t = 1 - \frac{2}{3}\cdot\frac{6}{7}
= 1 - \frac{12}{21}
= 1 - \frac{4}{7}
= \frac{3}{7}
$$

よって，(★) から
$$
\overrightarrow{AP}
= (1-s)\boldsymbol{b} + \frac{2s}{3}\boldsymbol{c}
= \left(1 - \frac{6}{7}\right)\boldsymbol{b}
+ \frac{2}{3}\cdot\frac{6}{7}\boldsymbol{c}
$$
$$
= \frac{1}{7}\boldsymbol{b} + \frac{12}{21}\boldsymbol{c}
= \frac{1}{7}\boldsymbol{b} + \frac{4}{7}\boldsymbol{c}
= \frac{1}{7}\overrightarrow{AB} + \frac{4}{7}\overrightarrow{AC}
$$

したがって，
$$
\boxed{\overrightarrow{AP}
= \dfrac{1}{7}\overrightarrow{AB}
+ \dfrac{4}{7}\overrightarrow{AC}}
$$

---

(2)  
辺の長さを $BC = a,\ CA = b,\ AB = c$ とする。  
(1) の結果より
$$
\overrightarrow{AP}
= \frac{1}{7}\overrightarrow{AB} + \frac{4}{7}\overrightarrow{AC}
$$
であるから，ベクトルの大きさを用いて
$$
AP^2
= \left|\overrightarrow{AP}\right|^2
= \left|\frac{1}{7}\overrightarrow{AB}
+ \frac{4}{7}\overrightarrow{AC}\right|^2
$$
となる。ベクトルの内積の性質
$$
|\boldsymbol{u}+\boldsymbol{v}|^2
= |\boldsymbol{u}|^2 + |\boldsymbol{v}|^2 + 2\boldsymbol{u}\cdot\boldsymbol{v}
$$
を用いると，
$$
AP^2
= \left(\frac{1}{7}\right)^2|\overrightarrow{AB}|^2
+ \left(\frac{4}{7}\right)^2|\overrightarrow{AC}|^2
+ 2\cdot\frac{1}{7}\cdot\frac{4}{7}\,
\overrightarrow{AB}\cdot\overrightarrow{AC}
$$
$$
= \frac{1}{49}c^2 + \frac{16}{49}b^2
+ \frac{8}{49}\,\overrightarrow{AB}\cdot\overrightarrow{AC}
$$

ここで，余弦定理を用いて $\overrightarrow{AB}\cdot\overrightarrow{AC}$ を $a,b,c$ で表す。  
角 $\angle BAC$ を $\theta$ とすると
$$
\overrightarrow{AB}\cdot\overrightarrow{AC}
= |AB||AC|\cos\theta
= bc\cos\theta
$$
一方，辺 $BC$ に対する余弦定理より
$$
a^2 = b^2 + c^2 - 2bc\cos\theta
$$
なので，
$$
2bc\cos\theta = b^2 + c^2 - a^2
$$
よって
$$
\overrightarrow{AB}\cdot\overrightarrow{AC}
= bc\cos\theta
= \frac{b^2 + c^2 - a^2}{2}
$$

これを先ほどの式に代入すると
$$
AP^2
= \frac{1}{49}c^2 + \frac{16}{49}b^2
+ \frac{8}{49}\cdot\frac{b^2 + c^2 - a^2}{2}
$$
$$
= \frac{1}{49}c^2 + \frac{16}{49}b^2
+ \frac{4}{49}(b^2 + c^2 - a^2)
$$
$$
= \frac{1}{49}
\left\{c^2 + 16b^2 + 4b^2 + 4c^2 - 4a^2\right\}
$$
$$
= \frac{1}{49}
\left(20b^2 + 5c^2 - 4a^2\right)
$$

したがって，
$$
AP = \frac{1}{7}\sqrt{20b^2 + 5c^2 - 4a^2}
$$

よって，
$$
\boxed{AP = \dfrac{1}{7}\sqrt{20b^2 + 5c^2 - 4a^2}}
$$