(1)  

ベクトルを用いて考える。  
点 $O$ を原点とし，$\overrightarrow{OA}=\vec{a}$，$\overrightarrow{OB}=\vec{b}$，$\overrightarrow{OC}=\vec{c}$ とおく。

まず，内分点の位置ベクトルを求める。

- $A_0$ は $OA$ を $1:1$ に内分するから  
  $$\overrightarrow{OA_0}=\dfrac{1}{2}\vec{a}$$

- $B_0$ は $OB$ を $1:2$ に内分するから  
  比 $1:2$ は $OB$ を $O$ から $B$ に向かって $1:2$ に分けるので，中点ではなく
  $$\overrightarrow{OB_0}=\dfrac{2}{1+2}\vec{b}=\dfrac{2}{3}\vec{b}$$

- $P$ は $AC$ を $s:(1-s)$ に内分するから  
  線分 $AC$ 上で $A$ から $C$ に向かって $s:(1-s)$ に分けるので，  
  $$\overrightarrow{OP}=(1-s)\overrightarrow{OA}+s\overrightarrow{OC}
     =(1-s)\vec{a}+s\vec{c}$$

- $Q$ は $BC$ を $t:(1-t)$ に内分するから  
  線分 $BC$ 上で $B$ から $C$ に向かって $t:(1-t)$ に分けるので，  
  $$\overrightarrow{OQ}=(1-t)\overrightarrow{OB}+t\overrightarrow{OC}
     =(1-t)\vec{b}+t\vec{c}$$

4点 $A_0,B_0,P,Q$ が同一平面上にあるとは，  
$\overrightarrow{OA_0},\overrightarrow{OB_0},\overrightarrow{OP},\overrightarrow{OQ}$ が同一平面内にあることと同値である。  
すなわち，$\vec{a},\vec{b},\vec{c}$ が互いに同一平面上にない（問題文の条件より）から，
  
$$\overrightarrow{OP},\overrightarrow{OQ} \text{ が } \overrightarrow{OA_0},\overrightarrow{OB_0} \text{ の張る平面内にある}$$  

という条件は，  
$\overrightarrow{OP},\overrightarrow{OQ}$ が $\vec{a},\vec{b}$ の一次結合で表されることを意味する。

そこで $\vec{c}$ を $\vec{a},\vec{b}$ と独立なベクトルとみなし，  
$\overrightarrow{OP}$ と $\overrightarrow{OQ}$ の表現中での $\vec{c}$ の係数を考える。

$$\overrightarrow{OP}=(1-s)\vec{a}+s\vec{c},\quad
  \overrightarrow{OQ}=(1-t)\vec{b}+t\vec{c}$$

が $\vec{a},\vec{b}$ の一次結合だけで表されるためには，  
これらを $\overrightarrow{OA_0}=\dfrac12\vec{a}$，$\overrightarrow{OB_0}=\dfrac23\vec{b}$ の一次結合で表せる必要がある。  
すなわち，ある実数 $\lambda,\mu,\alpha,\beta$ が存在して

$$\overrightarrow{OP}=\lambda\overrightarrow{OA_0}+\mu\overrightarrow{OB_0},\quad
  \overrightarrow{OQ}=\alpha\overrightarrow{OA_0}+\beta\overrightarrow{OB_0}$$

と書ける。これを $\vec{a},\vec{b}$ で書き直すと

$$\overrightarrow{OP}
=\lambda\cdot\dfrac12\vec{a}+\mu\cdot\dfrac23\vec{b},
\quad
\overrightarrow{OQ}
=\alpha\cdot\dfrac12\vec{a}+\beta\cdot\dfrac23\vec{b}$$

となる。ところが左辺には $\vec{c}$ を含む項があり，右辺は $\vec{a},\vec{b}$ のみの一次結合である。  
$\vec{a},\vec{b},\vec{c}$ は同一平面上にないから一次独立であり，ベクトルの一意性より，$\vec{c}$ の係数が一致しなければならない。  
しかし右辺には $\vec{c}$ が現れないから，

$$s=0,\quad t=0$$

が必要になる。しかし $0<s<1,0<t<1$ であるから，この方法では矛盾が生じる。  
ここで着眼を改め，平面 $A_0B_0P$ を基準にして $Q$ がその平面上にあるための条件を立てる。

平面 $A_0B_0P$ 内の任意の点 $X$ の位置ベクトルは

$$\overrightarrow{OX}
=\overrightarrow{OA_0}
+u\,\overrightarrow{A_0B_0}
+v\,\overrightarrow{A_0P}
\quad(u,v\in\mathbb{R})$$

と表せる。よって，$Q$ がこの平面上にあるための条件は，ある $u,v$ が存在して

$$\overrightarrow{OQ}
=\overrightarrow{OA_0}
+u\,\overrightarrow{A_0B_0}
+v\,\overrightarrow{A_0P}
$$

となることである。各ベクトルを $\vec{a},\vec{b},\vec{c}$ で表す。

まず
$$\overrightarrow{OA_0}=\dfrac12\vec{a},\quad
  \overrightarrow{OB_0}=\dfrac23\vec{b}$$
より
$$\overrightarrow{A_0B_0}
=\overrightarrow{OB_0}-\overrightarrow{OA_0}
=\dfrac23\vec{b}-\dfrac12\vec{a}$$

また
$$\overrightarrow{OP}=(1-s)\vec{a}+s\vec{c},\quad
  \overrightarrow{OQ}=(1-t)\vec{b}+t\vec{c}$$
より
$$\overrightarrow{A_0P}
=\overrightarrow{OP}-\overrightarrow{OA_0}
=(1-s)\vec{a}+s\vec{c}-\dfrac12\vec{a}
=\left(\dfrac12-s\right)\vec{a}+s\vec{c}$$

したがって

\[
\begin{aligned}
\overrightarrow{OQ}
&=\overrightarrow{OA_0}
+u\,\overrightarrow{A_0B_0}
+v\,\overrightarrow{A_0P} \\
&=\dfrac12\vec{a}
+u\left(\dfrac23\vec{b}-\dfrac12\vec{a}\right)
+v\left(\left(\dfrac12-s\right)\vec{a}+s\vec{c}\right)
\end{aligned}
\]

左辺も右辺も $\vec{a},\vec{b},\vec{c}$ を基底とする一次結合なので，係数を比較する。  

左辺：
$$\overrightarrow{OQ}=(1-t)\vec{b}+t\vec{c}
=0\cdot\vec{a}+(1-t)\vec{b}+t\vec{c}$$

右辺を整理すると，
\[
\begin{aligned}
\vec{a}\text{の係数} &:\ 
\dfrac12-u\cdot\dfrac12+v\left(\dfrac12-s\right), \\
\vec{b}\text{の係数} &:\ 
u\cdot\dfrac23,\\
\vec{c}\text{の係数} &:\ 
v\cdot s.
\end{aligned}
\]

よって，係数比較から連立方程式
\[
\begin{cases}
0=\dfrac12-\dfrac{u}{2}+v\left(\dfrac12-s\right) \\
1-t=\dfrac{2}{3}u \\
t=vs
\end{cases}
\]

を得る。ここから $t$ を $s$ の式で表す。

第2式より
$$u=\dfrac{3}{2}(1-t)$$

第3式より
$$v=\dfrac{t}{s}$$

これらを第1式に代入する：

\[
\begin{aligned}
0
&=\dfrac12-\dfrac{1}{2}\cdot\dfrac{3}{2}(1-t)
+\dfrac{t}{s}\left(\dfrac12-s\right) \\
&=\dfrac12-\dfrac{3}{4}(1-t)
+\dfrac{t}{s}\left(\dfrac12-s\right)
\end{aligned}
\]

展開して整理する。

\[
\begin{aligned}
0
&=\dfrac12-\dfrac{3}{4}+\dfrac{3}{4}t
+\dfrac{t}{s}\left(\dfrac12-s\right) \\
&=-\dfrac{1}{4}+\dfrac{3}{4}t
+\dfrac{t}{s}\left(\dfrac12-s\right)
\end{aligned}
\]

両辺を 4 倍して

\[
0=-1+3t+\dfrac{4t}{s}\left(\dfrac12-s\right)
\]

ここで
\[
\dfrac{4}{s}\left(\dfrac12-s\right)
=\dfrac{4}{s}\cdot\dfrac{1-2s}{2}
=\dfrac{2(1-2s)}{s}
\]
なので，

\[
0=-1+3t+t\cdot\dfrac{2(1-2s)}{s}
\]

$t$ でまとめると

\[
\begin{aligned}
&-1+t\left\{3+\dfrac{2(1-2s)}{s}\right\}=0\\
\Rightarrow\quad
&t=\dfrac{1}{3+\dfrac{2(1-2s)}{s}}
\end{aligned}
\]

分母を通分すると

\[
3+\dfrac{2(1-2s)}{s}
=\dfrac{3s+2(1-2s)}{s}
=\dfrac{3s+2-4s}{s}
=\dfrac{2-s}{s}
\]

したがって

\[
t
=\dfrac{1}{\dfrac{2-s}{s}}
=\dfrac{s}{2-s}
\]

よって

$$\boxed{\,t=\dfrac{s}{2-s}\,}$$

である。

---

(2)  

(1) より $t=\dfrac{s}{2-s}$ である。  
ここではさらに長さおよび角度の条件を用いる。

$$|\overrightarrow{OA}|=1,\quad
  |\overrightarrow{OB}|=|\overrightarrow{OC}|=2,$$
$$\angle AOB=120^\circ,\quad
  \angle BOC=90^\circ,\quad
  \angle COA=60^\circ$$

とあるので，内積を用いて

\[
\begin{aligned}
\vec{a}\cdot\vec{a}&=|\vec{a}|^2=1,\\
\vec{b}\cdot\vec{b}&=|\vec{b}|^2=4,\\
\vec{c}\cdot\vec{c}&=|\vec{c}|^2=4,
\end{aligned}
\]

また

\[
\begin{aligned}
\vec{a}\cdot\vec{b}
&=|\vec{a}||\vec{b}|\cos 120^\circ
=1\cdot 2\cdot\left(-\dfrac12\right)=-1,\\[2mm]
\vec{b}\cdot\vec{c}
&=|\vec{b}||\vec{c}|\cos 90^\circ
=2\cdot 2\cdot 0=0,\\[2mm]
\vec{c}\cdot\vec{a}
&=|\vec{c}||\vec{a}|\cos 60^\circ
=2\cdot 1\cdot\dfrac12=1.
\end{aligned}
\]

次に $\angle POQ=90^\circ$ より，
  
$$\overrightarrow{OP}\cdot\overrightarrow{OQ}=0$$  

が成り立つ。ここで

\[
\overrightarrow{OP}=(1-s)\vec{a}+s\vec{c},\quad
\overrightarrow{OQ}=(1-t)\vec{b}+t\vec{c}
\]

であるから，

\[
\begin{aligned}
\overrightarrow{OP}\cdot\overrightarrow{OQ}
&=\{(1-s)\vec{a}+s\vec{c}\}
 \cdot\{(1-t)\vec{b}+t\vec{c}\}\\
&=(1-s)(1-t)\,\vec{a}\cdot\vec{b}
+(1-s)t\,\vec{a}\cdot\vec{c}\\
&\quad +s(1-t)\,\vec{c}\cdot\vec{b}
+st\,\vec{c}\cdot\vec{c}
\end{aligned}
\]

ここで先に求めた内積を代入する：

\[
\vec{a}\cdot\vec{b}=-1,\quad
\vec{a}\cdot\vec{c}=1,\quad
\vec{c}\cdot\vec{b}=0,\quad
\vec{c}\cdot\vec{c}=4
\]

より，

\[
\begin{aligned}
\overrightarrow{OP}\cdot\overrightarrow{OQ}
&=(1-s)(1-t)\cdot(-1)
+(1-s)t\cdot 1\\
&\quad +s(1-t)\cdot 0
+st\cdot 4\\
&=-(1-s)(1-t)+(1-s)t+4st
\end{aligned}
\]

これを展開・整理する。

まず
\[
-(1-s)(1-t)=-(1-s-st+t)
=-1+s+st-t
\]

したがって

\[
\begin{aligned}
\overrightarrow{OP}\cdot\overrightarrow{OQ}
&=\{-1+s+st-t\}+(1-s)t+4st\\
&=-1+s+st-t+t-st+4st\\
&=-1+s+0\cdot st+0\cdot t+4st\\
&=-1+s+4st
\end{aligned}
\]

$\angle POQ=90^\circ$ よりこれが 0 なので，

$$-1+s+4st=0$$

(1) より $t=\dfrac{s}{2-s}$ を代入する：

\[
\begin{aligned}
-1+s+4s\cdot\dfrac{s}{2-s}&=0\\
-1+s+\dfrac{4s^2}{2-s}&=0
\end{aligned}
\]

分母 $2-s$ を払うため両辺に $2-s$ を掛ける（$0<s<1$ より $2-s>0$ なので問題ない）：

\[
\begin{aligned}
(-1+s)(2-s)+4s^2&=0
\end{aligned}
\]

左辺を展開する。

\[
\begin{aligned}
(-1+s)(2-s)
&=(-1)\cdot 2+(-1)\cdot(-s)+s\cdot 2+s\cdot(-s)\\
&=-2+s+2s-s^2\\
&=-2+3s-s^2
\end{aligned}
\]

したがって

\[
-2+3s-s^2+4s^2=0
\]

すなわち

\[
3s^2+3s-2=0
\]

これを $s$ について解く。  

二次方程式 $3s^2+3s-2=0$ の解は，平方完成または解の公式から

\[
s=\dfrac{-3\pm\sqrt{3^2-4\cdot 3\cdot(-2)}}{2\cdot 3}
=\dfrac{-3\pm\sqrt{9+24}}{6}
=\dfrac{-3\pm\sqrt{33}}{6}
\]

より

\[
s=\dfrac{-3+\sqrt{33}}{6},\quad
s=\dfrac{-3-\sqrt{33}}{6}
\]

の 2 つであるが，$0<s<1$ という条件を満たす方を選ぶ。

- $\sqrt{33}\approx5.744$ より  
  $\dfrac{-3+\sqrt{33}}{6}\approx\dfrac{2.744}{6}\approx0.457>0$ であり，1 未満なので条件を満たす。
- $\dfrac{-3-\sqrt{33}}{6}<0$ となり $0<s<1$ を満たさない。

したがって求める $s$ は

$$\boxed{\,s=\dfrac{-3+\sqrt{33}}{6}\,}$$

である。