## 解答

(1)  
$\omega=\dfrac{1+\sqrt3\,i}{2}$ とおくと，$\omega$は $x^2-x+1=0$ の解なので  
$$
\omega^2-\omega+1=0
$$
をみたす。虚数単位 $i$ を含む複素数 $\omega$ は実係数多項式 $f(x)$ の根であるから，その共役複素数 $\overline{\omega}=\dfrac{1-\sqrt3\,i}{2}$ も $f(x)$ の根である。

よって $f(x)$ は $(x-\omega)(x-\overline{\omega})$ を因数にもつ。  
ここで
$$
(x-\omega)(x-\overline{\omega})
=x^2-(\omega+\overline{\omega})x+\omega\overline{\omega}
$$
であり，
$$
\omega+\overline{\omega}=1,\quad \omega\overline{\omega}=1
$$
であるから
$$
(x-\omega)(x-\overline{\omega})=x^2-x+1
$$
となる。

したがって $f(x)$ は
$$
f(x)=x^3+ax^2+bx+c=(x^2-x+1)(x-r)
$$
と書ける（$r$ は実数，特にここでは整数）。右辺を展開すると
$$
(x^2-x+1)(x-r)
= x^3-(r+1)x^2+(r+1)x-r
$$
となるので，係数を比較して
$$
a=-(r+1),\quad b=r+1,\quad c=-r
$$
を得る。これより $r=-c$ なので
$$
a=-( -c+1)=c-1,\quad b=-c+1=1-c
$$
となる。

したがって  
$$
a=c-1,\quad b=1-c
$$
である。

---

(2)  
(1)より $a=c-1,\ b=1-c$ と分かったので，  
$$
f(x)=x^3+(c-1)x^2+(1-c)x+c
$$
である。

まず $f(1)$ を求める：
$$
\begin{aligned}
f(1)&=1^3+(c-1)1^2+(1-c)1+c \\
&=1+(c-1)+(1-c)+c \\
&=1+c-1+1-c+c \\
&=1+c \\
\end{aligned}
$$
よって
$$
f(1)\equiv 4 \pmod{7}
$$
は
$$
1+c\equiv 4 \pmod{7}
\quad\Longrightarrow\quad
c\equiv 3 \pmod{7}
$$
となる。

次に $f(-1)$ を求める：
$$
\begin{aligned}
f(-1)
&=(-1)^3+(c-1)(-1)^2+(1-c)(-1)+c \\
&=-1+(c-1)-1+c+c \\
&=-1+c-1-1+2c \\
&=3c-3
\end{aligned}
$$
したがって
$$
f(-1)\equiv 2 \pmod{11}
$$
は
$$
3c-3\equiv 2 \pmod{11}
\quad\Longrightarrow\quad
3c\equiv 5 \pmod{11}
$$
となる。11 において $3^{-1}\equiv 4$（$3\cdot 4=12\equiv1\pmod{11}$）より，
$$
c\equiv 4\cdot 5\equiv 20\equiv 9 \pmod{11}
$$
を得る。

以上から
$$
c\equiv 3 \pmod{7},\quad c\equiv 9 \pmod{11}
$$
を同時にみたす整数 $c$ を，中国剰余定理を用いて求める。  
$c=3+7k$ とおき，これを $c\equiv 9\pmod{11}$ に代入すると
$$
3+7k\equiv 9 \pmod{11}
\quad\Longrightarrow\quad
7k\equiv 6 \pmod{11}.
$$
11 において $7\equiv -4$ なので
$$
-4k\equiv 6 \pmod{11}
\quad\Longrightarrow\quad
4k\equiv -6\equiv 5 \pmod{11}.
$$
11 において $4^{-1}\equiv 3$（$4\cdot 3=12\equiv1\pmod{11}$）より，
$$
k\equiv 3\cdot 5\equiv 15\equiv 4 \pmod{11}
$$
となる。したがって $k=4+11m$（$m$ は整数）であり，
$$
c=3+7k =3+7(4+11m)=3+28+77m=31+77m
$$
と表される。

$c$ の絶対値が 40 以下であるから
$$
|31+77m|\le 40
$$
をみたす整数 $m$ を調べる。$m=0$ のとき $c=31$，  
$m=1$ のとき $c=108$（$|108|>40$），  
$m=-1$ のとき $c=-46$（$| -46 |>40$）であるから，条件をみたすのは  
$$
c=31
$$
のみである。

このとき (1) の結果より
$$
a=c-1=30,\quad b=1-c=-30
$$
となるので，
$$
f(x)=x^3+30x^2-30x+31
$$
である。

(1) で求めた形 $f(x)=(x^2-x+1)(x-r)$ を用いると，$c=-r$ であったから，$c=31$ に対応して
$$
r=-31
$$
である。したがって
$$
f(x)=(x^2-x+1)(x+31)
$$
となり，これを展開すると
$$
(x^2-x+1)(x+31)
=x^3+30x^2-30x+31
$$
と確かに一致する。

よって $f(x)=0$ の解は
$$
x=\omega=\frac{1+\sqrt3\,i}{2},\quad
x=\overline{\omega}=\frac{1-\sqrt3\,i}{2},\quad
x=-31
$$
の 3 つである。

したがって，条件を満たすとき，方程式 $f(x)=0$ の解は
$$
x=-31,\ \frac{1+\sqrt3\,i}{2},\ \frac{1-\sqrt3\,i}{2}
$$
である。