## 解答

(1)  
曲線 $C:y=\sqrt{x}$ 上の点 $(x,\sqrt{x})$ における接線の傾きは，微分により  
$$
\frac{dy}{dx}=\frac{1}{2\sqrt{x}}
$$
であるから，点 $P(p,\sqrt{p})$ における接線の傾きは  
$$
\frac{1}{2\sqrt{p}}
$$
である。  
よって，法線 $l_1$ の傾きは，接線の傾きの逆数に $-1$ をかけて  
$$
-2\sqrt{p}
$$
となる。したがって，法線 $l_1$ の方程式は，点傾きの式より
$$
y-\sqrt{p}=-2\sqrt{p}(x-p)
$$
で表される。

同様に，点 $Q(q,\sqrt{q})$ における法線 $l_2$ の傾きは $-2\sqrt{q}$ であり，
法線 $l_2$ の方程式は
$$
y-\sqrt{q}=-2\sqrt{q}(x-q)
$$
である。

法線 $l_1,l_2$ の交点を $R=(X,Y)$ とおくと，$R$ は両方の直線上にあるから，
$$
\begin{cases}
Y-\sqrt{p}=-2\sqrt{p}(X-p),\\[2mm]
Y-\sqrt{q}=-2\sqrt{q}(X-q)
\end{cases}
$$
を満たす。  
これを $X$ について解く。

2つの式をそれぞれ整理すると
$$
Y = -2\sqrt{p}\,X + 2p\sqrt{p} + \sqrt{p},
$$
$$
Y = -2\sqrt{q}\,X + 2q\sqrt{q} + \sqrt{q}
$$
となるので，右辺が等しいことから
$$
-2\sqrt{p}\,X + 2p\sqrt{p} + \sqrt{p}
=
-2\sqrt{q}\,X + 2q\sqrt{q} + \sqrt{q}
$$
となる。これを $X$ について整理する。

両辺を移項して
$$
-2\sqrt{p}\,X + 2\sqrt{q}\,X
=
2q\sqrt{q} + \sqrt{q} - 2p\sqrt{p} - \sqrt{p}
$$
すなわち
$$
2(\sqrt{q}-\sqrt{p})X
=
2q\sqrt{q} - 2p\sqrt{p} + (\sqrt{q}-\sqrt{p})
$$
となる。右辺のうち
$$
2q\sqrt{q} - 2p\sqrt{p}
=
2(q^{3/2} - p^{3/2})
=
2(\sqrt{q}-\sqrt{p})(q+\sqrt{pq}+p)
$$
であるから，これを用いると
$$
2(\sqrt{q}-\sqrt{p})X
=
2(\sqrt{q}-\sqrt{p})(q+\sqrt{pq}+p)
+(\sqrt{q}-\sqrt{p})
$$
となる。両辺を $\sqrt{q}-\sqrt{p}\neq0$ で割ると
$$
2X
=
2(q+\sqrt{pq}+p)
+1
$$
となるので
$$
X = q+\sqrt{pq}+p+\frac{1}{2}
$$
を得る。

次に $Y$ を求める。$l_1$ の式
$$
Y-\sqrt{p}=-2\sqrt{p}(X-p)
$$
に $X$ の値を代入する。
まず
$$
X-p = q+\sqrt{pq}+p+\frac{1}{2}-p
= q+\sqrt{pq}+\frac{1}{2}
$$
なので
$$
Y-\sqrt{p}
=
-2\sqrt{p}\left(q+\sqrt{pq}+\frac{1}{2}\right)
=
-2\sqrt{p}\,q -2\sqrt{p}\,\sqrt{pq} -\sqrt{p}
$$
となる。したがって
$$
Y
=
\sqrt{p} -2\sqrt{p}\,q -2\sqrt{p}\,\sqrt{pq} -\sqrt{p}
=
-2\sqrt{p}\,q -2\sqrt{p}\,\sqrt{pq}
$$
である。よって
$$
Y = -2\sqrt{p}\,(q+\sqrt{pq})
$$
と表される。

以上より，$R$ の座標は
$$
R\left(q+\sqrt{pq}+p+\frac{1}{2},\,-2\sqrt{p}\,(q+\sqrt{pq})\right)
$$
である。

(2)  
線分 $RP$ の長さ $|RP|$ を求める。  
$P(p,\sqrt{p})$，$R(X,Y)$ であるから
$$
|RP|
=
\sqrt{(X-p)^2+(Y-\sqrt{p})^2}
$$
である。ここで (1) で得た $X,Y$ を用いる。

まず
$$
X-p = q+\sqrt{pq}+\frac{1}{2},
$$
また (1) で計算したとおり
$$
Y-\sqrt{p}
=
-2\sqrt{p}\left(q+\sqrt{pq}+\frac{1}{2}\right)
$$
であるから
$$
|RP|
=
\sqrt{
\left(q+\sqrt{pq}+\frac{1}{2}\right)^2
+
\left\{-2\sqrt{p}\left(q+\sqrt{pq}+\frac{1}{2}\right)\right\}^2
}.
$$

共通因子 $q+\sqrt{pq}+\dfrac{1}{2}$ で括ると
$$
|RP|
=
\sqrt{
\left(q+\sqrt{pq}+\frac{1}{2}\right)^2
\left(1+4p\right)
}
=
\left|q+\sqrt{pq}+\frac{1}{2}\right|\sqrt{1+4p}.
$$

ここで $p>0,\ q>0$ なので
$q+\sqrt{pq}+\dfrac{1}{2}>0$ より絶対値を外すことができ，
$$
|RP| = \left(q+\sqrt{pq}+\frac{1}{2}\right)\sqrt{1+4p}
$$
となる。

$q$ が $p$ に限りなく近づくとき，すなわち $q\to p$ のときの極限は
$$
\lim_{q\to p}|RP|
=
\left(p+\sqrt{p\cdot p}+\frac{1}{2}\right)\sqrt{1+4p}
=
\left(2p+\frac{1}{2}\right)\sqrt{1+4p}
$$
である。

よって，求める極限値は
$$
\left(2p+\frac{1}{2}\right)\sqrt{1+4p}
$$
となる。