(1)  
$x^3=1$ の虚数解を $\omega$ とする。$x^3=1$ の解は  
$$
1,\quad \omega,\quad \omega^2
$$
であり，因数分解すると  
$$
x^3-1=(x-1)(x^2+x+1)=0
$$
だから，$\omega$ と $\omega^2$ は $x^2+x+1=0$ の解である。  
よって $\omega$ は  
$$
\omega^2+\omega+1=0
$$
を満たすので，
$$
\omega^2=-\omega-1
$$
である。

一方，$\omega$ は単位円上の点で $|\omega|=1$ を満たすから，$1/\omega=\overline{\omega}$ が成り立つ（絶対値1の複素数の逆数は共役に等しいことを用いた）。  
また $\omega^3=1$ より，
$$
\frac{1}{\omega}=\omega^2
$$
であるから，
$$
\omega^2=\frac{1}{\omega}=\overline{\omega}
$$
が示された。

---

(2)  
$z_n=0$ である確率を $a_n$ とおく。  
$n\ge 2$ に対して $z_n\neq 0$ である確率を $b_n$ とおくと，
$$
a_n+b_n=1
$$
である。

遷移の様子を調べる。

- $z_k=0$ のとき：  
  次の目 $t$ が $1,2,3,4,5,6$ のいずれであっても  
  $z_{k+1}=\omega^t\in\{1,\omega,\omega^2\}$ となり $z_{k+1}\neq 0$。  
  よって  
  $$
  P(z_{k+1}=0\mid z_k=0)=0.
  $$

- $z_k\neq 0$ のとき：  
  目 $t=1,2$ のとき $z_{k+1}=0$，  
  目 $t=3,4,5,6$ のとき $z_{k+1}\neq 0$。  
  よって  
  $$
  P(z_{k+1}=0\mid z_k\neq 0)=\frac{2}{6}=\frac13
  $$
  である。

以上より，全確率の公式を用いて
$$
\begin{aligned}
a_{n+1}
&=P(z_{n+1}=0) \\
&=P(z_{n+1}=0\mid z_n=0)\,a_n
  +P(z_{n+1}=0\mid z_n\neq 0)\,b_n \\
&=0\cdot a_n+\frac13(1-a_n) \\
&=\frac13-\frac13 a_n
\end{aligned}
$$
となる。初期条件は $z_1=0$ より $a_1=1$ である。

この一次漸化式
$$
a_{n+1}=-\frac13 a_n+\frac13
$$
を解く。まず対応する斉次方程式 $a_{n+1}=-(1/3)a_n$ の解は  
$$
a_n=C\left(-\frac13\right)^{n-1}
$$
である。定数解 $a_n=A$ を仮定すると
$$
A=-\frac13 A+\frac13
$$
より
$$
\frac43 A=\frac13\quad\Rightarrow\quad A=\frac14
$$
を得る。したがって一般解は  
$$
a_n=\frac14+C\left(-\frac13\right)^{n-1}
$$
となる。初期条件 $a_1=1$ を代入すると
$$
1=\frac14+C\cdot 1
\quad\Rightarrow\quad
C=\frac34
$$
であるから
$$
a_n=\frac14+\frac34\left(-\frac13\right)^{n-1}
\quad (n\ge 1)
$$
となる。

よって
$$
P(z_n=0)=\frac14+\frac34\left(-\frac13\right)^{n-1}
$$
である。

---

(3)  
$z_1=0$ から出発し，$z_2, z_3$ のみを考える。

まず $z_1=0$ のとき，どの目が出ても
$$
z_2=\omega^t\in\{1,\omega,\omega^2\}
$$
であり，各値は $t\equiv 0,1,2\pmod 3$ に対応する目が2つずつあるので，
$$
P(z_2=1)=P(z_2=\omega)=P(z_2=\omega^2)=\frac{2}{6}=\frac13
$$
である。

次に，$z_2\neq 0$ の場合の $z_3$ の遷移を，それぞれ調べる。

- $z_2=1$ のとき：  
  $$
  \begin{array}{c|c}
  t & z_3 \\ \hline
  1,2 & 0 \\
  3   & \omega\cdot 1=\omega \\
  4   & \overline{\omega\cdot 1}=\overline{\omega}=\omega^2 \\
  5   & 1 \\
  6   & \overline{1}=1
  \end{array}
  $$
  より
  $$
  P(z_3=1\mid z_2=1)=\frac{2}{6}=\frac13,\quad
  P(z_3=\omega\mid z_2=1)=\frac16,\quad
  P(z_3=\omega^2\mid z_2=1)=\frac16.
  $$

- $z_2=\omega$ のとき：  
  $\omega^2=\overline{\omega}$ を用いる。
  $$
  \begin{array}{c|c}
  t & z_3 \\ \hline
  1,2 & 0 \\
  3   & \omega\cdot\omega=\omega^2 \\
  4   & \overline{\omega\cdot\omega}
        =\overline{\omega^2}= \overline{\overline{\omega}}=\omega \\
  5   & \omega \\
  6   & \overline{\omega}=\omega^2
  \end{array}
  $$
  より
  $$
  P(z_3=\omega\mid z_2=\omega)=\frac{2}{6}=\frac13,\quad
  P(z_3=\omega^2\mid z_2=\omega)=\frac{2}{6}=\frac13,\quad
  P(z_3=1\mid z_2=\omega)=0.
  $$

- $z_2=\omega^2$ のとき：  
  $\omega^3=1$ から $\omega^2\cdot\omega=\omega^3=1$ を用いる。
  また $\overline{\omega^2}=\overline{\overline{\omega}}=\omega$ である。
  $$
  \begin{array}{c|c}
  t & z_3 \\ \hline
  1,2 & 0 \\
  3   & \omega\cdot\omega^2=1 \\
  4   & \overline{\omega\cdot\omega^2}
        =\overline{1}=1 \\
  5   & \omega^2 \\
  6   & \overline{\omega^2}=\omega
  \end{array}
  $$
  より
  $$
  P(z_3=1\mid z_2=\omega^2)=\frac{2}{6}=\frac13,\quad
  P(z_3=\omega\mid z_2=\omega^2)=\frac{1}{6},\quad
  P(z_3=\omega^2\mid z_2=\omega^2)=\frac{1}{6}.
  $$

以上を全確率の公式でまとめる。

まず $P(z_3=1)$：
$$
\begin{aligned}
P(z_3=1)
&=P(z_3=1\mid z_2=1)P(z_2=1)
 +P(z_3=1\mid z_2=\omega)P(z_2=\omega)
 +P(z_3=1\mid z_2=\omega^2)P(z_2=\omega^2) \\
&=\frac13\cdot\frac13+0\cdot\frac13+\frac13\cdot\frac13 \\
&=\frac{2}{9}.
\end{aligned}
$$

同様に $P(z_3=\omega)$：
$$
\begin{aligned}
P(z_3=\omega)
&=P(z_3=\omega\mid z_2=1)P(z_2=1)
 +P(z_3=\omega\mid z_2=\omega)P(z_2=\omega)
 +P(z_3=\omega\mid z_2=\omega^2)P(z_2=\omega^2) \\
&=\frac16\cdot\frac13+\frac13\cdot\frac13+\frac16\cdot\frac13 \\
&=\frac{1}{18}+\frac{1}{9}+\frac{1}{18} \\
&=\frac{4}{18}=\frac{2}{9}.
\end{aligned}
$$

$P(z_3=\omega^2)$ も同様に
$$
\begin{aligned}
P(z_3=\omega^2)
&=P(z_3=\omega^2\mid z_2=1)P(z_2=1)
 +P(z_3=\omega^2\mid z_2=\omega)P(z_2=\omega)
 +P(z_3=\omega^2\mid z_2=\omega^2)P(z_2=\omega^2) \\
&=\frac16\cdot\frac13+\frac13\cdot\frac13+\frac16\cdot\frac13 \\
&=\frac{2}{9}.
\end{aligned}
$$

よって
$$
P(z_3=1)=P(z_3=\omega)=P(z_3=\omega^2)=\frac{2}{9}
$$
である。

---

(4)  
$n\ge 2$ のとき，$z_n\in\{0,1,\omega,\omega^2\}$ であり，$z_n=1$ である確率を $p_n$ とおく。  
また $z_n=\omega$ である確率を $q_n$，$z_n=\omega^2$ である確率を $r_n$ とおく。  
(2) より $P(z_n=0)=a_n$ として
$$
a_n+p_n+q_n+r_n=1
$$
である。

まず，$p_n,q_n,r_n$ が対称であり，常に等しいことを示す。  
$n=2$ に対しては (3) で
$$
P(z_2=1)=P(z_2=\omega)=P(z_2=\omega^2)=\frac13
$$
だから $p_2=q_2=r_2$ であるとわかる。

$n\ge 2$ で $p_n=q_n=r_n$ と仮定して $n+1$ について確かめる。  
$z_n\neq 0$ の場合の遷移を「輪換」と「共役」の働きとして整理する。

- 目 $t=3$：$z_{n+1}=\omega z_n$ は
  $$
  1\to \omega,\quad \omega\to\omega^2,\quad \omega^2\to 1
  $$
  という巡回置換を与える。
- 目 $t=5$：$z_{n+1}=z_n$（恒等写像）。
- 目 $t=4$：$z_{n+1}=\overline{\omega z_n}$ は
  $$
  1\to \omega^2,\quad \omega\to 1,\quad \omega^2\to \omega
  $$
  となり，これも $1,\omega,\omega^2$ を巡回的に入れ替える。
- 目 $t=6$：$z_{n+1}=\overline{z_n}$ は
  $$
  1\to 1,\quad \omega\leftrightarrow \omega^2
  $$
  であり依然として $1,\omega,\omega^2$ の集合内の対称な操作である。

したがって $z_n\neq 0$ で $1,\omega,\omega^2$ は完全に対称に扱われており，  
$z_1=0$ から始まる過程では，任意の $n\ge 2$ に対して
$$
p_n=q_n=r_n
$$
が帰納的に成り立つ。

よって $n\ge 2$ で
$$
p_n=q_n=r_n=\frac{1-a_n}{3}
$$
と書ける。ここで (2) の結果
$$
a_n=\frac14+\frac34\left(-\frac13\right)^{n-1}
$$
を代入すると
$$
\begin{aligned}
p_n
&=\frac{1-a_n}{3}
 =\frac{1}{3}\left(1-\frac14-\frac34\left(-\frac13\right)^{n-1}\right) \\
&=\frac{1}{3}\left(\frac34-\frac34\left(-\frac13\right)^{n-1}\right) \\
&=\frac{1}{4}\left(1-\left(-\frac13\right)^{n-1}\right).
\end{aligned}
$$

$n=1$ のときは $z_1=0$ であるから $P(z_1=1)=0$ であり，上式に $n=1$ を代入すると
$$
\frac{1}{4}\left(1-1\right)=0
$$
となって一致する。

したがって，すべての $n\ge 1$ について
$$
P(z_n=1)=\frac{1}{4}\left(1-\left(-\frac13\right)^{n-1}\right)
$$
である。