## 解答

(1)  

曲線 $C:y=x^3+ax^2+bx$ が $x$ 軸と $(0,0),(\alpha,0),(\beta,0)$ で交わるから，
多項式 $x^3+ax^2+bx$ は $x=0,\alpha,\beta$ を根にもつ。よって

$$
x^3+ax^2+bx = kx(x-\alpha)(x-\beta)
$$

と書けるが，左辺の $x^3$ の係数は $1$ なので $k=1$ である。したがって

$$
x^3+ax^2+bx = x(x-\alpha)(x-\beta)
$$

であり，$C$ の方程式は

$$
y = x(x-\alpha)(x-\beta)
$$

と表せる。

$0<\alpha<\beta$ なので，$x(x-\alpha)(x-\beta)$ の符号を調べると，

- $0<x<\alpha$ では  
  $x>0,\ x-\alpha<0,\ x-\beta<0$ より $y>0$，
- $\alpha<x<\beta$ では  
  $x>0,\ x-\alpha>0,\ x-\beta<0$ より $y<0$

となる。よって $x$ 軸と曲線 $C$ に囲まれた 2 つの部分の面積の和 $S$ は

$$
S=\int_0^{\alpha} x(x-\alpha)(x-\beta)\,dx
    -\int_{\alpha}^{\beta} x(x-\alpha)(x-\beta)\,dx
$$

で与えられる。

ここで $f(x)=x(x-\alpha)(x-\beta)$ とおくと

$$
f(x)=x^3-(\alpha+\beta)x^2+\alpha\beta x
$$

だから，

$$
\begin{aligned}
\int_0^{\alpha} f(x)\,dx
&=\left[\frac{x^4}{4}-\frac{\alpha+\beta}{3}x^3+\frac{\alpha\beta}{2}x^2\right]_0^{\alpha}\\
&=\frac{\alpha^4}{4}-\frac{\alpha+\beta}{3}\alpha^3+\frac{\alpha\beta}{2}\alpha^2\\
&=\frac{\alpha^4}{4}-\frac{\alpha^4+\alpha^3\beta}{3}+\frac{\alpha^3\beta}{2},
\end{aligned}
$$

$$
\begin{aligned}
\int_{\alpha}^{\beta} f(x)\,dx
&=\left[\frac{x^4}{4}-\frac{\alpha+\beta}{3}x^3+\frac{\alpha\beta}{2}x^2\right]_{\alpha}^{\beta}\\
&=\left(\frac{\beta^4}{4}-\frac{\alpha+\beta}{3}\beta^3+\frac{\alpha\beta}{2}\beta^2\right)
 -\left(\frac{\alpha^4}{4}-\frac{\alpha+\beta}{3}\alpha^3+\frac{\alpha\beta}{2}\alpha^2\right).
\end{aligned}
$$

したがって

$$
\begin{aligned}
S
&=\int_0^{\alpha} f(x)\,dx - \int_{\alpha}^{\beta} f(x)\,dx\\
&=2\int_0^{\alpha} f(x)\,dx - \int_0^{\beta} f(x)\,dx.
\end{aligned}
$$

先に $\int_0^{\beta} f(x)\,dx$ を計算すると，

$$
\begin{aligned}
\int_0^{\beta} f(x)\,dx
&=\left[\frac{x^4}{4}-\frac{\alpha+\beta}{3}x^3+\frac{\alpha\beta}{2}x^2\right]_0^{\beta}\\
&=\frac{\beta^4}{4}-\frac{\alpha+\beta}{3}\beta^3+\frac{\alpha\beta}{2}\beta^2\\
&=\frac{\beta^4}{4}-\frac{\alpha\beta^3}{3}-\frac{\beta^4}{3}+\frac{\alpha\beta^3}{2}\\
&=-\frac{\beta^4}{12}+\frac{\alpha\beta^3}{6}.
\end{aligned}
$$

また

$$
\begin{aligned}
\int_0^{\alpha} f(x)\,dx
&=\frac{\alpha^4}{4}-\frac{\alpha^4}{3}-\frac{\alpha^3\beta}{3}+\frac{\alpha^3\beta}{2}\\
&=-\frac{\alpha^4}{12}+\frac{\alpha^3\beta}{6}.
\end{aligned}
$$

よって

$$
\begin{aligned}
S
&=2\left(-\frac{\alpha^4}{12}+\frac{\alpha^3\beta}{6}\right)
   -\left(-\frac{\beta^4}{12}+\frac{\alpha\beta^3}{6}\right)\\
&=-\frac{\alpha^4}{6}+\frac{\alpha^3\beta}{3}
   +\frac{\beta^4}{12}-\frac{\alpha\beta^3}{6}.
\end{aligned}
$$

これを整理して因数分解すると，

$$
\begin{aligned}
S
&=\frac{1}{12}\bigl(-2\alpha^4+4\alpha^3\beta+\beta^4-2\alpha\beta^3\bigr)\\
&=\frac{1}{12}\bigl(-2\alpha^4+4\alpha^3\beta-2\alpha^2\beta^2
                     +2\alpha^2\beta^2-2\alpha\beta^3+\beta^4\bigr)\\
&=\frac{1}{12}\left\{-2\alpha^2(\alpha-\beta)^2+\beta^2(\beta-2\alpha)^2\right\}.
\end{aligned}
$$

さらに $\beta^2(\beta-2\alpha)^2-2\alpha^2(\alpha-\beta)^2
=\beta^2(\beta-2\alpha)^2-2\alpha^2(\beta-\alpha)^2$ であるから，  
$\beta-2\alpha=-(2\alpha-\beta)$，$\beta-\alpha=-(\alpha-\beta)$ を用いて

$$
\begin{aligned}
S
&=\frac{1}{12}(\beta-2\alpha)^2\{\beta^2+2\alpha^2\}\\
&=\frac{(\beta-2\alpha)^2(\beta^2+2\alpha^2)}{12}.
\end{aligned}
$$

したがって

$$
S=\dfrac{(\beta-2\alpha)^2(\beta^2+2\alpha^2)}{12}
$$

である。

(2)  

$\beta$ を定数とみなし，$0<\alpha<\beta$ で $S$ の最小値を求める。  
(1) の結果より

$$
S(\alpha)=\frac{1}{12}(\beta-2\alpha)^2(\beta^2+2\alpha^2)
$$

である。$\dfrac{1}{12}>0$ なので，$S$ を最小にする $\alpha$ は

$$
T(\alpha)=(\beta-2\alpha)^2(\beta^2+2\alpha^2)
$$

を最小にする $\alpha$ と一致する。

$T(\alpha)$ を微分すると，

$$
\begin{aligned}
T(\alpha)
&=(\beta-2\alpha)^2(\beta^2+2\alpha^2),\\
T'(\alpha)
&=2(\beta-2\alpha)(-2)(\beta^2+2\alpha^2)
  +(\beta-2\alpha)^2\cdot 4\alpha\\
&=4(\beta-2\alpha)\bigl\{- (\beta^2+2\alpha^2)+\alpha(\beta-2\alpha)\bigr\}\\
&=4(\beta-2\alpha)\{-\beta^2-2\alpha^2+\alpha\beta-2\alpha^2\}\\
&=4(\beta-2\alpha)(-5\alpha^2+\alpha\beta-\beta^2).
\end{aligned}
$$

よって

$$
T'(\alpha)=0
\quad\Longleftrightarrow\quad
\beta-2\alpha=0 \ \text{または}\ -5\alpha^2+\alpha\beta-\beta^2=0.
$$

すなわち

$$
\alpha=\frac{\beta}{2}
\quad\text{または}\quad
5\alpha^2-\alpha\beta+\beta^2=0.
$$

後者 $5\alpha^2-\alpha\beta+\beta^2=0$ の判別式は

$$
D=(-\beta)^2-4\cdot5\cdot\beta^2=\beta^2-20\beta^2=-19\beta^2<0
$$

となり，実数解をもたない。したがって $0<\alpha<\beta$ での臨界点は

$$
\alpha=\frac{\beta}{2}
$$

のみである。

また $T(\alpha)\ge 0$ であり，$\alpha=\beta/2$ のとき

$$
T\left(\frac{\beta}{2}\right)
=\left(\beta-2\cdot\frac{\beta}{2}\right)^2\left(\beta^2+2\left(\frac{\beta}{2}\right)^2\right)
=0
$$

だから，この点で $T(\alpha)$ は最小値 $0$ をとる。したがって $S(\alpha)$ も

$$
S\left(\frac{\beta}{2}\right)=\frac{1}{12}T\left(\frac{\beta}{2}\right)=0
$$

となり，$0<\alpha<\beta$ の範囲で $S$ を最小（最小値 $0$）にする $\alpha$ は

$$
\alpha=\frac{\beta}{2}
$$

である。