## 解答

(1)  
まず，線分 $CD$ 上の点を媒介変数 $t$ を用いて  
$$
C(0,0,1),\ D(a,b,1)
$$
より
$$
G(ta,\ tb,\ 1)
$$
とおく（$0\le t\le 1$）。

点 $A(a,0,0)$ から $G(ta,tb,1)$ に向かうベクトルは
$$
\overrightarrow{AG}
= (ta-a,\ tb-0,\ 1-0)
= (a(t-1),\ bt,\ 1)
$$
である。

$G$ は，$A$ から線分 $CD$ におろした垂線と $CD$ の交点であるから，
$\overrightarrow{AG}$ は直線 $CD$ に垂直である。  
直線 $CD$ の方向ベクトルは
$$
\overrightarrow{CD} = (a,b,0)
$$
なので，内積が $0$ となる条件
$$
\overrightarrow{AG}\cdot \overrightarrow{CD} = 0
$$
を用いると，
$$
(a(t-1),\ bt,\ 1)\cdot (a,b,0)
= a^2(t-1) + b^2 t + 0 = 0
$$
より
$$
a^2(t-1) + b^2 t = 0
$$
$$
(a^2 + b^2)t - a^2 = 0
$$
したがって
$$
t = \frac{a^2}{a^2 + b^2}
$$
となる。

よって，$G$ の座標は
$$
G\left(\frac{a^3}{a^2 + b^2},\ \frac{a^2 b}{a^2 + b^2},\ 1\right)
$$
である。

---

(2)  
同様に，線分 $CD$ 上の点を $H(sa,sb,1)$ とおく（$0\le s\le 1$）。

点 $B(0,b,0)$ から $H(sa,sb,1)$ に向かうベクトルは
$$
\overrightarrow{BH}
= (sa-0,\ sb-b,\ 1-0)
= (as,\ b(s-1),\ 1)
$$
であり，$H$ は $B$ から線分 $CD$ におろした垂線と $CD$ の交点なので，
やはり
$$
\overrightarrow{BH}\cdot \overrightarrow{CD} = 0
$$
が成り立つ。したがって
$$
(as,\ b(s-1),\ 1)\cdot (a,b,0)
= a^2 s + b^2 (s-1) + 0 = 0
$$
より
$$
(a^2 + b^2)s - b^2 = 0
$$
したがって
$$
s = \frac{b^2}{a^2 + b^2}
$$
となる。

よって $H$ の座標は
$$
H\left(\frac{a b^2}{a^2 + b^2},\ \frac{b^3}{a^2 + b^2},\ 1\right)
$$
である。

次に $\cos\theta$ を求める。  
(1) の結果より
$$
\overrightarrow{AG}
= G - A
= \left(\frac{a^3}{a^2 + b^2} - a,\ \frac{a^2 b}{a^2 + b^2} - 0,\ 1 - 0\right)
$$
$$
= \left(-\frac{a b^2}{a^2 + b^2},\ \frac{a^2 b}{a^2 + b^2},\ 1\right)
$$
また
$$
\overrightarrow{BH}
= H - B
= \left(\frac{a b^2}{a^2 + b^2} - 0,\ \frac{b^3}{a^2 + b^2} - b,\ 1 - 0\right)
$$
$$
= \left(\frac{a b^2}{a^2 + b^2},\ -\frac{a^2 b}{a^2 + b^2},\ 1\right)
$$
となる。

ここで
$$
\overrightarrow{AG} = \left(-x,\ y,\ 1\right),\quad
\overrightarrow{BH} = \left(x,\ -y,\ 1\right)
$$
とおくと，今の場合
$$
x = \frac{a b^2}{a^2 + b^2},\quad
y = \frac{a^2 b}{a^2 + b^2}
$$
である。

内積と大きさを計算すると，
$$
\overrightarrow{AG}\cdot \overrightarrow{BH}
= (-x)x + y(-y) + 1\cdot 1
= -x^2 - y^2 + 1
$$
$$
|\overrightarrow{AG}|^2
= (-x)^2 + y^2 + 1^2
= x^2 + y^2 + 1
$$
$$
|\overrightarrow{BH}|^2
= x^2 + (-y)^2 + 1^2
= x^2 + y^2 + 1
$$
なので，
$$
\cos\theta
= \frac{\overrightarrow{AG}\cdot \overrightarrow{BH}}
       {|\overrightarrow{AG}||\overrightarrow{BH}|}
= \frac{-x^2 - y^2 + 1}{x^2 + y^2 + 1}
$$

ここで $x^2 + y^2$ を $a,b$ で表すと，
$$
x^2 + y^2
= \left(\frac{a b^2}{a^2 + b^2}\right)^2
 + \left(\frac{a^2 b}{a^2 + b^2}\right)^2
= \frac{a^2 b^4 + a^4 b^2}{(a^2 + b^2)^2}
= \frac{a^2 b^2 (a^2 + b^2)}{(a^2 + b^2)^2}
= \frac{a^2 b^2}{a^2 + b^2}
$$

したがって
$$
\cos\theta
= \frac{1 - \dfrac{a^2 b^2}{a^2 + b^2}}
       {1 + \dfrac{a^2 b^2}{a^2 + b^2}}
= \frac{\dfrac{a^2 + b^2 - a^2 b^2}{a^2 + b^2}}
       {\dfrac{a^2 + b^2 + a^2 b^2}{a^2 + b^2}}
= \frac{a^2 + b^2 - a^2 b^2}{a^2 + b^2 + a^2 b^2}
$$

よって，
$$
\cos\theta
= \frac{a^2 + b^2 - a^2 b^2}{a^2 + b^2 + a^2 b^2}
$$
である。