## 解答

(1)  
点 $B(x, y)$ とおくと，$|\overrightarrow{OB}|=\sqrt{10}$ より  
$$
x^2+y^2=10 \tag{1}
$$
また，$\overrightarrow{OA}=(2, 1)$，$\overrightarrow{AB}=\overrightarrow{OB}-\overrightarrow{OA}=(x-2,\,y-1)$ である。  
$\overrightarrow{OA}\perp\overrightarrow{AB}$ より，内積が $0$ になるから
$$
\overrightarrow{OA}\cdot\overrightarrow{AB}
=2(x-2)+1(y-1)=0
$$
すなわち
$$
2x-4+y-1=0 \quad\Rightarrow\quad 2x+y=5 \tag{2}
$$

(1)，(2) を連立して解く。  
(2) より $y=5-2x$ を (1) に代入すると
$$
x^2+(5-2x)^2=10
$$
$$
x^2+25-20x+4x^2=10
$$
$$
5x^2-20x+15=0
$$
$$
x^2-4x+3=0
$$
よって
$$
(x-1)(x-3)=0 \quad\Rightarrow\quad x=1,\;3
$$
それぞれに対して $y=5-2x$ を用いると
- $x=1$ のとき $y=3$
- $x=3$ のとき $y=-1$

点 $B$ は第1象限にあるので $x>0,\;y>0$ でなければならない。よって
$$
B(1,\,3)
$$
となる。

---

(2)  
$\overrightarrow{OA}=(2, 1)$，(1) より $\overrightarrow{OB}=(1, 3)$ である。  
$\overrightarrow{OC}=s\overrightarrow{OA}+t\overrightarrow{OB}$ より
$$
\overrightarrow{OC}=s(2,1)+t(1,3)=(2s+t,\;s+3t)
$$

まず，$\triangle OAC$ と $\triangle OBC$ の面積が等しい条件を立てる。  
ベクトルの外積（成分表示による面積公式）を用いると，  
点 $P,Q,R$ からなる三角形 $PQR$ の面積は  
$\dfrac{1}{2}|\overrightarrow{QP}\times \overrightarrow{QR}|$ に等しいので，
$$
S_{OAC}=\frac12\left|\overrightarrow{OA}\times\overrightarrow{OC}\right|,\quad
S_{OBC}=\frac12\left|\overrightarrow{OB}\times\overrightarrow{OC}\right|
$$
ここで，2次元ベクトル $(x_1,y_1),(x_2,y_2)$ の外積の大きさは  
$|x_1y_2-x_2y_1|$ であるから
$$
\overrightarrow{OA}\times\overrightarrow{OC}
=(2,1)\times(2s+t,\;s+3t)
=2(s+3t)-1(2s+t)
=5t
$$
$$
\overrightarrow{OB}\times\overrightarrow{OC}
=(1,3)\times(2s+t,\;s+3t)
=1(s+3t)-3(2s+t)
= s+3t-6s-3t=-5s
$$
したがって
$$
S_{OAC}
=\frac12|5t|=\frac52\,t, \quad
S_{OBC}
=\frac12|-5s|=\frac52\,s
$$
$s,t$ は正の実数なので $s>0,\,t>0$ から絶対値を外してよい。  
面積が等しい条件より
$$
\frac52\,t=\frac52\,s \quad\Rightarrow\quad s=t \tag{3}
$$

次に $|\overrightarrow{OC}|=4$ を用いる。  
$\overrightarrow{OC}=(2s+t,\;s+3t)$ なので
$$
|\overrightarrow{OC}|^2
=(2s+t)^2+(s+3t)^2=16 \tag{4}
$$
(3) より $t=s$ を (4) に代入する：
$$
(2s+s)^2+(s+3s)^2=16
$$
$$
(3s)^2+(4s)^2=16
$$
$$
9s^2+16s^2=16
$$
$$
25s^2=16 \quad\Rightarrow\quad s^2=\frac{16}{25}
$$
$s>0$ より
$$
s=\frac{4}{5}
$$
(3) より
$$
t=s=\frac{4}{5}
$$

したがって
$$
s=\frac{4}{5},\quad t=\frac{4}{5}
$$
である。