(1)  
$z=\cos\theta+i\sin\theta$ とおくと，虚数単位 $i$ を用いたオイラーの公式より  
$z=e^{i\theta}$ とみなすことができる。よって，

$$
z^n=(\cos\theta+i\sin\theta)^n=e^{in\theta}=\cos n\theta+i\sin n\theta
$$

また，$|z|=1$ なので共役複素数を用いると

$$
\overline{z}=\cos\theta-i\sin\theta
$$

であり，$z\overline{z}=1$ から  
$\displaystyle \frac{1}{z}=\overline{z}=\cos\theta-i\sin\theta$ が成り立つ。  
同様にして

$$
\frac{1}{z^n}=\left(\frac{1}{z}\right)^n
=(\cos\theta-i\sin\theta)^n
=\cos n\theta-i\sin n\theta
$$

となる。

ここで $z^n$ と $\dfrac{1}{z^n}$ を加えると

$$
z^n+\frac{1}{z^n}
=(\cos n\theta+i\sin n\theta)+(\cos n\theta-i\sin n\theta)
=2\cos n\theta
$$

したがって

$$
\cos n\theta=\frac{1}{2}\left(z^n+\frac{1}{z^n}\right)
$$

が得られる。

同様に，差をとると

$$
z^n-\frac{1}{z^n}
=(\cos n\theta+i\sin n\theta)-(\cos n\theta-i\sin n\theta)
=2i\sin n\theta
$$

であるから

$$
\sin n\theta=\frac{1}{2i}\left(z^n-\frac{1}{z^n}\right)
=-\frac{i}{2}\left(z^n-\frac{1}{z^n}\right)
$$

となり，示すべき式が成り立つ。

---

(2)  
与えられた方程式は

$$
\cos x + \cos 2x - \cos 3x = 1
$$

である。三角関数の加法定理と倍角・三倍角の公式を用いて変形する。

まず，$\cos 3x=4\cos^3 x-3\cos x$ を用いると

$$
\cos x+\cos 2x-\cos 3x
=\cos x+\cos 2x-(4\cos^3 x-3\cos x)
=4\cos x+\cos 2x-4\cos^3 x
$$

さらに $\cos 2x=2\cos^2 x-1$ を代入すると

$$
4\cos x+\cos 2x-4\cos^3 x
=4\cos x+(2\cos^2 x-1)-4\cos^3 x
=-4\cos^3 x+2\cos^2 x+4\cos x-1
$$

よって方程式は

$$
-4\cos^3 x+2\cos^2 x+4\cos x-1=1
$$

すなわち

$$
-4\cos^3 x+2\cos^2 x+4\cos x-2=0
$$

両辺を $-2$ で割ると

$$
2\cos^3 x-\cos^2 x-2\cos x+1=0
$$

ここで $t=\cos x$ とおくと

$$
2t^3-t^2-2t+1=0
$$

となる。因数分解を試みる。$t=1$ を代入すると

$$
2\cdot1^3-1^2-2\cdot1+1=2-1-2+1=0
$$

より $t=1$ は解である。したがって

$$
2t^3-t^2-2t+1=(t-1)(2t^2+t-1)
$$

となる。右辺の二次式 $2t^2+t-1$ をさらに因数分解すると

$$
2t^2+t-1=(2t-1)(t+1)
$$

であるから

$$
2t^3-t^2-2t+1=(t-1)(2t-1)(t+1)
$$

よって

$$
(t-1)(2t-1)(t+1)=0
$$

これを $\cos x$ に戻すと

$$
(\cos x-1)(2\cos x-1)(\cos x+1)=0
$$

したがって

$$
\cos x=1,\quad \cos x=\frac{1}{2},\quad \cos x=-1
$$

のいずれかである。

区間 $0\leqq x<2\pi$ においてそれぞれを解くと，

1. $\cos x=1$ のとき  
   $x=0$

2. $\cos x=\dfrac{1}{2}$ のとき  
   $x=\dfrac{\pi}{3},\; \dfrac{5\pi}{3}$

3. $\cos x=-1$ のとき  
   $x=\pi$

したがって，求める解は

$$
x=0,\; \frac{\pi}{3},\; \pi,\; \frac{5\pi}{3}
$$

である。

---

(3)  
示すべき式は

$$
\sin^2 20^\circ + \sin^2 40^\circ + \sin^2 60^\circ + \sin^2 80^\circ =\frac{9}{4}
$$

である。まず，$\sin^2\theta=\dfrac{1-\cos 2\theta}{2}$ という公式を用いる。

それぞれについて

$$
\sin^2 20^\circ=\frac{1-\cos 40^\circ}{2},\quad
\sin^2 40^\circ=\frac{1-\cos 80^\circ}{2},
$$

$$
\sin^2 60^\circ=\frac{1-\cos 120^\circ}{2},\quad
\sin^2 80^\circ=\frac{1-\cos 160^\circ}{2}
$$

となるので，和は

$$
\begin{aligned}
\sin^2 20^\circ &+ \sin^2 40^\circ + \sin^2 60^\circ + \sin^2 80^\circ\\
&=\frac{1-\cos 40^\circ}{2}
+\frac{1-\cos 80^\circ}{2}
+\frac{1-\cos 120^\circ}{2}
+\frac{1-\cos 160^\circ}{2}\\
&=\frac{4-(\cos 40^\circ+\cos 80^\circ+\cos 120^\circ+\cos 160^\circ)}{2}
\end{aligned}
$$

したがって

$$
\sin^2 20^\circ + \sin^2 40^\circ + \sin^2 60^\circ + \sin^2 80^\circ
=2-\frac{1}{2}\left(\cos 40^\circ+\cos 80^\circ+\cos 120^\circ+\cos 160^\circ\right)
$$

となる。よって，

$$
\cos 40^\circ+\cos 80^\circ+\cos 120^\circ+\cos 160^\circ=-\frac{1}{2}
$$

を示せばよい。

ここで，$\cos 120^\circ=-\dfrac{1}{2}$，$\cos 160^\circ=\cos(180^\circ-20^\circ)=-\cos 20^\circ$ であるから

$$
\cos 40^\circ+\cos 80^\circ+\cos 120^\circ+\cos 160^\circ
=\cos 40^\circ+\cos 80^\circ-\frac{1}{2}-\cos 20^\circ
$$

したがって

$$
\cos 40^\circ+\cos 80^\circ+\cos 120^\circ+\cos 160^\circ
=-\frac{1}{2}
$$

と同値なのは

$$
\cos 40^\circ+\cos 80^\circ-\cos 20^\circ=0
$$

である。これを示す。

和積の公式 $\cos A+\cos B=2\cos\frac{A+B}{2}\cos\frac{A-B}{2}$ を用いると，

$$
\cos 40^\circ+\cos 80^\circ
=2\cos\frac{40^\circ+80^\circ}{2}\cos\frac{40^\circ-80^\circ}{2}
=2\cos 60^\circ\cos(-20^\circ)
$$

ここで $\cos 60^\circ=\dfrac{1}{2}$，$\cos(-20^\circ)=\cos 20^\circ$ を用いると，

$$
\cos 40^\circ+\cos 80^\circ
=2\cdot\frac{1}{2}\cdot\cos 20^\circ
=\cos 20^\circ
$$

よって

$$
\cos 40^\circ+\cos 80^\circ-\cos 20^\circ
=\cos 20^\circ-\cos 20^\circ=0
$$

となり，求める等式

$$
\cos 40^\circ+\cos 80^\circ+\cos 120^\circ+\cos 160^\circ=-\frac{1}{2}
$$

が証明された。

したがって

$$
\sin^2 20^\circ + \sin^2 40^\circ + \sin^2 60^\circ + \sin^2 80^\circ
=2-\frac{1}{2}\left(-\frac{1}{2}\right)
=2+\frac{1}{4}
=\frac{9}{4}
$$

が成り立つ。これで示すべき式が証明された。