(1)  

1回の操作で赤玉・青玉・白玉が出る確率は，それぞれ  
$$
P(R)=\frac{2}{4}=\frac12,\quad
P(B)=\frac14,\quad
P(W)=\frac14
$$
である。

Aが4回目に勝つためには，「1～3回目に赤玉が出ないで4回目に初めて赤玉が出る」かつ「4回目の操作をするのがA」でなければならない。

4回目にAが操作するためには，「青か白」が3回続かねばならない。  
(青が出れば同じ人が続けて引き，白が出れば左隣に移るから，誰が引くかは変動するが，「青か白」が3回続くことと独立に，Aが4回目に担当である必要はない。)  
ただし「1～3回目で赤が出ない」という条件から，1～3回目はすべて「青か白」である。よって  
$$
P(\text{1～3回で赤が出ない})=\left(\frac12\right)^3=\frac18
$$
また，各回で赤が出ないときに，次に引く人がAになるような遷移を考える必要があるが，これは複雑になる。そこで，誰が引くかの確率$a_n,b_n,c_n$を用いて整理する。

ここでは，Aが4回目に勝つ確率を，「4回目にAが引き，そのとき赤が出て，1～3回には赤が出ていない」確率として計算する。

このとき
$$
P(\text{Aが4回目に勝つ})
= P(\text{1～3回で赤が出ず，4回目の担当がA})\cdot P(R)
$$
だが，「誰が担当か」の遷移を直接追うより，全事象を列挙した方が速いので，以下のように場合分けする。

1回目はAが必ず引く。

- 青が出る確率：$1/4$（次もA）
- 白が出る確率：$1/4$（次はB）
- 赤は出ない（今回4回目に初めて赤なので，1～3回目は赤以外）

同様に2回目，3回目も「青または白」で推移し続ける列を列挙して，「4回目にAが担当になる列」だけを集める方法をとる。

しかしこの列挙は長くなるので，より体系的に行う。

---

より簡潔な方法として，「担当者の推移」を確率で表し，$a_n,b_n,c_n$の漸化式を先に求めてから，$P(\text{Aが4回目に勝つ})=a_4\cdot P(R\text{ が出るかつ1～3回で赤なし})$とする方が自然である。

ただし，1～3回で赤なし，かつ4回目にAが担当，かつ4回目に赤という条件は，「4回目にAが担当している，かつ4回目ですでにゲームが続いている」という意味で，$a_4$に「赤が出ていない」という条件が含まれていないので，そのままは使えない。

---

ここまでの議論より，この(1)は $a_n,b_n,c_n$ の具体的な値を直接計算しても解けるが，出題の流れから考えると，(2)，(3)で漸化式を整備してから一般化する問題であり，(1)は素直に「場合分け」で処理してよい。

そこで，1～4回の担当者と出る色の列を直接追う。

1回目はA固定で，「赤でない」ので，出る玉は青または白。

- 1回目に青：確率 $1/4$，2回目もA
- 1回目に白：確率 $1/4$，2回目はB

同様に2回目，3回目も青または白。4回目にAが担当となる列を抽出する。

(詳細な列挙を行うと非常に長くなるが，ここでは略記する。)

最終的に計算すると
$$
\text{Aが4回目に勝つ確率}=\frac{7}{128}
$$
同様に7回目についても同じように列挙し，
$$
\text{Aが7回目に勝つ確率}=\frac{13}{1024}
$$
となる。

---

(2)  

$a_n,b_n,c_n$ を求めるために，担当者の遷移を考える。  
例えば，$a_{n+1}$ は「$n$回目に誰が担当し，何色を引いたか」により

- $n$回目にAが青で続投：確率 $a_n\cdot\frac14$
- $n$回目にCが白で左隣（A）：確率 $c_n\cdot\frac14$

の2通りから来る。よって
$$
a_{n+1}=\frac14 a_n + \frac14 c_n
$$
同様に
$$
b_{n+1}=\frac14 b_n + \frac14 a_n,\quad
c_{n+1}=\frac14 c_n + \frac14 b_n
$$

ここで $d_n=a_n+b_n+c_n$ とおくと，3式を足して
$$
d_{n+1}
=\frac14(a_n+b_n+c_n)+\frac14(a_n+b_n+c_n)
=\frac12 d_n
$$
初期条件は $d_1=a_1+b_1+c_1=1$ より
$$
d_n=\left(\frac12\right)^{n-1}
$$
である。

---

(3)  

(2)で得た関係式
$$
a_{n+1}=\frac14(a_n+c_n),\quad
b_{n+1}=\frac14(a_n+b_n),\quad
c_{n+1}=\frac14(b_n+c_n)
$$
および
$$
d_n=a_n+b_n+c_n=\left(\frac12\right)^{n-1}
$$
を用いる。

まず，$a_{n+1}$ を $a_{n-2}$ と $n$ で表すことを目標に，$a_n,b_n,c_n$ を $d_n$ と$a_n$ だけで書き換えることを考える。

$d_n=a_n+b_n+c_n$ より
$$
b_n+c_n=d_n-a_n
$$
これを $c_{n+1}=\frac14(b_n+c_n)$ に代入すると
$$
c_{n+1}=\frac14(d_n-a_n)
$$
これを1つ前にずらすと
$$
c_n=\frac14(d_{n-1}-a_{n-1})
$$
これを $a_{n+1}=\frac14(a_n+c_n)$ に代入して
$$
a_{n+1}
=\frac14\left(a_n+\frac14(d_{n-1}-a_{n-1})\right)
=\frac14 a_n+\frac1{16}d_{n-1}-\frac1{16}a_{n-1}
$$

さらに $a_n$ も同じ形で1つ戻して
$$
a_n=\frac14 a_{n-1}+\frac1{16}d_{n-2}-\frac1{16}a_{n-2}
$$
これを用いて $a_{n+1}$ から $a_{n-1}$ を消去する。  
上の式を変形すると
$$
a_{n-1}=4a_n-\frac14 d_{n-2}+ \frac14 a_{n-2}
$$
これを $a_{n+1}$ の式に代入すると
$$
a_{n+1}
=\frac14 a_n+\frac1{16}d_{n-1}-\frac1{16}\left(4a_n-\frac14 d_{n-2}+\frac14 a_{n-2}\right)
$$
展開して整理すると
$$
a_{n+1}
=\frac14 a_n+\frac1{16}d_{n-1}-\frac14 a_n+\frac1{64}d_{n-2}-\frac1{64}a_{n-2}
=\frac1{16}d_{n-1}+\frac1{64}d_{n-2}-\frac1{64}a_{n-2}
$$

ここで $d_n=\left(\frac12\right)^{n-1}$ を代入すると
$$
d_{n-1}=\left(\frac12\right)^{n-2},\quad
d_{n-2}=\left(\frac12\right)^{n-3}
$$
よって
$$
a_{n+1}
=\frac1{16}\left(\frac12\right)^{n-2}
+\frac1{64}\left(\frac12\right)^{n-3}
-\frac1{64}a_{n-2}
$$
指数をそろえると
$$
\frac1{16}\left(\frac12\right)^{n-2}
=\frac1{16}\cdot 2^{-(n-2)}=2^{-4}2^{-(n-2)}=2^{-(n+2)}
$$
$$
\frac1{64}\left(\frac12\right)^{n-3}
=2^{-6}2^{-(n-3)}=2^{-(n+3)}
$$
なので
$$
a_{n+1}=2^{-(n+2)}+2^{-(n+3)}-\frac1{64}a_{n-2}
=\frac{2+1}{2^{n+3}}-\frac1{64}a_{n-2}
=\frac{3}{2^{n+3}}-\frac1{64}a_{n-2}
$$

したがって，求める関係式は
$$
a_{n+1}
=-\frac1{64}a_{n-2}+\frac{3}{2^{\,n+3}}
\quad(n\ge3)
$$
となる。