(1)  
$b_n=a_{n+1}-a_n$ とおくと，  
与えられた差分方程式
$$
a_{n+2}-2a_{n+1}+a_n=\frac{3n+p}{27M^3}
$$
より，
$$
b_{n+1}-b_n=a_{n+2}-a_{n+1}-(a_{n+1}-a_n)
=a_{n+2}-2a_{n+1}+a_n
=\frac{3n+p}{27M^3}
$$
を得る。初期条件 $a_1=0,\,a_2=0$ から
$$
b_1=a_2-a_1=0
$$
である。

したがって
$$
b_{n+1}=b_1+\sum_{k=1}^n (b_{k+1}-b_k)
=\sum_{k=1}^n \frac{3k+p}{27M^3}
$$
となるので，
$$
b_{n+1}
=\frac1{27M^3}\Bigl(3\sum_{k=1}^n k+p\sum_{k=1}^n1\Bigr)
=\frac1{27M^3}\Bigl(3\cdot\frac{n(n+1)}2+pn\Bigr).
$$
よって
$$
b_{n+1}
=\frac{n\bigl(3(n+1)+2p\bigr)}{54M^3}
$$
であるから，$n$ を $n-1$ に置き換えて
$$
b_n=\frac{(n-1)\bigl(3n+2p-3\bigr)}{54M^3}
\quad(1\le n\le 3M-1)
$$
を得る。

---

(2)  
$a_1=0$ なので，一般に
$$
a_n=a_1+\sum_{k=1}^{n-1}b_k=\sum_{k=1}^{n-1}b_k
$$
である。よって (1) の結果を用いて
$$
a_n=\sum_{k=1}^{n-1} \frac{(k-1)(3k+2p-3)}{54M^3}
=\frac1{54M^3}\sum_{k=1}^{n-1} \bigl(3k^2+(2p-6)k-(2p-3)\bigr)
$$
となる。

ここで
$$
S:=\sum_{k=1}^{n-1} \bigl(3k^2+(2p-6)k-(2p-3)\bigr)
=3\sum_{k=1}^{n-1}k^2+(2p-6)\sum_{k=1}^{n-1}k-(2p-3)(n-1)
$$
とおく。公式
$$
\sum_{k=1}^{n-1}k=\frac{(n-1)n}{2},\quad
\sum_{k=1}^{n-1}k^2=\frac{(n-1)n(2n-1)}6
$$
を用いると，
\begin{align*}
S
&=3\cdot\frac{(n-1)n(2n-1)}6
+(2p-6)\cdot\frac{(n-1)n}{2}
-(2p-3)(n-1)\\
&=(n-1)\Bigl(\frac{n(2n-1)}2+(p-3)n-(2p-3)\Bigr)\\
&=(n-1)\Bigl(n^2+\bigl(p-\tfrac72\bigr)n-(2p-3)\Bigr).
\end{align*}
したがって
$$
a_n=\frac{(n-1)\Bigl(n^2+\bigl(p-\tfrac72\bigr)n-(2p-3)\Bigr)}{54M^3}
\quad(1\le n\le 3M)
$$
が一般項である。

次に $a_{3M}=0$ を満たす $p$ を $p_M$ とおく。$n=3M$ とすると
$$
a_{3M}
=\frac{(3M-1)\Bigl{(}(3M)^2+\bigl(p-\tfrac72\bigr)(3M)-(2p-3)\Bigr}}{54M^3}=0
$$
となる。$M\ge2$ より $3M-1\neq0$，また分母も $0$ でないので，分子の括弧内が $0$ となる：
\begin{align*}
(3M)^2+\bigl(p-\tfrac72\bigr)(3M)-(2p-3)&=0\\
9M^2+3Mp-\tfrac{21}{2}M-2p+3&=0.
\end{align*}
これを $p$ について解く。$p$ を含む項をまとめると
$$
p(3M-2)=-9M^2+\frac{21}{2}M-3
$$
であるから
\begin{align*}
p_M
&=\frac{-9M^2+\frac{21}{2}M-3}{3M-2}
=\frac{-18M^2+21M-6}{2(3M-2)}\\
&=\frac{-3(6M^2-7M+2)}{2(3M-2)}
=\frac{-3(3M-2)(2M-1)}{2(3M-2)}
=-\frac{3}{2}(2M-1).
\end{align*}
ゆえに
$$
p_M=-3M+\frac32
$$
である。

---

(3)  
$p=p_M=-\dfrac32(2M-1)$ のときの $a_n$ を (2) の一般項に代入して求める。

まず
$$
p_M-\frac72
=-\frac32(2M-1)-\frac72
=-3M+\frac32-\frac72
=-3M-2
$$
であり，
$$
2p_M-3=2\left(-\frac32(2M-1)\right)-3
=-3(2M-1)-3
=-6M
$$
であるから，
$$
-(2p_M-3)=6M
$$
となる。したがって
\begin{align*}
a_n
&=\frac{(n-1)\Bigl(n^2+(p_M-\tfrac72)n-(2p_M-3)\Bigr)}{54M^3}\\
&=\frac{(n-1)\bigl(n^2+(-3M-2)n+6M\bigr)}{54M^3}.
\end{align*}
このとき $a_1=0$ に加えて
$$
n^2+(-3M-2)n+6M=0
$$
を満たす $n$ についても $a_n=0$ となる。$M\ge2$ では
$$
\Delta=(3M+2)^2-24M=9M^2-12M+4=(3M-2)^2>0
$$
であるから，2次方程式の解は
\begin{align*}
n&=\frac{3M+2\pm(3M-2)}{2}\\
&=\frac{3M+2+3M-2}{2},\ \frac{3M+2-(3M-2)}{2}\\
&=3M,\ 2
\end{align*}
となる。よって $a_2=0,\ a_{3M}=0$ であり，$a_n$ は $n=1,2,3M$ で $0$，その他では $n-1>0$，かつ 2次式 $n^2+(-3M-2)n+6M$ の係数は正なので，$n=2,3M$ を根とする上に凸の放物線であり，$2<n<3M$ では正となる。ゆえに
$$
a_n>0\quad(2<n<3M)
$$
が成り立つ。

したがって，数列 $\{a_n\}$ の最小値は $0$ であり，その最小値を $c_M$ とすると
$$
c_M=0
$$
である。また $a_n=c_M$ となる $n$ は
$$
n=1,\ 2,\ 3M
$$
である。

最後に，$c_M=0$ は $M$ によらないので
$$
\lim_{M\to\infty}c_M=\lim_{M\to\infty}0=0
$$
となる。