## 解答

(1)  

部品 $a$ が不良である事象を $A$，部品 $b$ が不良である事象を $B$ とする。

条件より  
$P(A)=p$，  
$a$ が不良でない，すなわち $A^c$ のとき $b$ が不良である確率は $q$ なので  
$$
P(B\mid A^c)=q
$$
である。条件付き確率の定義より
$$
P(B\cap A^c)=P(A^c)\,P(B\mid A^c)=(1-p)q
$$
となる。また
「$a$ または $b$ の少なくとも一方が不良である」  
という事象は $A\cup B$ であり，その余事象は「$a$ も $b$ も良品」で $A^c\cap B^c$ である。

よって
$$
P(A\cup B)=1-P(A^c\cap B^c)
$$
であるが，
$$
P(A^c\cap B^c)=P(A^c)-P(A^c\cap B)
= (1-p)-(1-p)q=(1-p)(1-q)
$$
なので
$$
P(A\cup B)=1-(1-p)(1-q)
$$
となる。

(2)  

部品 $b$ が不良である事象を $B$，部品 $c$ が不良である事象を $C$ とする。

条件より  
$b$ が不良でないとき $c$ が不良である確率は $r$ なので
$$
P(C\mid B^c)=r
$$
$b$ が不良のとき $c$ も不良である確率は $5r$ なので
$$
P(C\mid B)=5r
$$
である。

全確率の定理より
$$
P(C)=P(B)\,P(C\mid B)+P(B^c)\,P(C\mid B^c)
$$
となる。ここで $P(B)$ と $P(B^c)$ を $p,q$ で表す。

$b$ の不良は，$a$ が不良でない場合と不良である場合に分けて
$$
P(B)=P(A^c)P(B\mid A^c)+P(A)P(B\mid A)
$$
と書ける。条件より  
$P(A)=p,\;P(A^c)=1-p,\;P(B\mid A^c)=q,\;P(B\mid A)=3q$ なので
$$
P(B)=(1-p)q+p\cdot 3q=q(1-p+3p)=q(1+2p)
$$
したがって
$$
P(B^c)=1-P(B)=1-q(1+2p)
$$
である。

これらを全確率の式に代入して
$$
\begin{aligned}
P(C) &= P(B)\cdot 5r + P(B^c)\cdot r \\
     &= 5r\,q(1+2p) + r\{1-q(1+2p)\} \\
     &= r\{1+4q(1+2p)\}
\end{aligned}
$$
となる。

(3)  

部品 $b$ が不良である事象を $B$，部品 $c$ が不良である事象を $C$ とする。

求めるのは
$$
P(B\mid C)
$$
である。条件付き確率の定義より
$$
P(B\mid C)=\frac{P(B\cap C)}{P(C)}
$$
である。分母 $P(C)$ は (2) で求めたので
$$
P(C)=r\{1+4q(1+2p)\}
$$
を用いる。

次に $P(B\cap C)$ を求める。  
$b$ が不良であるとき $c$ も不良である確率が $5r$ なので
$$
P(C\mid B)=5r
$$
であり，条件付き確率の定義から
$$
P(B\cap C)=P(B)\,P(C\mid B)
$$
であるから
$$
P(B\cap C)=P(B)\cdot 5r
$$
となる。ここで (2) と同様に $P(B)=q(1+2p)$ なので
$$
P(B\cap C)=5r\,q(1+2p)
$$
である。

したがって
$$
P(B\mid C)=\frac{5r\,q(1+2p)}{r\{1+4q(1+2p)\}}
=\frac{5q(1+2p)}{1+4q(1+2p)}
$$
となる。