```markdown
## 解答

(1)  
はじめに，直線 $l, k$ の方程式を求める。

点 $A(a,0)$，$B(0,b)$ を通る直線 $l$ は，2点間の傾きが  
$\displaystyle \frac{b-0}{0-a}=-\frac{b}{a}$ なので，

$$
l:\ y=-\frac{b}{a}x+b
$$

と表せる。

点 $B(0,b)$，$C(-a,0)$ を通る直線 $BC$ の傾きは  
$\displaystyle \frac{0-b}{-a-0}=\frac{b}{a}$ なので，

$$
BC:\ y=\frac{b}{a}x+b
$$

よって，直線 $BC$ に垂直で点 $C(-a,0)$ を通る直線 $k$ の傾きは  
$BC$ の傾き $\dfrac{b}{a}$ の逆数に $-$ をつけた $-\dfrac{a}{b}$ であるから，

$$
k:\ y=-\frac{a}{b}(x+a)
= -\frac{a}{b}x-\frac{a^2}{b}
$$

となる。

---

次に，点列 $A_n,C_n$ の座標を求める。  
問題の構成から

- $A_n$ を通り $y$ 軸に平行な直線（すなわち $x=\text{一定}$）と $k$ の交点が $C_{n+1}$
- $C_{n+1}$ を通り $x$ 軸に平行な直線（すなわち $y=\text{一定}$）と $l$ の交点が $A_{n+1}$

である。

まず，$A_1, C_1$ を求める。

点 $A(a,0)$ を通り $y$ 軸に平行な直線は $x=a$ であり，これと $k$ との交点が $C_1$ であるから，  
$k$ の式 $y=-\dfrac{a}{b}x-\dfrac{a^2}{b}$ に $x=a$ を代入して

$$
y=-\frac{a}{b}\cdot a-\frac{a^2}{b}=-\frac{2a^2}{b}
$$

よって，
$$
C_1\left(a,\,-\frac{2a^2}{b}\right)
$$

となる。

次に，$C_1$ を通る $x$ 軸に平行な直線は $y=-\dfrac{2a^2}{b}$ であり，これと $l$ との交点が $A_1$ であるから，  
$l$ の式 $y=-\dfrac{b}{a}x+b$ に $y=-\dfrac{2a^2}{b}$ を代入して

$$
-\frac{2a^2}{b}=-\frac{b}{a}x+b
$$

これを $x$ について解くと，

$$
-\frac{b}{a}x
=-\frac{2a^2}{b}-b
=-\frac{2a^2+b^2}{b}
$$

したがって，

$$
x=\frac{a}{b}\cdot\frac{2a^2+b^2}{b}
=\frac{a(2a^2+b^2)}{b^2}
$$

よって，

$$
A_1\left(\frac{a(2a^2+b^2)}{b^2},\,-\frac{2a^2}{b}\right)
$$

となる。

---

一般の $n$ について考える。  
点 $A_n$ の $x$ 座標を $x_n$ とおき，$A_n(x_n,y_n)$ とする。  
$A_n$ は直線 $l$ 上にあるので，

$$
y_n=-\frac{b}{a}x_n+b
$$

である。

$A_n$ を通る $y$ 軸に平行な直線は $x=x_n$ であり，これと $k$ との交点が $C_{n+1}$ であるから，

$$
C_{n+1}(x_n,\,-\frac{a}{b}x_n-\frac{a^2}{b})
$$

一方，$C_{n+1}$ を通る $x$ 軸に平行な直線は
$y=-\dfrac{a}{b}x_n-\dfrac{a^2}{b}$ であり，これと $l$ との交点が $A_{n+1}$ であるから，

$$
-\frac{a}{b}x_n-\frac{a^2}{b}
=-\frac{b}{a}x_{n+1}+b
$$

これを $x_{n+1}$ について解くと，

$$
-\frac{b}{a}x_{n+1}
=-\frac{a}{b}x_n-\frac{a^2}{b}-b
=-\frac{a}{b}x_n-\frac{a^2+b^2}{b}
$$

したがって，

$$
x_{n+1}
=\frac{a}{b}\left(\frac{a}{b}x_n+\frac{a^2+b^2}{b}\right)
=\frac{a^2}{b^2}x_n+\frac{a(a^2+b^2)}{b^2}
$$

よって，$x_n$ は初項 $x_1=\dfrac{a(2a^2+b^2)}{b^2}$，  
漸化式
$$
x_{n+1}=\frac{a^2}{b^2}x_n+\frac{a(a^2+b^2)}{b^2}
$$
を満たす数列である。

ここで $r=\dfrac{a^2}{b^2}$ とおくと $0<a<b$ より $0<r<1$ であり，

$$
x_{n+1}-\frac{a^3}{b^2-a^2}
=r\left(x_n-\frac{a^3}{b^2-a^2}\right)
$$

となることを確かめる（右辺を展開して定数項を合わせればよい）。  
よって，

$$
x_n-\frac{a^3}{b^2-a^2}
=r^{\,n-1}\left(x_1-\frac{a^3}{b^2-a^2}\right)
$$

となる。

$x_1=\dfrac{a(2a^2+b^2)}{b^2}$ を用いて計算すると，

$$
x_1-\frac{a^3}{b^2-a^2}
=\frac{a(2a^2+b^2)}{b^2}-\frac{a^3}{b^2-a^2}
=\frac{a b^4}{b^2(b^2-a^2)}
=\frac{a b^2}{b^2-a^2}
$$

したがって，

$$
x_n
=\frac{a^3}{b^2-a^2}
+\frac{a b^2}{b^2-a^2}\left(\frac{a^2}{b^2}\right)^{n-1}
=\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-2}+b^{2n}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-2}}
$$

以上から，

$$
A_n\left(
\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-2}+b^{2n}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-2}},\;
-\frac{b}{a}\cdot
\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-2}+b^{2n}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-2}}
+b
\right)
$$

であり，$y_n$ を整理すると，

$$
y_n
=-\frac{b\bigl(a^2 b^{2n-2}+b^{2n}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-2}}
+\frac{b(b^2-a^2)b^{2n-2}}{(b^2-a^2)b^{2n-2}}
=-\frac{a^2 b^{2n-1}}{(b^2-a^2)b^{2n-2}}
=-\frac{a^2 b}{b^2-a^2}
$$

となり，$y_n$ は $n$ によらない定数である。

よって，

$$
A_n\left(
\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-2}+b^{2n}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-2}},\;
-\frac{a^2 b}{b^2-a^2}
\right)
$$

また，$C_n$ は $A_{n-1}$ を通る $y$ 軸に平行な直線と $k$ との交点であるから，  
$x$ 座標は $x_{n-1}$ と同じであり，$k$ 上にあるので，

$$
C_n\left(
\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-4}+b^{2n-2}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-4}},\;
-\frac{a}{b}\cdot
\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-4}+b^{2n-2}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-4}}
-\frac{a^2}{b}
\right)
$$

となる。$y$ 座標を整理すると，

$$
\begin{aligned}
y
&=-\frac{a^2\bigl(a^2 b^{2n-4}+b^{2n-2}\bigr)}{b(b^2-a^2)b^{2n-4}}
-\frac{a^2}{b}  \\
&=-\frac{a^2\bigl(a^2 b^{2n-4}+b^{2n-2}+(b^2-a^2)b^{2n-4}\bigr)}
{b(b^2-a^2)b^{2n-4}} \\
&=-\frac{2a^2 b^{2n-1}}{(b^2-a^2)b^{2n-4}}
=-\frac{2a^2 b^3}{b^2-a^2}
\end{aligned}
$$

となり，これも $n$ によらない定数である。

したがって，求める座標は

$$
A_n\left(
\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-2}+b^{2n}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-2}},\;
-\frac{a^2 b}{b^2-a^2}
\right),\quad
C_n\left(
\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-4}+b^{2n-2}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-4}},\;
-\frac{2a^2 b^3}{b^2-a^2}
\right)
$$

である。

---

(2)  
三角形の面積公式（2点間のベクトルの外積の大きさの半分）を用いる。  
三角形 $CBA_n$ の面積 $S_n$ は，

- $B(0,b)$，
- $C(-a,0)$，
- $A_n\bigl(x_n,y_n\bigr)$，ただし  
  $x_n=\displaystyle\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-2}+b^{2n}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-2}}$，  
  $y_n=-\dfrac{a^2 b}{b^2-a^2}$

であるから，

$$
\vec{BC}=(-a,-b),\quad
\vec{BA_n}=(x_n,\;y_n-b)
$$

よって，

$$
S_n=\frac12\left|\vec{BC}\times\vec{BA_n}\right|
=\frac12\left|
(-a)(y_n-b)-(-b)x_n
\right|
$$

ここで $y_n=-\dfrac{a^2 b}{b^2-a^2}$ より，

$$
y_n-b
=-\frac{a^2 b}{b^2-a^2}-b
=-\frac{a^2 b+b(b^2-a^2)}{b^2-a^2}
=-\frac{b^3}{b^2-a^2}
$$

したがって，

$$
\begin{aligned}
(-a)(y_n-b)
&=a\cdot\frac{b^3}{b^2-a^2}, \\
(-b)x_n
&=-b\cdot\frac{a(a^2 b^{2n-2}+b^{2n})}{(b^2-a^2)b^{2n-2}}
=-\frac{a b(a^2 b^{2n-2}+b^{2n})}{(b^2-a^2)b^{2n-2}}
\end{aligned}
$$

よって，

$$
\begin{aligned}
(-a)(y_n-b)-(-b)x_n
&=\frac{a b^3}{b^2-a^2}
+\frac{a b(a^2 b^{2n-2}+b^{2n})}{(b^2-a^2)b^{2n-2}} \\
&=\frac{a b\bigl(b^2 b^{2n-2}+a^2 b^{2n-2}+b^{2n}\bigr)}
{(b^2-a^2)b^{2n-2}}  \\
&=\frac{a b\bigl(a^2 b^{2n-2}+2b^{2n}\bigr)}
{(b^2-a^2)b^{2n-2}}
\end{aligned}
$$

$0<a<b$ より分子は正であるから，絶対値を外して，

$$
S_n
=\frac12\cdot
\frac{a b\bigl(a^2 b^{2n-2}+2b^{2n}\bigr)}
{(b^2-a^2)b^{2n-2}}
=\frac{a b\bigl(a^2+2b^2\bigr)}
{2(b^2-a^2)}
$$

となる。これは $n$ によらない一定値である。

---

(3)  
$BA_n$ の長さを求める。$A_n(x_n,y_n)$，$A(a,0)$ なので，

$$
BA_n=\sqrt{(x_n-a)^2+(y_n-0)^2}
$$

まず $x_n-a$ を求める。

$$
\begin{aligned}
x_n-a
&=\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-2}+b^{2n}\bigr)}{(b^2-a^2)b^{2n-2}}-a \\
&=\frac{a\bigl(a^2 b^{2n-2}+b^{2n}-(b^2-a^2)b^{2n-2}\bigr)}
{(b^2-a^2)b^{2n-2}} \\
&=\frac{2a^3 b^{2n-2}}{(b^2-a^2)b^{2n-2}}
=\frac{2a^3}{b^2-a^2}
\end{aligned}
$$

また $y_n=-\dfrac{a^2 b}{b^2-a^2}$ なので，

$$
BA_n
=\sqrt{\left(\frac{2a^3}{b^2-a^2}\right)^2
+\left(-\frac{a^2 b}{b^2-a^2}\right)^2}
=\frac{a^2}{b^2-a^2}\sqrt{4a^2+b^2}
$$

一方，$BC$ の長さは，

$$
BC=\sqrt{(-a-0)^2+(0-b)^2}
=\sqrt{a^2+b^2}
$$

したがって，

$$
\frac{BA_n}{BC}
=\frac{\dfrac{a^2}{b^2-a^2}\sqrt{4a^2+b^2}}{\sqrt{a^2+b^2}}
=\frac{a^2}{b^2-a^2}\sqrt{\frac{4a^2+b^2}{a^2+b^2}}
$$

これは $n$ に依存しないので，極限はただちに

$$
\lim_{n\to\infty}\frac{BA_n}{BC}
=\frac{a^2}{b^2-a^2}\sqrt{\frac{4a^2+b^2}{a^2+b^2}}
$$

となる。
```