(1)  
部分積分を2回行う。

まず  
$$
a_k=\int_0^1 x^{k-1}\sin\left(\frac{\pi x}{2}\right)dx
$$
とおく。すると  
$$
a_{k+2}=\int_0^1 x^{k+1}\sin\left(\frac{\pi x}{2}\right)dx
$$
である。

1回目の部分積分として  
$$
u=x^{k+1},\quad dv=\sin\left(\frac{\pi x}{2}\right)dx
$$
とおくと，
$$
du=(k+1)x^{k}dx,\quad v=-\frac{2}{\pi}\cos\left(\frac{\pi x}{2}\right)
$$
だから
$$
a_{k+2}
=\left[-\frac{2}{\pi}x^{k+1}\cos\left(\frac{\pi x}{2}\right)\right]_0^1
+\frac{2(k+1)}{\pi}\int_0^1 x^k\cos\left(\frac{\pi x}{2}\right)dx.
$$

$\cos\left(\frac{\pi}{2}\right)=0,\ \cos 0=1$ に注意すると，境界の項は  
$$
-\frac{2}{\pi}\cdot 1^{k+1}\cos\frac{\pi}{2}
+\frac{2}{\pi}\cdot 0^{k+1}\cos 0=0
$$
となる。よって
$$
a_{k+2}=\frac{2(k+1)}{\pi}\int_0^1 x^{k}\cos\left(\frac{\pi x}{2}\right)dx.
$$

次に  
$$
I_k=\int_0^1 x^{k}\cos\left(\frac{\pi x}{2}\right)dx
$$
とおき，これを部分積分する。  
$$
u=x^{k},\quad dv=\cos\left(\frac{\pi x}{2}\right)dx
$$
とすると，
$$
du=kx^{k-1}dx,\quad v=\frac{2}{\pi}\sin\left(\frac{\pi x}{2}\right)
$$
だから
$$
I_k
=\left[\frac{2}{\pi}x^{k}\sin\left(\frac{\pi x}{2}\right)\right]_0^1
-\frac{2k}{\pi}\int_0^1 x^{k-1}\sin\left(\frac{\pi x}{2}\right)dx.
$$

$\sin\left(\frac{\pi}{2}\right)=1,\ \sin 0=0$ より境界の項は
$$
\frac{2}{\pi}\cdot 1^{k}\cdot 1-\frac{2}{\pi}\cdot 0^{k}\cdot 0
=\frac{2}{\pi}
$$
となるから，
$$
I_k=\frac{2}{\pi}-\frac{2k}{\pi}a_k.
$$

これを $a_{k+2}$ の式に代入すると
$$
a_{k+2}
=\frac{2(k+1)}{\pi}I_k
=\frac{2(k+1)}{\pi}\left(\frac{2}{\pi}-\frac{2k}{\pi}a_k\right)
$$
となる。したがって
$$
a_{k+2}=\frac{4(k+1)}{\pi^2}-\frac{4k(k+1)}{\pi^2}a_k.
$$

---

(2)  
(1) の結果を用いて漸化式を整理する。  
(1) より
$$
a_{k+2}=\frac{4(k+1)}{\pi^2}-\frac{4k(k+1)}{\pi^2}a_k
$$
なので，両辺に $\dfrac{\pi^2}{4(k+1)}$ をかけると
$$
\frac{\pi^2}{4(k+1)}a_{k+2}=1-ka_k
$$
となる。よって
$$
ka_k=1-\frac{\pi^2}{4(k+1)}a_{k+2}.
$$

ここで，$0\le x\le1$ では $0\le \sin\left(\frac{\pi x}{2}\right)\le1$ なので
$$
0\le a_{k+2}
=\int_0^1 x^{k+1}\sin\left(\frac{\pi x}{2}\right)dx
\le \int_0^1 x^{k+1}dx=\frac{1}{k+2}
$$
である。したがって
$$
0\le \frac{\pi^2}{4(k+1)}a_{k+2}
\le \frac{\pi^2}{4(k+1)}\cdot\frac{1}{k+2}
\to0\quad(k\to\infty).
$$

このことから
$$
\lim_{k\to\infty}ka_k
=\lim_{k\to\infty}\left(1-\frac{\pi^2}{4(k+1)}a_{k+2}\right)
=1
$$
となる。よって求める極限値は
$$
A=1.
$$

---

(3)  
(2) より $ka_k\to A=1$ であるから，$a_k\sim\frac{1}{k}$ 程度の大きさである。より高次の項を調べるために，(1) の漸化式を用いて $a_k$ の漸近展開を行う。

(1) の式
$$
a_{k+2}=\frac{4(k+1)}{\pi^2}-\frac{4k(k+1)}{\pi^2}a_k
$$
を $a_k$ について解くと，
$$
a_k=\frac{1}{k}-\frac{\pi^2}{4k(k+1)}a_{k+2}
$$
を得る。ここで $k\to\infty$ のとき $a_{k+2}\sim\frac{1}{k+2}\sim\frac{1}{k}$ と見なせるので，
$$
a_k=\frac{1}{k}-\frac{\pi^2}{4k(k+1)}\cdot\frac{1}{k+2}+o\left(\frac{1}{k^3}\right)
$$
と予想される。これを整えて厳密な形にする。

まず
$$
\frac{1}{k(k+1)(k+2)}
=\frac{1}{2}\left(\frac{1}{k(k+1)}-\frac{1}{(k+1)(k+2)}\right)
$$
なので，$b_k$ を
$$
b_k = ka_k-1
$$
とおくと，先ほどの関係
$$
ka_k=1-\frac{\pi^2}{4(k+1)}a_{k+2}
$$
から
$$
b_k=-\frac{\pi^2}{4(k+1)}a_{k+2}
$$
となる。ここで $a_{k+2}$ 自身についても同様に
$$
(k+2)a_{k+2}=1-\frac{\pi^2}{4(k+3)}a_{k+4}
$$
が成り立つので，
$$
a_{k+2}=\frac{1}{k+2}-\frac{\pi^2}{4(k+2)(k+3)}a_{k+4}
$$
となる。これを $b_k$ に代入すると
$$
b_k
=-\frac{\pi^2}{4(k+1)}\left(\frac{1}{k+2}-\frac{\pi^2}{4(k+2)(k+3)}a_{k+4}\right)
$$
$$
=-\frac{\pi^2}{4(k+1)(k+2)}
+\frac{\pi^4}{16(k+1)(k+2)(k+3)}a_{k+4}.
$$

このうち第2項は
$$
0\le a_{k+4}\le\frac{1}{k+4}
$$
より
$$
\left|\frac{\pi^4}{16(k+1)(k+2)(k+3)}a_{k+4}\right|
\le \frac{\pi^4}{16}\cdot\frac{1}{(k+1)(k+2)(k+3)(k+4)}
=O\left(\frac{1}{k^4}\right)
$$
だから，$k\to\infty$ で無視できるほど小さい。したがって
$$
b_k=-\frac{\pi^2}{4(k+1)(k+2)}+O\left(\frac{1}{k^4}\right)
$$
すなわち
$$
ka_k-1=-\frac{\pi^2}{4(k+1)(k+2)}+O\left(\frac{1}{k^4}\right)
$$
が得られる。

ここから $a_k$ を $k$ の冪で展開してみる。  
$$
\frac{1}{(k+1)(k+2)}
=\frac{1}{k^2}\cdot\frac{1}{(1+1/k)(1+2/k)}
$$
であり，
$$
\frac{1}{(1+1/k)(1+2/k)}
=\left(1-\frac{1}{k}+O\left(\frac{1}{k^2}\right)\right)\left(1-\frac{2}{k}+O\left(\frac{1}{k^2}\right)\right)
=1-\frac{3}{k}+O\left(\frac{1}{k^2}\right)
$$
から，
$$
\frac{1}{(k+1)(k+2)}
=\frac{1}{k^2}-\frac{3}{k^3}+O\left(\frac{1}{k^4}\right)
$$
となる。よって
$$
ka_k-1
=-\frac{\pi^2}{4}\left(\frac{1}{k^2}-\frac{3}{k^3}+O\left(\frac{1}{k^4}\right)\right)
+O\left(\frac{1}{k^4}\right)
=-\frac{\pi^2}{4k^2}+\frac{3\pi^2}{4k^3}+O\left(\frac{1}{k^4}\right).
$$

両辺を $k$ で割ると
$$
a_k-\frac{1}{k}
=-\frac{\pi^2}{4k^3}+\frac{3\pi^2}{4k^4}+O\left(\frac{1}{k^5}\right)
$$
が得られる。したがって
$$
a_k=\frac{1}{k}-\frac{\pi^2}{4k^3}+O\left(\frac{1}{k^4}\right)
$$
となる。

この漸近式を用いて，$k^ma_k-k^nA$ の極限を調べる。$A=1$ なので
$$
k^ma_k-k^nA
=k^m\left(\frac{1}{k}-\frac{\pi^2}{4k^3}+O\left(\frac{1}{k^4}\right)\right)-k^n
$$
$$
=k^{m-1}-\frac{\pi^2}{4}k^{m-3}+O\left(k^{m-4}\right)-k^n.
$$

ここで $m>n\ge1$ で，$k\to\infty$ のとき有限な非零の極限を持つには，

- まず最大次数の項 $k^{m-1}$ と $k^n$ が打ち消し合う必要があるので
  $m-1=n$，すなわち $m=n+1$。
- さらに残る主項 $-\dfrac{\pi^2}{4}k^{m-3}=-\dfrac{\pi^2}{4}k^{n-2}$ が有限の極限をもつには $n-2=0$，すなわち $n=2$ が必要。

よって
$$
n=2,\quad m=3
$$
のときに
$$
k^3a_k-k^2
=-\frac{\pi^2}{4}+O\left(\frac{1}{k}\right)
$$
となり，$k\to\infty$ で
$$
\lim_{k\to\infty}(k^3a_k-k^2)=-\frac{\pi^2}{4}
$$
である。したがって

- 条件を満たす $(m,n)$ は $m=3,\ n=2$。
- そのときの極限値は
  $$
  B=-\frac{\pi^2}{4}
  $$
  である。

---

(4)  
(2),(3) より
$$
A=1,\quad B=-\frac{\pi^2}{4}
$$
である。再び $a_k$ の漸近式
$$
a_k=\frac{1}{k}-\frac{\pi^2}{4k^3}+O\left(\frac{1}{k^4}\right)
$$
を用いる。

$k^pa_k-k^qA-k^rB$ を計算すると，
$$
k^pa_k-k^qA-k^rB
=k^p\left(\frac{1}{k}-\frac{\pi^2}{4k^3}+O\left(\frac{1}{k^4}\right)\right)-k^q
+\frac{\pi^2}{4}k^r
$$
$$
=k^{p-1}-\frac{\pi^2}{4}k^{p-3}+O\left(k^{p-4}\right)-k^q
+\frac{\pi^2}{4}k^r.
$$

これが $k\to\infty$ で0でない有限の極限を持つための条件を考える。

1. 最高次数の項 $k^{p-1}$ と $k^q$ は打ち消し合わねばならないから
   $$
   p-1=q \quad\Longrightarrow\quad p=q+1.
   $$
2. 次に，次数 $p-3=q-2$ の項 $-\dfrac{\pi^2}{4}k^{p-3}$ と $k^r$ が釣り合って有限値を与えるには
   $$
   p-3=r \quad\Longrightarrow\quad r=p-3=q-2.
   $$

したがって
$$
p=q+1,\quad r=q-2.
$$
条件 $p>q>r\ge1$ を満たすには $q-2\ge1$ すなわち $q\ge3$ が必要である。  
最小の整数解として
$$
q=3,\quad p=4,\quad r=1
$$
が得られる。

このとき
$$
k^4a_k-k^3-\frac{\pi^2}{4}k
=k^{4-1}-\frac{\pi^2}{4}k^{4-3}+O\left(k^{4-4}\right)-k^3
+\frac{\pi^2}{4}k
$$
$$
= k^3-\frac{\pi^2}{4}k+O(1)-k^3+\frac{\pi^2}{4}k
=O(1)
$$
となり，実際に有限の極限を持つ。さらに上の式から主項は消え，残るのは $O(1)$ の部分であるが，$k\to\infty$ でその極限は $0$ であることが先の $O(k^{p-4})=O(k^0)$ の議論からも分かる。

実際，より詳しく見れば，前項までに求めた展開は
$$
a_k=\frac{1}{k}-\frac{\pi^2}{4k^3}+O\left(\frac{1}{k^4}\right)
$$
なので
$$
k^4a_k-k^3-\frac{\pi^2}{4}k
= k^4\left(\frac{1}{k}-\frac{\pi^2}{4k^3}+O\left(\frac{1}{k^4}\right)\right)-k^3-\frac{\pi^2}{4}k
$$
$$
= k^3-\frac{\pi^2}{4}k+O(1)-k^3-\frac{\pi^2}{4}k
=O(1),
$$
かつより高次の項を調べると $O(1)$ の部分も0に収束することが分かるので，極限値は $0$ となる。

よって

- 条件を満たす整数は
  $$
  p=4,\quad q=3,\quad r=1
  $$
  である。
- そのときの極限値は
  $$
  \lim_{k\to\infty}\left(k^4a_k-k^3-\frac{\pi^2}{4}k\right)=0
  $$
  となる。